
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001898951001-1.jpg",
        bookName: "Simon Basarya",
        author: "Yuri An\u00e7abadze",
        publisher: "Apra Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "36,0 TL",
        title: "Simon Basarya Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSimon Basarya modern d\u00f6nem Abhaz tarihinin en \u00f6nemli simalar\u0131ndand\u0131r. Abhaz dili ve k\u00fclt\u00fcr\u00fc i\u00e7in ya\u015fam\u0131\u015f, daha da \u00f6tesi onun i\u00e7in \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fcr. Ancak, Abhaz tarihinin bu \u00f6nemli \u015fahsiyeti h\u00e2l\u00e2 hak etti\u011fi ilgiyi g\u00f6rmemektedir. Basarya, Abhazya'n\u0131n Kafkas halklar\u0131 ile karde\u015fli\u011finin son d\u00f6nem simge isimlerindendir. Kuzey Kafkasya'da 15 y\u0131l s\u00fcreyle \u00f6\u011fretmenlik yapm\u0131\u015f, bilgisini, sevgisini k\u00f6y k\u00f6y dola\u015farak adeta ilmek ilmek \u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u00c7al\u0131\u015fkanl\u0131g\u0131, fikir ve s\u00f6ylemlerindeki tutarl\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00f6rnektir. Hi\u00e7 bir zaman sa\u011f g\u00f6sterip sol vurmam\u0131\u015f; ne s\u00f6yl\u00fcyorsa a\u00e7\u0131k\u00e7a da onun m\u00fccadelesini vermi\u015ftir. Siyaset\u00e7idir. Ancak siyasetle u\u011fra\u015f\u0131p, politika yapmayan nadir isimlerdendir. Ve o bir pedagogdur, bu y\u00f6n\u00fcyle Abhazya'n\u0131n ba\u015f\u00f6\u011fretmenidir. Halk\u0131n\u0131n ve \u00fclkesinin gelece\u011fini teminat alt\u0131na alabilmek i\u00e7in pek \u00e7ok farkl\u0131 alanda mesai sarf etmesine ra\u011fmen hayat\u0131n\u0131n her d\u00f6neminde \u00f6nce e\u011fitimci olarak kalm\u0131\u015ft\u0131r. Halk \u00f6nderidir. Abhazya Halk Kongresini ilk o toplam\u0131\u015f, Abhazya'n\u0131n devletle\u015fmesinin temellerini o atm\u0131\u015ft\u0131r. B\u00fcy\u00fck bir m\u00fccadeleci ve stratejisttir. Ve dahas\u0131 gazetecidir, ara\u015ft\u0131rmac\u0131d\u0131r, yazard\u0131r, folklor uzman\u0131d\u0131r, etnograft\u0131r, co\u011frafyac\u0131d\u0131r,... iyi bir organizat\u00f6r ve iyi bir y\u00f6neticidir. \u0130\u015fgal alt\u0131ndaki bir \u00fclkede bu kadar donan\u0131ml\u0131 ve atak bir insan elbette ki kendi haline b\u0131rak\u0131lamazd\u0131. Nitekim onu da b\u0131rakmad\u0131lar. Uydurma su\u00e7lamalarla d\u00fczmece mahkemelerine sevk edip, sonras\u0131nda da hayat\u0131na son verdiler. \u00d6ld\u00fcremediler, aksine \u00f6l\u00fcms\u00fczle\u015ftirdiler. Elinizdeki kitap Simon Basarya'y\u0131 anlat\u0131yor.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "80",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786056574368"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001929826001-1.jpg",
        bookName: "\u00c7a\u011f\u0131n Vicdan\u0131 Bedi\u00fczzaman",
        author: "Nevzat Tarhan",
        publisher: "Tima\u015f Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "56,0 TL",
        title: "\u00c7a\u011f\u0131n Vicdan\u0131 Bedi\u00fczzaman Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Bedi\u00fczzaman kadar yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f bir insana tarihte \u00e7ok az rastlan\u0131r. Onun hakk\u0131nda kalem oynatmak may\u0131nl\u0131 araziye girmek gibiydi. T\u00fcrkiye\u2019mizin tarihinde \u2018Psikolojik Sava\u015f\u2019\u0131n kurban\u0131 olan bu de\u011fere sahip \u00e7\u0131kmazsak tarih bizi ay\u0131plar diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. Bal\u0131k okyanusta do\u011far, b\u00fcy\u00fcr, ya\u015far ve \u00f6l\u00fcr; fakat okyanusu bilemez. Bunun gibi, hakikatin k\u00f6lesi olmu\u015f h\u00fcr adam Bedi\u00fczzaman\u2019\u0131 bilememi\u015fiz. Sahici bir insan, \u015fefkatli bir \u00fcstad, yoksul ama kanaat zengini bir hoca, m\u00fcthi\u015f bir bellek, keskin bir zek\u00e2, \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 bir muhakeme g\u00fcc\u00fc ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yayd\u0131m. Bu bilgileri okuyup kendime saklayamazd\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc kendimi bor\u00e7lu ve sorumlu hissediyordum. Ger\u00e7ekleri arayanlara vas\u0131ta ve vesile olmam gerekir, diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm.\"Prof. Dr. Nevzat Tarhan\n\u00c7a\u011f\u0131n vicdan\u0131 Bedi\u00fczzaman, do\u011fup b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc topraklar, \u0130sl\u00e2m d\u00fcnyas\u0131 ve b\u00fct\u00fcn\u00fcyle d\u00fcnya b\u00fcy\u00fck ac\u0131lar y\u00fckl\u00fc zorlu bir s\u0131nanmadan ge\u00e7erken, madd\u00ee-manev\u00ee her t\u00fcrl\u00fc savrulma ve bunal\u0131m\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde, bunca karga\u015fa ve g\u00fcr\u00fclt\u00fcye ra\u011fmen vicdan\u0131n\u0131n sesine kulak vererek \u00e7a\u011f\u0131n \u2018vicdan\u00ee normlar\u0131n\u0131\u2019 belirlemi\u015ftir. Onun ak\u0131l ile kalbi bulu\u015fturan d\u00fc\u015f\u00fcnce sistemi ve ak\u0131ldan kalbe yolculu\u011fu i\u00e7eren ya\u015fama modeli ise, bu vicdan\u00ee de\u011ferleri herkes i\u00e7in ya\u015fanabilir hale getiren bir yol haritas\u0131 niteli\u011findedir.\u00a0\u00c7a\u011f\u0131n Vicdan\u0131 Bedi\u00fczzaman, \u2018\u00e7a\u011f\u0131n vicdan\u0131\u2019 olabilmi\u015f bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fc, hayat\u0131 ve tefekk\u00fcr\u00fcyle g\u00fcndeme ta\u015f\u0131yor. Bu \u00e7a\u011fda kelimenin tam anlam\u0131yla \u2018insan\u2019 olmak ve \u2018insan\u2019 kalmak isteyenler i\u00e7in, elinizdeki kitap \u00e7ok \u015fey s\u00f6yl\u00fcyor\u2026\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "272",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786050839128"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001871964001-1.jpg",
        bookName: "Hac\u0131 Bekta\u015f Veli ve Bekta\u015fi Yolu",
        author: "Tolga Cellat",
        publisher: "Bir Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "48,0 TL",
        title: "Hac\u0131 Bekta\u015f Veli ve Bekta\u015fi Yolu Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cHorasan erenleri\u201dnden olan Hac\u0131 Bekt\u00e2\u015f Vel\u00ee, XIII. y\u00fczy\u0131lda Cengiz istil\u00e2s\u0131 sebebiyle Anadolu\u2019ya do\u011fru ba\u015flayan dervi\u015f g\u00f6\u00e7leri s\u0131ras\u0131nda Haydar\u00ee dervi\u015flerinden biri olarak Anadolu\u2019ya gelir. Sulucakarah\u00f6y\u00fck\u2019te bir T\u00fcrkmen \u015feyhi olarak bir yandan kendi cemaati i\u00e7inde m\u00fcr\u015fidlik g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken bir yandan da bug\u00fcnk\u00fc \u00dcrg\u00fcp y\u00f6resindeki H\u0131ristiyanlarla s\u0131k\u0131 ili\u015fkiler geli\u015ftirip onlar\u0131n ihtid\u00e2s\u0131na zemin haz\u0131rlar; ayr\u0131ca \u015famanist Mo\u011follar\u0131n M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131\u011f\u0131 kabul etmeleri i\u00e7in yo\u011fun faaliyet g\u00f6sterir. \u00d6\u011fretileri XIV. y\u00fczy\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finden sonra Osmanl\u0131 Beyli\u011fi topraklar\u0131na giden ve Orhan Gazi\u2019nin hizmetine girerek fetihlere kat\u0131lan Hac\u0131 Bekt\u00e2\u015f-\u0131 Vel\u00ee Tekkesi\u2019nin \u015feyhi Abdal M\u00fbs\u00e2 ve beraberindeki bir k\u0131s\u0131m Haydar\u00ee dervi\u015f taraf\u0131ndan yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131l\u0131r.\nFikir, \u00f6\u011f\u00fct ve \u00f6\u011fretilerini Kuran, hadis ve di\u011fer temel kaynaklara dayand\u0131ran Hac\u0131 Bekta\u015f Vel\u00ee, \u201cgelin canlar bir olal\u0131m\u201d, \u201c\u0130limden gidilmeyen yolun sonu karanl\u0131kt\u0131r\u201d, \u201cEline, beline, diline sahip ol\u201d gibi birlik-beraberlik, e\u011fitim, \u015fahsiyet ve ahlaki e\u011fitimi merkeze alan \u00f6\u011fretileriyle, Anadolu\u2019nun son derece \u00e7alkant\u0131l\u0131 bir d\u00f6neminde g\u00f6n\u00fcllere taht kurmu\u015ftur.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "252",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786058019263"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001966601001-1.jpg",
        bookName: "Davet\u00e7inin \u00d6nc\u00fcs\u00fc: Hasan El-Benna",
        author: "Taha Yusuf",
        publisher: "Y\u00fcksel Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "24,0 TL",
        title: "Davet\u00e7inin \u00d6nc\u00fcs\u00fc: Hasan El-Benna Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nEy M\u00fcsl\u00fcman Karde\u015fim!Bu noktay\u0131 iyi anla, namazda ihsan derecesine eri\u015f! Ve bil ki bizim aram\u0131za kat\u0131lmak i\u00e7in ataca\u011f\u0131n ilk pratik ad\u0131mnamaz\u0131n\u0131 g\u00fczelle\u015ftirmendir. Hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz ki namaz\u0131n \u0130slam'daki yeri, ba\u015f\u0131n bedendeki yeri gibidir. Namaz budinin dire\u011fi, esas\u0131, r\u00fckn\u00fc, \u015fiar\u0131, ebedi varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc ve s\u00fcrekli sembol\u00fcd\u00fcr. \u00d6te yandan namaz, g\u00f6z\u00fcn nuru,vicdan\u0131n huzuru, nefsin ne\u015fesi, kalbin mutlulu\u011fu ve kul ile Rabbi aras\u0131nda arac\u0131d\u0131r.Namaz, sevgi dolu ruhlar\u0131n y\u00fcce mertebelere y\u00fckselmelerini sa\u011flayan bir basamakt\u0131r. \u0130nsan\u0131 manevinimetlere eri\u015ftirir, onlar\u0131 cennet bah\u00e7elerine ula\u015ft\u0131r\u0131r, onlara d\u00fcnyada ve ahirette saadetin kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7ar.Namaz, teti\u011fi \u00e7ekenin ruhunu ayd\u0131nl\u0131k k\u0131lan bir kur\u015fun yal\u0131m\u0131d\u0131r. Onun zevkini ancak tadan bilir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "120",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786057047465"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001905164001-1.jpg",
        bookName: "Sir Isaac Newton: Hayat\u0131 ve Eserleri",
        author: "E.N. Da C. Andrade",
        publisher: "Dorlion Yay\u0131nevi",
        price: "28,6 TL",
        title: "Sir Isaac Newton: Hayat\u0131 ve Eserleri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSir Isaac Newton (4 Ocak 1643- 20 Mart 1727), \u0130ngiliz fizik\u00e7i, matematik\u00e7i, astronom, mucit, filozof ve teolog.1687\u2019de yay\u0131nlanan kitab\u0131 Philosophi\u00e6 Naturalis Principia Mathematica, klasik mekani\u011fin temelini atm\u0131\u015ft\u0131r ve tarihin en \u00f6nemli bilimsel kitaplar\u0131ndan biri olmu\u015ftur. Bu \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda Newton evrensel k\u00fctle\u00e7ekimini ve hareketin \u00fc\u00e7 kanununu ortaya koymu\u015f ve sonraki \u00fc\u00e7 y\u00fczy\u0131l boyunca bu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 bilim d\u00fcnyas\u0131na egemen olmu\u015ftur. Newton d\u00fcnyadaki nesnelerin hareketleri ile g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeki nesnelerin ayn\u0131 do\u011fal yasalar ile y\u00f6netildiklerini kendi k\u00fctle\u00e7ekim kanunu ile Kepler\u2019in gezegen hareketleri kanunu aras\u0131ndaki tutarl\u0131l\u0131klar ile g\u00f6stermi\u015ftir. Newton ilk yans\u0131tmal\u0131 teleskobu geli\u015ftirmi\u015f, beyaz \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n bir prizmaya tutuldu\u011funda farkl\u0131 renklerden bir tayf yapmas\u0131 g\u00f6zlemi sonucu bir renk kuram\u0131 olu\u015fturmu\u015ftur.\nNewton bilim insanlar\u0131 taraf\u0131ndan tarihin en etkili insanlar\u0131ndan biri kabul edilmektedir. 1999'un sonlar\u0131nda 100 ileri gelen fizik\u00e7iyle ger\u00e7ekle\u015ftirilen milenyum oylamas\u0131nda Newton, t\u00fcm zamanlar\u0131n en iyi fizik\u00e7ileri aras\u0131nda Albert Einstein'dan sonra 2. s\u0131ray\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "120",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786254071850"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001921001001-1.jpg",
        bookName: "Jacques Prevert: Ya\u015fam\u0131 - Sanat\u0131 - \u015eiirleri",
        author: "A. Kadir Paksoy",
        publisher: "Doruk Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "42,0 TL",
        title: "Jacques Prevert: Ya\u015fam\u0131 - Sanat\u0131 - \u015eiirleri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Ben Ay'\u0131m\u0131 yerde g\u00f6rd\u00fcmNe i\u015fim var g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeBenim y\u00fcz\u00fcm yerde gerekBana rahmet yerden ya\u011far\"dedi\u011fi gibi Yunus'un, Pr\u00e9vert de \u015f\u00f6yle diyor:\"G\u00f6klere ait babalar\u0131m\u0131zsiz orda kal\u0131nbiz yery\u00fcz\u00fcnde kalaca\u011f\u0131zbazen \u00e7ok g\u00fczel olan yery\u00fcz\u00fcnde\"\"Ya oldu\u011fun gibi g\u00f6r\u00fcnYa da g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn gibi ol\"diyen Mevl\u00e2n\u00e2 gibi,\"Ben oldu\u011fum gibiyimNas\u0131l g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorsam \u00f6yle\"diyor o da.\"Ya\u015famak bir a\u011fa\u00e7 gibi tek ve h\u00fcrVe bir orman gibi karde\u015f\u00e7esine\"diyen N\u00e2z\u0131m gibi, o da ya\u015famdan yana,\"Uzan\u0131n \u00e7imenlerin \u00fczerine\u00c7imenler uzamadan \u00fczerinizde\"diyerek y\u00fcceltiyor ya\u015fam\u0131\u2026\u2026O, \"Toplumsal umudun ve sevgi baladlar\u0131n\u0131n ozan\u0131\",O, \"Ya\u015fama ve a\u015fka \u00f6vg\u00fcn\u00fcn ozan\u0131\",O, \"\u00dcstger\u00e7ek\u00e7ili\u011fe hakiki bir halk deyi\u015fi getiren ozan\",O, \"\u0130nsana en yak\u0131n ozanA. Kadir Paksoy (\u00f6ns\u00f6zden)\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "144",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789755538709"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000431206-1.jpg",
        bookName: "G\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde 41 Y\u0131l",
        author: "Ozan Polat",
        publisher: "Ceres Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "12,35 TL",
        title: "G\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde 41 Y\u0131l Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Paris'te Frans\u0131z sivil havac\u0131l\u0131\u011f\u0131nda TK-981 say\u0131l\u0131 seferi yapan DC-10 u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n kokpit konu\u015fmalar\u0131, u\u00e7u\u015f bilgileri kay\u0131tlar\u0131 ve radar g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri \u00f6n\u00fcm\u00fcze konuldu\u011funda 30 dakikal\u0131k u\u00e7u\u015f bir film \u00e7ekimi gibi \u00f6n\u00fcm\u00fczde canlanm\u0131\u015ft\u0131.B\u00fcy\u00fck bir patlama sesi duyuldu. Berk\u00f6z tela\u015fs\u0131z bir sesle \" ne oldu?\" diye sordu. Erhan sanki basit bir ar\u0131za olmu\u015f gibi gayet sakin \" kabin patlad\u0131 \" diye cevaplad\u0131. Berk\u00f6z gene sakin bir sesle ve kibarca \"emin misiniz?\" diye sordu. Motor g\u00f6stergelerinden 2 numaral\u0131 motorun durdu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu. Yolcu kabininin en arka s\u0131ras\u0131nda d\u00f6\u015feme \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f b\u00fcy\u00fck bir delik a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Bu delikten \u00fc\u00e7l\u00fc iki yolcu koltuk seti ve bir hostes koltu\u011fu d\u0131\u015far\u0131 f\u0131rlam\u0131\u015f, deli\u011fin yan\u0131nda oturan yolcular deh\u015fete kap\u0131lm\u0131\u015flard\u0131. Tehlike buradayd\u0131, tehlikeden ka\u00e7mak laz\u0131md\u0131. Panik \u00e7\u0131km\u0131\u015f, yolcular \u015fuursuzca u\u00e7a\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne do\u011fru deli gibi ko\u015fuyorlard\u0131. 360 ki\u015fi u\u00e7a\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcnde y\u0131\u011f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Kopit'te 10 saniye s\u00fcren s\u00fckunet, u\u00e7a\u011f\u0131 kurtarma m\u00fccadelesine d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc. G\u00fc\u00e7l\u00fc kuvvetli iki kaptan var g\u00fc\u00e7leriyle levyeyi geriye \u00e7ekiyorlard\u0131, ama \u00e7abalar\u0131 u\u00e7a\u011f\u0131n burnunu yukar\u0131ya kald\u0131rmaya yetmiyordu, \u00e7\u00fcnk\u00fc irtifa d\u00fcmeni s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f ve kumanda etmiyordu. T\u00fcrk\u00e7eyi \u00e7ok iyi konu\u015fan Ulusman son anda asl\u0131na d\u00f6n\u00fcp Karadeniz \u015fivesiyle \" \u00e7arp\u0131ciz yere\" demi\u015fti.Bu korkun\u00e7 kaza niye olmu\u015ftu? Bu kaza olmayabilir miydi? Sorumlular kimdi? Amerikan mahkemeleri kimleri tazminata mahkum etmi\u015fti?\"Elinizdeki kitapta Polat Kaptan Demokrat Partinin y\u00f6netimde oldu\u011fu 50'li y\u0131llarda askeri \u00f6\u011frenci ve subay olarak ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 ve izlenimlerini tarafs\u0131z olarak yazmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. 1949 y\u0131l\u0131nda girdi\u011fi Kuleli Askeri Orta Okulundan sonra I\u015f\u0131klar Askeri Lisesi, Hava Harp Okulu ve U\u00e7u\u015f Okulundan Pilot Te\u011fmen olarak mezun olup kol u\u00e7ucusu olarak filolara atanm\u0131\u015ft\u0131r. Mecburi hizmetini Hava Kuvvetlerinin \u00e7e\u015fitli kademelerinde tamamlad\u0131ktan sonra ayr\u0131l\u0131p sivil havac\u0131l\u0131\u011fa ge\u00e7mi\u015ftir.Bir askeri \u00f6\u011frenci nas\u0131l yeti\u015fir, bir pilot U\u00e7u\u015f Okulundan ka\u00e7 senede ve nas\u0131l bir e\u011fitimden ge\u00e7erek mezun olur? Bu kitapta okuyucu da kokpite girecek.Ba\u015fta THY olmak \u00fczere yurt i\u00e7inde ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7e\u015fitli hava yollar\u0131nda u\u00e7tu\u011fu y\u0131llarda u\u00e7tu\u011fu binlerce saatin her an\u0131n\u0131 kitab\u0131na sevgi ve \u00f6zlemle yans\u0131tmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.Kitapta Polat Kaptan\u0131n \u00e7ok sevdi\u011fi \u0130stanbul'un ve denizinin 1940'l\u0131 y\u0131llar\u0131ndan bug\u00fcn\u00fcne, imar\u0131ndan ya\u015fam\u0131na, edebiyat\u0131ndan siyasetine, tiyatrosundan sinemas\u0131na enstantaneler bulacaks\u0131n\u0131z. U\u00e7u\u015f hayat\u0131 boyunca Amerika'dan Uzak Do\u011fuya, B\u00fcy\u00fck Sahradan buzullara kadar renkli u\u00e7u\u015flar\u0131n detayl\u0131 hikayeleri yer alacak.\u0130nce Kapak: ",
        pages: "348",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2013",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786056243691"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
       
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001937666001-1.jpg",
        bookName: "Bir Siyaset\u00e7i ve Lider Olarak Seyid Abdulkadir",
        author: "Enver Yal\u00e7\u0131n",
        publisher: "Avesta Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "45,6 TL",
        title: "Bir Siyaset\u00e7i ve Lider Olarak Seyid Abdulkadir Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nEnver Yal\u00e7\u0131n\u2019\u0131n Seyid Abd\u00fclkadir\u2019i konu alan \u201cBir siyaset\u00e7i ve lider olarak Seyid Abdulkadir\u201d adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yay\u0131mland\u0131.\nSeyid Abdulkadir i\u00e7inde bulundu\u011fu d\u00f6nemin \u015fartlar\u0131 gere\u011fi K\u00fcrt kimli\u011fi ile Osmanl\u0131 kimli\u011fi aras\u0131nda s\u0131k\u0131\u015f\u0131p kalan K\u00fcrtlerin \u00f6nc\u00fclerindendir. Bununla birlikte Seyid Abdulkadir\u2019in Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u2019\u0131ndan sonra K\u00fcrtlerin gelecekteki stat\u00fcs\u00fc ile ilgili y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc diplomasi, ileri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc fikirler ve yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar hem d\u00f6nemin h\u00fck\u00fcmetlerini hem de milliyet\u00e7i K\u00fcrt ayd\u0131n ve liderlerini rahats\u0131z etti. H\u00fck\u00fcmetler onu ba\u011f\u0131ms\u0131z bir K\u00fcrt devleti kurmaya \u00e7al\u0131\u015fmakla itham ederken, milliyet\u00e7i K\u00fcrt \u00e7evreler ise onu K\u00fcrt(l\u00fck) davas\u0131na ihanet etmekle su\u00e7lamaktayd\u0131lar.\nBu \u00e7al\u0131\u015fmada Seyid Abdulkadir\u2019in biyografisi ele al\u0131nd\u0131. Seyid Abdulkadir hayat\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc zorunlu ikamete tabi oldu\u011fu \u0130stanbul\u2019da ge\u00e7irmesine ra\u011fmen K\u00fcrtler \u00fczerinde \u00f6nemli bir n\u00fcfuza sahipti. Osmanl\u0131 b\u00fcrokrasisinde ve K\u00fcrt cemiyetlerinde kritik zamanlarda m\u00fchim vazifeler ifa eden Seyid Abdulkadir, K\u00fcrt mirlerinden farkl\u0131 bir yol takip ederek K\u00fcrt siyasi hareketinin sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u00e7er\u00e7evede ve \u00e7a\u011fa uygun bir \u015fekilde \u00f6rg\u00fctlenme safhas\u0131na ula\u015fmas\u0131nda \u00f6nc\u00fc rol oynad\u0131.\nBu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ana gayelerinden biri, Osmanl\u0131 devletinin son y\u0131llar\u0131 ile Cumhuriyet\u2019in ilk y\u0131llar\u0131nda \u00f6nemli bir K\u00fcrt lideri olan Seyid Abdulkadir\u2019in hayat\u0131n\u0131 ele almakt\u0131r. Her ne kadar babas\u0131 \u015eeyh Ubeydullah ile ilgili \u00e7ok say\u0131da bilimsel \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131lm\u0131\u015fsa da kendisiyle ilgili akademik bir ara\u015ft\u0131rma hen\u00fcz yap\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131r. Elinizdeki \u00e7al\u0131\u015fma, bu manada bir ilk olma \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131maktad\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "232",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257253680"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000321500-1.jpg",
        bookName: "Adnan Menderes",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Anonim Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "24,0 TL",
        title: "Adnan Menderes Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Sizlere darg\u0131n de\u011filim. Sizin ve di\u011fer zevat\u0131n iplerinin hangi efendiler taraf\u0131ndan idare edildi\u011fini biliyorum. Onlara da darg\u0131n de\u011filim. Kellemi onlara g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde deyiniz ki, Adnan Menderes h\u00fcrriyet u\u011fruna koydu\u011fu ba\u015f\u0131n\u0131 17 sene evvel almad\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in sizlere m\u00fcte\u015fekkirdir. \u0130dam edilmek i\u00e7in ortada hi\u00e7bir sebep yok. \u00d6l\u00fcme kadar metanetle gitti\u011fimi, silahlar\u0131n g\u00f6lgesinde ya\u015fayan kahraman efendilerinize acaba s\u00f6yleyebilecek misiniz? \u015eunu da s\u00f6yleyeyim ki, millet\u00e7e kazan\u0131lacak h\u00fcrriyet m\u00fccadelesinde sizi ve efendinizi yine de 1950\u2019de oldu\u011fu gibi kurtarabilirdim. Dirimden korkmayacakt\u0131n\u0131z. Ama \u015fimdi milletle el ele vererek Adnan Menderes\u2019in \u00f6l\u00fcs\u00fc edebiyete kadar sizi takip edecek ve bir g\u00fcn sizi silip s\u00fcp\u00fcrecektir. Ama buna ra\u011fmen merhametim sizlerle beraberdir.\"\n-Adnan Menderes-\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "166",
        dimensons: "16,5 x 24",
        publicationDate: "2009",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786051002811"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001763129001-1.jpg",
        bookName: "Tepeden T\u0131rna\u011fa \u0130syan Naz\u0131m Hikmet",
        author: "Enver Aysever",
        publisher: "Do\u011fan Kitap",
        price: "52,0 TL",
        title: "Tepeden T\u0131rna\u011fa \u0130syan Naz\u0131m Hikmet Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0130stanbul\u2019da bir ceviz a\u011fac\u0131d\u0131r o,\u00a0G\u00fclhane Park\u0131\u2019n\u0131 kendine mesken edinmi\u015f, bin y\u0131llar boyu orada k\u00f6k salm\u0131\u015f.\u00a0Elleri vard\u0131r milyonlarca, uzan\u0131r insanlara, insanl\u0131\u011fa dallar\u0131yla. Bir hasretlik t\u00fcrk\u00fcs\u00fcd\u00fcr, bir sokak lambas\u0131n\u0131n solgun \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bekler durur sevgiliyi; birdenbire kalkar, k\u00f6p\u00fcr\u00fcr. \u00c7\u0131\u011fl\u0131k olur g\u00f6\u011f\u00fcnde h\u0131\u015f\u0131rt\u0131s\u0131 yapraklar\u0131n\u0131n\u2026\u00a0\u0130stanbul\u2019un\u2026 Baharlar\u0131 ilk \u00f6nce o \u00e7i\u00e7eklenir, y\u00fcz\u00fcn\u00fc d\u00f6ner g\u00fcne\u015fe, g\u00fcz gelince h\u00fcz\u00fcnle yava\u015ftan d\u00f6ker alt\u0131n rengi yapraklar\u0131n\u0131, bir hal\u0131 serer \u00fc\u015f\u00fcyen \u00e7\u0131plak ayakl\u0131 \u00e7ocuklara\u2026\u00a0\nBir \u0130stanbullu \u015fairin \u00f6yk\u00fcs\u00fcd\u00fcr bu, bir vatan haininin. Nereye gitse memleketini y\u00fcre\u011finde ta\u015f\u0131m\u0131\u015f, gitti\u011fi her yeri memleket yapm\u0131\u015f bir vatan haininin \u00f6yk\u00fcs\u00fcd\u00fcr bu.\u00a0Bir kanunla Anadolu\u2019dan, yurdundan kopar\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan ama halk\u0131n\u0131n dilinde her yeni g\u00fcn bamba\u015fka bir s\u00f6z olarak bayrakla\u015fan N\u00e2z\u0131m Hikmet\u2019in \u00f6yk\u00fcs\u00fcd\u00fcr\u2026\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2018",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786050953367"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001913202001-1.jpg",
        bookName: "Karl Marx - Vatans\u0131z Filozof",
        author: "Deniz Y\u0131lmaz",
        publisher: "Halk Kitabevi",
        price: "45,5 TL",
        title: "Karl Marx - Vatans\u0131z Filozof Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nKarl Marx, sanayi devrimini, yani el sanatlar\u0131n\u0131n fabrikalar taraf\u0131ndan yerinden edildi\u011fi zaman\u0131 ilk elden deneyimledi.\n\u00dcreticilerin a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc de\u011fil, toplumsal ko\u015fullar\u0131n kendi i\u00e7inde sorun oldu\u011funu ilk yazanlardan biriydi. Metinleri yasakland\u0131, soylular ve zenginler taraf\u0131ndan sert bir \u015fekilde ele\u015ftirildi.\nKarl Marx ve Friedrich Engels, \u00e7ok iyi arkada\u015f oldular.\nEngels, bir fabrika sahibinin o\u011fluydu, ancak i\u015f\u00e7ilerin yan\u0131nda yer ald\u0131. Marx\u2019\u0131n fikrini destekledi ve kom\u00fcnizmin politik kavram\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in onunla birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\nBu h\u00fck\u00fcmet bi\u00e7imi sosyalizmin bir par\u00e7as\u0131d\u0131r ve t\u00fcm mallar\u0131n yolda\u015f\u00e7a payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u0131n\u0131fs\u0131z bir toplum hedefinin pe\u015findedir. Kom\u00fcnizmde zengin ve fakir yoktur; herkes ayn\u0131 \u015feye sahiptir ve her \u015fey herkese aittir. Marksizm doktrini, bug\u00fcn de denildi\u011fi gibi, bir devrim \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. Dezavantajl\u0131 proleterler, kendilerini kapitalistlere kar\u015f\u0131 savunmal\u0131d\u0131r.\n\u0130ki d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr, i\u015f\u00e7iler i\u00e7in rol model oldu ve bir\u00e7ok \u00fclkede devrimleri ate\u015fledi. Ancak Karl Marx ve Friedrich Engels, \u00f6\u011fretilerinin 1917\u2019de Rus Devrimi\u2019ne yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve b\u00fcy\u00fck bir siyasi de\u011fi\u015fim getirdi\u011fini g\u00f6recek kadar ya\u015famad\u0131lar. Daha \u00f6nce \u0130ngiliz kapitalistleri, 1883\u2019te Marx ve 1895\u2019te Engels taraf\u0131ndan esaret alt\u0131nda \u00f6ld\u00fcler.\nKarl Marx, \u00f6nce d\u00fcnyay\u0131 anlamaya adad\u0131 kendini, sonra onu de\u011fi\u015ftirmeye\u2026\nYoksulluk \u00e7ekti, \u00e7ocuklar\u0131 \u00f6ld\u00fc, s\u00fcrg\u00fcne gitti, tutukland\u0131\u2026\nVatans\u0131z biri olarak \u00f6ld\u00fc.\nBir d\u00fcnya vatanda\u015f\u0131 olarak\u2026\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n#BBD0E0\n\u00bb\n                            ",
        pages: "192",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257658461"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001854728001-1.jpg",
        bookName: "Niccolo Machiavelli-Filozaflar Serisi",
        author: "Turan Tekta\u015f",
        publisher: "Parola Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "9,6 TL",
        title: "Niccolo Machiavelli-Filozaflar Serisi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nNiccolo Machiavelli, olmas\u0131 gereken ideal bir devlet anlay\u0131\u015f\u0131 ve onun ahlaki temelleri ile u\u011fra\u015fmaktan ziyade hayat\u0131 boyunca bizzat kendisinin tecr\u00fcbe etti\u011fi politik hayat\u0131 ve olgular\u0131 incelemi\u015ftir. Onun temel amac\u0131 politikaya ahlaktan ba\u011f\u0131ms\u0131z bir varl\u0131k alan\u0131 kazand\u0131rmakt\u0131r. Ona g\u00f6re e\u011fer bir y\u00f6netici ahlaki ilkelere g\u00f6re toplumu y\u00f6netmeye kalk\u0131\u015f\u0131rsa sonunda kendi iktidar\u0131 dahil devletin ve toplumun d\u00fczeni, ahengi ve refah\u0131n\u0131 kaybedebilir. O politikay\u0131 ele al\u0131rken ahlaki bir zemin \u00fczerinde tart\u0131\u015fmak yerine, bilimsel bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 tak\u0131nmaya \u00e7abalam\u0131\u015ft\u0131r. Bu nedenle kendisi politika bilimi kurmaya \u00e7abalam\u0131\u015ft\u0131r.\nNiccolo Machiavelli\u2019ye g\u00f6re insan do\u011fas\u0131 gere\u011fi bencildir ve sadece kendi \u00e7\u0131kar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. B\u00f6ylesi bir varl\u0131\u011f\u0131 ortak bir toplum paydas\u0131nda bir araya getirmek \u00e7ok zordur. Bu b\u00fcy\u00fck bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ile meydana gelebilir. Bu ama\u00e7la var olan geleneksel devlet anlay\u0131\u015f\u0131 t\u00fcm\u00fcyle reddedilmelidir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786057031004"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001908822001-1.jpg",
        bookName: "T\u00fcrk D\u00fc\u015f\u00fcnce Hayat\u0131nda Erol G\u00fcng\u00f6r",
        author: "Cafer Vayni",
        publisher: "Yediveren Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "33,5 TL",
        title: "T\u00fcrk D\u00fc\u015f\u00fcnce Hayat\u0131nda Erol G\u00fcng\u00f6r Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nCafer Vayni, edebiyat dairesinde de az da olsa Erol G\u00fcng\u00f6r'e dokunuyor. Psikolojide de\u011fil de, sosyoloji b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde olsayd\u0131 daha verimli olabilece\u011fine de\u011finiyor: \"Onun yaz\u0131 ve kitaplar\u0131n\u0131n tamam\u0131na yak\u0131n\u0131 daha \u00e7ok sosyolojiye aittir. Onu orjinalle\u015ftiren de sosyoloji konusundaki makale ve kitaplar\u0131d\u0131r.\" Vayni'nin bu yazd\u0131klar\u0131 do\u011frudur, ama T\u00fcrkiye'nin o d\u00f6nemdeki \u015fartlar\u0131n\u0131 ya\u015f icab\u0131 bilememektedir. \u00dclkemizde iki \u00fcniversite vard\u0131. Her profes\u00f6r\u00fcn alaca\u011f\u0131 asistanlar \u00e7evresindeki arkada\u015flar\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131yd\u0131. Kimisi de bunu ideolojiler \u00fczerinde kullan\u0131yordu. B\u00f6yle bir durumda K\u0131r\u015fehir'den \u00e7\u0131k\u0131p gelen Erol G\u00fcng\u00f6r'e s\u0131ra gelir miydi?Mehmet Niyazi \u00d6zdemir\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "280",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786052691557"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000443255-1.jpg",
        bookName: "Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131n\u0131n Hakan\u0131 Yahya Galip Bey",
        author: "Abdurrahman Kaplan",
        publisher: "Hitabevi",
        price: "52,5 TL",
        title: "Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131n\u0131n Hakan\u0131 Yahya Galip Bey Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nMuazzam, binlerce senelik tarihi olan T\u00fcrk milletinin hakaretlerle, s\u0131rtlanlarla etraf\u0131 \u00e7evrilmi\u015f bir halde d\u00fcnyaya geldim. Hayat\u0131m zulmetler i\u00e7inde ge\u00e7ti. En nihayet bu zulmet o kadar kesafet kesbetti ki g\u00f6z g\u00f6z\u00fc g\u00f6rmez oldu. Vatan, millet harabiye do\u011fru gidiyordu, her taraf\u0131 d\u00fc\u015fmanlarla istil\u00e2 edilmi\u015f, T\u00fcrk milleti harita-i alemden silinmek isteniyordu. O ac\u0131 g\u00fcnlerde elinde bir me\u015fale bir zat\u0131 muhterem zuhura geldi, onun arkas\u0131ndan ba\u015flad\u0131 s\u00f6k\u00fcn etmeye, bir \u00e7akmak, bir ordu, bir millet nihayet o zulmet nura ink\u0131l\u00e2betti, Millet fel\u00e2ketlerden kurtuldu, kendi mevcudiyetini idrak etti. Y\u0131k\u0131lan evler yap\u0131ld\u0131, s\u00f6nen me\u015faleler yand\u0131. Etraf nura gark oldu, fakat kap\u0131s\u0131 maatteess\u00fcf elde de\u011fildi. \u0130\u015fte o nur ile milleti tenvir eden milletin \u00f6z Atas\u0131 bug\u00fcn o kap\u0131y\u0131 da kurtard\u0131. O kap\u0131 da bug\u00fcn kurtulmu\u015ftur. O kap\u0131 \u00e2lemi be\u015fere hizmet edecektir. O elinde nur olarak ya\u015f\u0131yan b\u00fcy\u00fck insan, T\u00fcrk'\u00fcn \u00f6z Atas\u0131, alemi be\u015feriyetin, insaniyetin en muhterem ve en m\u00fcbeccel, timsalidir. \u00d6yle zannediyorum ki bilmiyorum, hayat\u0131m biraz ilerlemi\u015ftir. Ben g\u00f6rmezsem belki i\u00e7inizde g\u00f6recekler vard\u0131r. Harp denilen bu muzlim haile ortadan kalkacak. \u00c2lemi be\u015fer yekv\u00fccut halinde, d\u00fcnyadaki \u00fc\u00e7 g\u00fcnl\u00fck \u00f6mr\u00fcn\u00fc \u00f6l\u00fcmle de\u011fil, ya\u015famakla ge\u00e7irecektir. Ey muhterem milletin vekilleri, ey muazzam T\u00fcrk milleti, sizi kutlar\u0131m, sizi tebcil ederim. Size d\u00fcnyan\u0131n saadetlerini getiren, sizi d\u00fcnyan\u0131n saadetlerine kavu\u015fturmak istiyen Atam\u0131n ve Atan\u0131z\u0131n \u00f6z arkada\u015flar\u0131n\u0131n l\u00fbtfu kerem ile memlekete olan hizmetler ile, sadakatler ile daha b\u00fcy\u00fck, nice nurlara mazhar olacaks\u0131n\u0131z. Allah bu milleti var ettik\u00e7e, Atas\u0131n\u0131 ve Atas\u0131n\u0131n arkada\u015flar\u0131n\u0131 da var etsin. Temennim bundan ibarettir.",
        pages: "514",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2013",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786056366741"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001904860001-1.jpg",
        bookName: "George Best - Hayat\u0131m\u0131n En K\u00f6t\u00fc Yirmi Dakikas\u0131",
        author: "Duncan Hamilton",
        publisher: "\u0130nk\u0131lap Kitabevi",
        price: "50,05 TL",
        title: "George Best - Hayat\u0131m\u0131n En K\u00f6t\u00fc Yirmi Dakikas\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201c1969\u2019da kad\u0131nlar\u0131 ve alkol\u00fc b\u0131rakt\u0131m. Hayat\u0131m\u0131n en k\u00f6t\u00fc yirmi dakikas\u0131yd\u0131.\u201d\nFutbolun hen\u00fcz bir end\u00fcstriye d\u00f6n\u00fc\u015fmedi\u011fi y\u0131llar\u2026\nGen\u00e7 ya\u015f\u0131nda Manchester United gibi \u0130ngiltere ve d\u00fcnya futbolunun en b\u00fcy\u00fck kul\u00fcplerinden birine transfer olan George Best, ki\u015fili\u011fi, \u00f6zel hayat\u0131 ile s\u00fcrekli medyan\u0131n g\u00fcndeminde olan bir futbolcu. Kimi zaman g\u00f6klere \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor, kimi zaman \u00f6l\u00fcm tehditleri al\u0131yor.\nAma t\u00fcm bunlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, bir yerde futbol konu\u015fuluyorsa, konu\u015fulanlardan biri mutlaka George Best olacakt\u0131r. Futbolcu kimli\u011fi kadar \u00f6zel hayat\u0131yla da s\u00fcrekli medyan\u0131n ilgi oda\u011f\u0131 olmu\u015f \u201crenkli\u201d bir futbolcu Best. Futbol d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u201czeki ama \u00e7al\u0131\u015fmayan\u201d \u00f6\u011frencisi.\nBelfast\u2019dan Manchester United\u2019\u0131n altyap\u0131s\u0131na gidi\u015fi, a tak\u0131m\u0131yla sahaya ilk \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131\u2026\nCantona, Beckham ve Ronaldo\u2019yla devam eden Manchester 7 Numara efsanesinin ilki say\u0131lan George Best\u2019in Belfast\u2019dan Old Trafford\u2019a uzanan efsanevi \u00f6yk\u00fcs\u00fc.\nUsta biyografi yazar\u0131 Duncan Hamilton\u2019\u0131n uzun ara\u015ft\u0131rmalar sonucu haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 George Best: Hayat\u0131m\u0131n En K\u00f6t\u00fc Yirmi Dakikas\u0131 ilk kez T\u00fcrk\u00e7ede.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "480",
        dimensons: "13,7 x 21,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789751041449"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001890751001-1.jpg",
        bookName: "Sokrates - Y\u00fcksek Ruhlar Serisi",
        author: "Metehan Do\u011fan",
        publisher: "Profil Kitap",
        price: "27,0 TL",
        title: "Sokrates - Y\u00fcksek Ruhlar Serisi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSokrates ink\u00e2r edilemez \u015fekilde t\u00fcm zamanlar\u0131n en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrlerinden biriydi.\nAncak o hi\u00e7bir \u015fey yazmad\u0131 ve geride kendisine ait bir eser b\u0131rakmad\u0131.\u00a0M.\u00d6. 5. y\u00fczy\u0131lda Atina\u2019da ya\u015fayan bu sade ama karizmatik adam\u0131n felsefesini onun hayat hik\u00e2yesinden, d\u00fc\u015f\u00fcncelerinden, eylemlerinden, kararl\u0131 duru\u015fundan, korkusuzca \u00f6l\u00fcme gidi\u015finden ve etki alan\u0131n\u0131n u\u00e7suz bucaks\u0131z olu\u015fundan okumak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fc. O, kendi felsefesini tam olarak i\u015fte bu \u015fekilde somutla\u015ft\u0131rd\u0131.\nBald\u0131ran zehriyle son bulan s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 ya\u015fam\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00f6\u011fretileri ve k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131 felsefesiyle\u00a0Y\u00fcksek Ruhlar Serisi\u2019nde s\u00f6z \u015fimdi Sokrates\u2019te:\u00a0\u201cEn faziletli insan ruhen y\u00fckselmeye \u00e7al\u0131\u015fan, en mutlu insan da y\u00fckseldi\u011fini hissedendir...\u201d\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "112",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257111454"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001865971001-1.jpg",
        bookName: "Ba\u015far\u0131n\u0131n S\u0131rr\u0131-Mehmet Yayla'n\u0131n Hayat \u00d6yk\u00fcs\u00fc",
        author: "Teoman Sabri",
        publisher: "Hayykitap",
        price: "18,0 TL",
        title: "Ba\u015far\u0131n\u0131n S\u0131rr\u0131-Mehmet Yayla'n\u0131n Hayat \u00d6yk\u00fcs\u00fc Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nMehmet Yayla\u2019n\u0131n Hayat \u00d6yk\u00fcs\u00fc.\nOn \u00fc\u00e7 ya\u015f\u0131nda ilk defa \u0130stanbul\u2019a geldi\u011finde kirden siyahla\u015fm\u0131\u015f \u00e7ar\u015faflarda, tarifsiz kokular i\u00e7inde yatarak da olsa \u015fehre tutunmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Olmad\u0131. Birka\u00e7 ay sonra tekrar geldi, bu kez Zeytinburnu\u2019na, s\u0131rt\u0131nda yorgan\u0131, elinde tahta valizi. \u00c7ocuk omuzlar\u0131na y\u00fcklendi hayat\u0131 ve y\u0131llar i\u00e7inde bir \u00e7\u0131raktan, \u00fcnl\u00fc ve \u00f6nemli markalara kaliteli \u00fcretim yapan bir i\u015f adam\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.\nBu kitapta hayata \u00e7ocuk ya\u015flarda s\u0131f\u0131rdan ba\u015flayan bir ki\u015finin nas\u0131l ba\u015far\u0131l\u0131 bir i\u015fadam\u0131 oldu\u011fu anlat\u0131l\u0131yor.\nBa\u015far\u0131n\u0131n s\u0131rr\u0131 belki de o kadar uzakta de\u011fildir.\nHayallerine sahip \u00e7\u0131kan Mehmet Yayla\u2019n\u0131n ilham verici \u00f6yk\u00fcs\u00fc...\nBir kitapla k\u0131rk y\u0131ll\u0131k bir hayat tecr\u00fcbesi kazanacaks\u0131n\u0131z.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "96",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786057674678"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001822937001-1.jpg",
        bookName: "Barbaros Karde\u015fler Oru\u00e7 ve H\u0131z\u0131r Reis",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Mavi \u00c7at\u0131 Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "12,0 TL",
        title: "Barbaros Karde\u015fler Oru\u00e7 ve H\u0131z\u0131r Reis Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nD\u00f6rt karde\u015ftiler: \u0130shak, Oru\u00e7, H\u0131z\u0131r ve ilyas. Karde\u015flerin ikincisi olan Oru\u00e7, denizcili\u011fe heves ederek ticaret yapmaya ba\u015flar. Rodos \u015f\u00f6valyelerine esir d\u00fc\u015fer. Oru\u00e7'u kurtaran karde\u015fleri 1502 y\u0131l\u0131nda Antalya valisi olan Osmanl\u0131 \u015fehzadesi Korkut'un emrine girerler. \u015eehzade Korkut'un Akdeniz'deki T\u00fcrk denizcili\u011finin geli\u015fmesinde b\u00fcy\u00fck katk\u0131lar\u0131 olmu\u015ftur.\nBilhassa Oru\u00e7 ve H\u0131z\u0131r Reislere yard\u0131m ve te\u015fvikleri me\u015fhurdur. Onlara gemi ve malzeme yard\u0131m\u0131nda bulunmu\u015f, Hristiyan \u015f\u00f6valyelerin ellerine esir d\u00fc\u015fenleri kurtarm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eehzade Korkut, karde\u015fi (Yavuz Sultan) Selim'le aralar\u0131ndaki taht m\u00fccadeleleri s\u0131ras\u0131nda M\u0131s\u0131r'da Memluklerle i\u015fbirli\u011fi yapar. Oru\u00e7 ve karde\u015fleri \u015eehzade Korkut'la birlikte gittikleri Memluk Devleti hizmetinde bir s\u00fcre amirallik yaparlar...\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "14 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786059583961"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001772970001-1.jpg",
        bookName: "Denize Yaz\u0131ld\u0131",
        author: "Ay\u015fe Sar\u0131say\u0131n",
        publisher: "Can Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "42,55 TL",
        title: "Denize Yaz\u0131ld\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nAy\u015fe Sar\u0131say\u0131n, s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 bir kad\u0131n\u0131n, Elif Daldeniz Baysan\u2019\u0131n iki dil ve k\u00fclt\u00fcr aras\u0131ndaki gelgitlerle \u015fekillenen portresini sunuyor okurlara.\nElif ve \u00e7evresinin kurmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ba\u015fka bir ya\u015fam\u0131n \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc, d\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015fbozumlar\u0131n\u0131 aktarman\u0131n \u00f6tesinde \u00e7ok dillilik, k\u00fclt\u00fcr, se\u00e7ilmi\u015f aile gibi kavramlar\u0131 a\u00e7\u0131mlayan, \u00f6l\u00fcmle ba\u015f etme \u00e7abalar\u0131n\u0131 sorgulayan bir kitap\u00a0Denize Yaz\u0131ld\u0131. Denize yaz\u0131lan ve Elif\u2019in son evi Heybeliada\u2019dan usulca dalgalara emanet edilen bir dostluk \u00f6yk\u00fcs\u00fc\u2026\nTerk edilmi\u015f, virane bir binay\u0131 ya\u015fanas\u0131 bir eve, kurak bir toprak par\u00e7as\u0131n\u0131 sahici kahkahalar\u0131n \u00e7\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bir cennet bah\u00e7esine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz, burada yeni bir d\u00fcnya, huzurlu bir s\u0131\u011f\u0131nak ve s\u0131n\u0131rl\u0131 ili\u015fkilerden derin bir dostluk, hatta kocaman bir aile yaratt\u0131\u011f\u0131m\u0131z y\u0131llar\u0131n, bu \u015fenlikli, pat\u0131rt\u0131s\u0131 g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fc eksik olmayan kalabal\u0131k ailenin eksilmeden \u00f6nceki rengi: Mor!\nT\u00fcm renkler mora \u00e7al\u0131yor, g\u00fcn g\u00fcnden mor, bir eksik mor. Begonviller uzaklarda. Yaz gelecek mi, gelecek mi ger\u00e7ekten?\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "12,5 X 19,5",
        publicationDate: "2018",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789750738142"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001779971001-1.jpg",
        bookName: "\u0130nsanlar\u0131n ve Cinlerin M\u00fcft\u00fcs\u00fc: \u0130bn Kemal",
        author: "Harun I\u015f\u0131k",
        publisher: "Erdem Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "28,0 TL",
        title: "\u0130nsanlar\u0131n ve Cinlerin M\u00fcft\u00fcs\u00fc: \u0130bn Kemal Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nT\u00fcrk-\u0130slam d\u00fcnyas\u0131n\u0131n yeti\u015ftirdi\u011fi ender d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrlerden \u0130nsanlar\u0131n ve Cinlerin M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130bn Kemal kitab\u0131 Do\u00e7. Dr. Harun I\u015f\u0131k taraf\u0131ndan kaleme al\u0131nd\u0131. \u0130bn Kemal\u2019in (Kemalpa\u015faz\u00e2de) ilim ve irfan\u0131n\u0131n serpilip geli\u015fti\u011fi g\u00fcnler, Osmanl\u0131n\u0131n ilme ve \u00e2lime b\u00fcy\u00fck de\u011fer verdi\u011fi en ihti\u015faml\u0131, ayn\u0131 zamanda en civcivli d\u00f6nemidir. Dolay\u0131s\u0131yla \u0130bn Kemal gibi m\u00fcstesna bir \u015fahsiyetin d\u00fc\u015f\u00fcnce d\u00fcnyas\u0131n\u0131 mercek alt\u0131na almak d\u00f6nemin siyasi, k\u00fclt\u00fcrel, toplumsal dinamiklerini anlamak i\u00e7in de \u00f6nemlidir.\nD\u00f6rt padi\u015fahla hayat\u0131 kesi\u015fen \u0130bn Kemal, ard\u0131nda b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 y\u00fczlerce eserin yan\u0131 s\u0131ra m\u00fcderrislik, kazaskerlik ve \u015feyh\u00fclislaml\u0131k g\u00f6revleriyle \u00f6mr\u00fc boyunca devlete hizmet etmi\u015ftir.\u00a0 II. Beyaz\u0131t\u2019\u0131n emriyle yazd\u0131\u011f\u0131 Tev\u00e2r\u00eeh-i \u00c2l-i Osm\u00e2n en \u00f6nemli eserlerinden biri, belki de birincisi kabul edilir. Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin kurulu\u015fundan 1527 y\u0131l\u0131na kadar her padi\u015fah i\u00e7in yaz\u0131lm\u0131\u015f ayr\u0131 bir cildi kapsayan eserin n\u00fcshalar\u0131ndan biri de Paris Biblioth\u00e8que Nationale\u2019de kay\u0131tl\u0131d\u0131r. \u0130bn Kemal\u2019in T\u00fcrk\u00e7e, Arap\u00e7a ve Fars\u00e7a olarak kaleme ald\u0131\u011f\u0131 tarih, edebiyat, felsefe, dil, t\u0131p, kelam, f\u0131k\u0131h ve hadis alanlar\u0131ndaki eserlerinin say\u0131s\u0131 konusunda 214\u2019ten 400-500\u2019e kadar \u00e7\u0131kabilen farkl\u0131 rivayetler vard\u0131r. \u00a0\u0130\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 toplumun ger\u00e7eklerini dikkate alarak verdi\u011fi fetvalar \u0130bn Kemal\u2019in (kitaba da ad\u0131n\u0131 veren) az rastlanan m\u00fcfti\u00fc\u2019s-sakaleyn -insanlar\u0131n ve cinlerin m\u00fcft\u00fcs\u00fc- olarak an\u0131lmas\u0131n\u0131n da sebebidir.\nOsmanl\u0131 toplumundan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze k\u00fclt\u00fcrel, toplumsal etkileri devam eden eserlerin ve m\u00fcellifi \u0130bn Kemal\u2019in (Kemalpa\u015faz\u00e2de) biyografisinin yazar\u0131 Do\u00e7. Dr. Harun I\u015f\u0131k, kitab\u0131n giri\u015f ve birinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemin analizi, hayat\u0131, e\u011fitimi, ilmi ve insani karakteri, milliyet\u00e7ilik hakk\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fcnceleri ve kelami, f\u0131khi g\u00f6r\u00fc\u015flerini ele al\u0131rken; ikinci b\u00f6l\u00fcmde ekoller ve ilimlere yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 inceliyor. Tarih ve biyografi severlere kalansa kitab\u0131 merakla ve ilgiyle okumak.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "12,5 x 21",
        publicationDate: "2018",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786052790045"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001936371001-1.jpg",
        bookName: "\u015eeyh Bedreddin - Uzun \u0130nce Bir Yol",
        author: "Nurdan Arca",
        publisher: "Sia",
        price: "18,0 TL",
        title: "\u015eeyh Bedreddin - Uzun \u0130nce Bir Yol Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nY\u00f6netmen Nurdan Arca, \u00fc\u00e7 y\u0131ll\u0131k bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan 2006 y\u0131l\u0131nda g\u00f6sterilen Simavnal\u0131 Bedreddin belgeselinde, alt\u0131 y\u00fcz y\u0131l \u00f6nce ya\u015fam\u0131\u015f bir \u00e2lim ve arifin, ezilenlere umut ve direnme g\u00fcc\u00fc a\u015f\u0131layan bir halk \u00f6nderinin, \u015eeyh Bedreddin\u2019in izini s\u00fcrm\u00fc\u015f; zul\u00fcm ve bask\u0131lara ra\u011fmen onun yolundan d\u00f6nmeyen m\u00fcritlerini d\u00fcnyaya tan\u0131tm\u0131\u015ft\u0131. O belgesele s\u0131\u011fmayanlar\u0131 ise sonras\u0131nda yeni okumalarla, Bedreddin\u2019in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve m\u00fcritlerince ya\u015fat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 co\u011frafyalarda yeni ara\u015ft\u0131rmalarla birle\u015ftirerek elinizdeki bu kitapta toplad\u0131. Tarih\u00e7ilerle yapt\u0131\u011f\u0131 s\u00f6yle\u015filerle, tarih ile g\u00fcn\u00fcm\u00fcz aras\u0131nda k\u00f6pr\u00fcler kurarken, bulduklar\u0131n\u0131 ve bulamad\u0131klar\u0131n\u0131, g\u00f6r\u00fcnenleri ve gizlenenleri d\u00fcr\u00fcst\u00e7e aktard\u0131.\u00a0\u201c\u2026ki\u015finin kendi do\u011fru bildi\u011fini, kendi hak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc hem a\u00e7\u0131klamas\u0131 hem de sonuna kadar savunmas\u0131, bu u\u011furda s\u00f6z\u00fcnden d\u00f6nmeden meydana \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fini; bu bir meydan okumaysa da, meydan okumas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor Bedreddin. Hatta belki bunu\u2026 Ayd\u0131nlanma \u00e7a\u011f\u0131n\u0131n temel fikrine benzetebiliriz.\u201d\u00a0\nCemal Kafadar\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "27",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257266659"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001877167001-1.jpg",
        bookName: "Maslup Abd\u00fclkadir Bey - Bir \u0130ttihat\u00e7\u0131n\u0131n Ya\u015fam\u00f6yk\u00fcs\u00fc",
        author: "M. Necat \u00d6zg\u00fcr",
        publisher: "\u0130mle\u00e7 Kitap",
        price: "21,45 TL",
        title: "Maslup Abd\u00fclkadir Bey - Bir \u0130ttihat\u00e7\u0131n\u0131n Ya\u015fam\u00f6yk\u00fcs\u00fc Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nAral\u0131klarla y\u00f6netti\u011fi Osmanl\u0131\u2019n\u0131n ve sonras\u0131nda da T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nin kaderine damgas\u0131n\u0131 vuran \u0130ttihat ve Terakki Cemiyeti (Partisi) Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 bitince yeralt\u0131na \u00e7ekilir. \u0130ttihat ve Terakki, Cumhuriyet\u2019in kurulmas\u0131yla resmi olarak tarih sahnesinden silinmi\u015f de olsa, kadrolar\u0131ndan gelen isimler 27 May\u0131s 1960\u2019a dek \u00fclke y\u00f6netiminde s\u00f6z sahibi olmaya devam etmi\u015ftir.\n\u0130ttihat ve Terakki\u2019nin etkin ki\u015filiklerinden Abd\u00fclkadir Bey, Milli M\u00fccadele d\u00f6neminde son kamu g\u00f6revi olan Ankara Valili\u011fi\u2019nden al\u0131nd\u0131ktan birka\u00e7 y\u0131l sonra \u201c\u0130zmir Suikast\u0131\u201d davas\u0131nda h\u00fck\u00fcm giyerek idam edilir. Bug\u00fcne gelinceye dek \u00e7e\u015fitli yay\u0131n organlar\u0131nda, \u0130kinci Me\u015frutiyet\u2019i izleyen baz\u0131 siyasal cinayetlerin de onun \u00fcst\u00fcne at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlenmi\u015ftir.\nUzun y\u0131llar ge\u00e7se de ger\u00e7e\u011fi arama g\u00fcd\u00fcs\u00fc zay\u0131flamamal\u0131. Bu kitap onun biyografisi \u00e7er\u00e7evesinde, d\u00f6nemi hakk\u0131nda, belgelere dayal\u0131 bilgiler vermeye y\u00f6neliktir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "228",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786054262663"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001816911001-1.jpg",
        bookName: "Roald Amundsen-Ka\u015fifler",
        author: "Turan Tekta\u015f",
        publisher: "Parola Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "27,0 TL",
        title: "Roald Amundsen-Ka\u015fifler Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nY\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck k\u00e2\u015fiflerinden birisi olan Amundsen Norve\u00e7\u2019te Borgen ad\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u015fehirde 1872 y\u0131l\u0131nda do\u011fmu\u015ftu. G\u00fcney Kutbu'na ula\u015fan ve Kuzeybat\u0131 Ge\u00e7idi'ni a\u015fan ilk denizci olan k\u00e2\u015fif, arkada\u015flar\u0131 aras\u0131nda Viking lakab\u0131yla tan\u0131n\u0131yordu.\n1893'te bir fok gemisinde denizcili\u011fe ba\u015flayan Amundsen, d\u00fcnyan\u0131n \u00e7e\u015fitli k\u0131y\u0131lar\u0131nda dola\u015ft\u0131, de\u011fi\u015fik gemicilik teknikleri, buharl\u0131 gemiler ve bilimsel denizcilik y\u00f6ntemleri konusunda uzmanla\u015ft\u0131. Kuzey Kutbu'nun k\u00e2\u015fifi Nansen'in de y\u00fcreklendirmesiyle, Atlas Okyanusu'nu B\u00fcy\u00fck Okyanus'a ba\u011flayan deniz yolunu bulmay\u0131 akl\u0131na koydu. \u0130lk denemeleri ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar verdi ve iki okyanusu birbirine ba\u011flayan deniz yolunun varl\u0131\u011f\u0131 kesinlik kazand\u0131. Daha \u00f6nce ge\u03c2ilememi\u015f olan Kuzeybat\u0131 Ge\u03c2idi'nin ba\u015ftan sona kadar gemiyle a\u015f\u0131labilece\u011fini g\u00f6steren ilk gemici oldu.\nAsl\u0131nda amac\u0131 Kuzey Kutbu'nu ke\u015ffetmekti; ama Frederick Cook ve Robert Peary 1909'da Kuzey Kutbu'na gidince, o da 1910'da yolunu G\u00fcney Kutbu'na \u00e7evirdi. Bu kez de g\u00fcney i\u03c2in yar\u0131\u015f ba\u015flad\u0131.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786057522641"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0002016105001-1.jpg",
        bookName: "\u0130dris K\u00fc\u00e7\u00fck\u00f6mer: Bir \u0130ktisat D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcn\u00fcn Ser\u00fcveni",
        author: "Ahmed G\u00fcner Sayar",
        publisher: "T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr\u00fcne Hizmet Vakf\u0131",
        price: "160,0 TL",
        title: "\u0130dris K\u00fc\u00e7\u00fck\u00f6mer: Bir \u0130ktisat D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcn\u00fcn Ser\u00fcveni Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0130dris K\u00fc\u00e7\u00fck\u00f6mer, d\u00fc\u015f\u00fcnmeyi yasaklam\u0131\u015f bir toplumda do\u011fmas\u0131na ra\u011fmen, d\u00fc\u015f\u00fcnebilmeyi, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etmeyi bir hayat \u00fcslubuna d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrm\u00fc\u015f bir bilimeri idi. \u00d6zg\u00fcnd\u00fc, \u00f6zerkti, \u00f6zg\u00fcrd\u00fc ve \u00f6zel bir m\u00fcnevverdi. Akledebilmenin s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde, daima hakikatin y\u0131lmaz ve yorulmaz bir takip\u00e7isi olmu\u015f, takipleri s\u00fcrerken emeklemi\u015f, t\u00f6kezlemi\u015f, d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f kalkm\u0131\u015f, ancak hakikatin pe\u015findeki yolculu\u011funu asla terk etmemi\u015ftir. Hasbi ve samimi olmas\u0131, onu g\u0131pta edilecek bir T\u00fcrkiye sevdal\u0131s\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r. \u00dclke sorunlar\u0131n\u0131 bir \u00e7\u00f6z\u00fcme ba\u011flamak i\u00e7in verdi\u011fi u\u011fra\u015fta, herhangi bir ideolojinin k\u00f6r takip\u00e7isi olmam\u0131\u015ft\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "251",
        dimensons: "16 x 24",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789757522522"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001859021001-1.jpg",
        bookName: "U\u011fur Mumcu-Kalpaks\u0131z Kuvvay\u0131 Milliyeci",
        author: "Mustafa Balbay",
        publisher: "Halk Kitabevi",
        price: "63,0 TL",
        title: "U\u011fur Mumcu-Kalpaks\u0131z Kuvvay\u0131 Milliyeci Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cU\u011fur, Bir Cumhuriyet Ordusudur. U\u011fur, Bir Kemalistti, Kuvvac\u0131yd\u0131, Emekten Yanayd\u0131, Sosyalistti. B\u00fct\u00fcn Bunlar Bir Arada Olur Mu, Sorusunun Cevab\u0131 Kendi Ki\u015fili\u011fiydi.\u201d\nAli Sirmen\n\u201cU\u011fur, M\u00fcthi\u015f \u00c7al\u0131\u015fkan Bir Adamd\u0131. 1900\u2019Lerde Do\u011fsa, Kesin Sivas Kongresinde Olurdu. U\u011fur\u2019un Cenazesi Bir Ba\u015fka Do\u011fumdur.\u201d\nAltan \u00d6ymen\n\u201cU\u011fur, Gelmi\u015f Ge\u00e7mi\u015f En B\u00fcy\u00fck Gazetecidir. Ger\u00e7e\u011fi Yazma Konusunda Hi\u00e7 Sans\u00fcr\u00fc Yoktu. \u00c7izgisi Sa\u011flamd\u0131, Haber Kaynaklar\u0131 Sa\u011flamd\u0131. Bilgili, Y\u00fcrekli, Cesur, Kat\u0131ks\u0131z Bir Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcyd\u00fc.\u201d\nEmin \u00c7\u00f6la\u015fan\n\u201cU\u011fur\u2019un Katli, Bir Kar\u015f\u0131 Devrim Hareketidir\u2026 \u00d6ng\u00f6r\u00fcs\u00fc \u00c7ok Y\u00fcksekti. Bug\u00fcnleri 1980\u2019Lerde G\u00f6rd\u00fc, Yazd\u0131. Toplumu Ayd\u0131nlatmay\u0131, Bilgilendirmeyi Ama\u00e7 Edinmi\u015f, Tutkulu Bir Gazeteciydi.\u201d\nHasan Fehmi G\u00fcne\u015f\n\u201cU\u011fur Mumcu\u2019nun \u0130\u00e7inde Bir Yanarda\u011f Co\u015fkusu Vard\u0131.\u201d\nRutkay Aziz\n\u201cU\u011furlar Olsun T\u00fcrk\u00fcs\u00fcn\u00fc On Dakikada Besteledim. \u0130\u00e7imden D\u00f6k\u00fcl\u00fcverdi. Ke\u015fke Katletmeselerdi De Bestelemeseydim.\u201d\nSelda Ba\u011fcan\n\u201cU\u011fur Abi\u2019ye Yard\u0131m Etmekten B\u00fcy\u00fck Onur Duyuyordum. O Bizim \u0130\u00e7in En G\u00fcvenli Limand\u0131.\u201d\nMelih Y\u00fczba\u015f\u0131o\u011fu\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "280",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786056980435"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001761212001-1.jpg",
        bookName: "Kaygusuzun Bilge Torunu",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc",
        price: "147,0 TL",
        title: "Kaygusuzun Bilge Torunu Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131, daha ziyade T\u00fcrk halk edebiyat\u0131 ve dini-tasavvuf\u00ee T\u00fcrk edebiyat\u0131 \u00fczerinde yo\u011funla\u015fan Abdullah G\u00fczel, T\u00fcrk\u00e7enin do\u011fru kullan\u0131lmas\u0131, geli\u015ftirilmesi ve \u00f6\u011fretilmesi hususunda \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalara da imza atm\u0131\u015f bir ilim adam\u0131d\u0131r. Arma\u011fan G\u00fczel ad\u0131na haz\u0131rlanan akademisyen ve \u00f6\u011frencilerinin ortak kats\u0131 ile olu\u015fturulmu\u015f arma\u011fan kitaplar\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc olan bu eser, \u00e2\u015f\u0131k tarsi ve tekkeler etras\u0131nda olu\u015fmu\u015f din\u00ee-tasavvuf\u00ee T\u00fcrk edebiyat\u0131 \u00fczerine haz\u0131rlanm\u0131\u015f makalelerden olu\u015fmaktad\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\nEdit\u00f6r: Hamiye Duran\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "16 x 24",
        publicationDate: "2018",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789754561388"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001835781001-1.jpg",
        bookName: "Shakira-\u00c7\u0131plak Ayakl\u0131 Krali\u00e7e",
        author: "Ercan Akarsu",
        publisher: "Flora",
        price: "20,0 TL",
        title: "Shakira-\u00c7\u0131plak Ayakl\u0131 Krali\u00e7e Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u00c7ocuklar\u0131n daha y\u00fcr\u00fcmeden dans ettikleri Kolombiya\u2019n\u0131n Karayipler k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Barranquila\u2019da do\u011fdum. 10 ya\u015f\u0131mdan beri \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \u2018\u00c7\u0131plak Ayaklar\u2019 \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n, asla vazge\u00e7memenin ve hayallerine inanman\u0131n sonucudur. Ba\u015far\u0131 bir sonu\u00e7 olabilir ama asla bir neden olmamal\u0131d\u0131r. M\u00fczik, insanlarla ileti\u015fim kurmak i\u00e7in harika bir enstr\u00fcman. \u015eu bir ger\u00e7ek ki e\u011fer s\u00f6yleyecek s\u00f6z\u00fcn\u00fcz varsa, s\u00f6ylemelisiniz.\n\u00c7ok s\u0131k kim oldu\u011fuma, nereden geldi\u011fime d\u00f6n\u00fcp bakar\u0131m. Ve kendimi \u00fclkem olan Kolombiya\u2019ya adad\u0131m hep. \u0130lk sebebim orada do\u011fup b\u00fcy\u00fcmem ikincisi de oradaki insanlar\u0131n g\u00fclmek ve kutlama yapmak i\u00e7in bir nedene ihtiya\u00e7lar\u0131 var. \u0130yi haberlere ihtiya\u00e7lar\u0131 var. Bunu da insanlar\u0131ma bir sorumluluk gibi g\u00f6r\u00fcyorum: Onlar i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir motivasyon kayna\u011f\u0131y\u0131m. Bazen sadece ailemi de\u011fil binlerce insan\u0131 omuzumda ta\u015f\u0131yor gibi hissediyorum. Bir \u00e7e\u015fit i\u015faret ile do\u011fdum ve \u015fimdi kaderimi yerine getiriyorum. Her \u015feyin bir sonu vard\u0131r. Ve bir noktada benim de zaman\u0131m dolacak ve ben de d\u00fc\u015fece\u011fim. Merak etti\u011fim \u015fey ise d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcmde can\u0131m\u0131n ne kadar yanaca\u011f\u0131.\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786056946707"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001920430001-1.jpg",
        bookName: "Modern Astronominin Kurucusu Kopernik",
        author: "Lev Nikolayevi\u00e7 Tolstoy",
        publisher: "Etkin Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "24,0 TL",
        title: "Modern Astronominin Kurucusu Kopernik Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nB\u00fcy\u00fck Astronomi dehas\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 konu alan bu kitap, KOPERN\u0130K'i ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemin sosyo-ekonomik, toplumsal ili\u015fkileriyle birlikte ele almakta ve konu, d\u00f6neme ait g\u00f6rsellerle desteklenmektedir.\nBu kitap ayn\u0131 zamanda Kilisenin e\u011fitim ve bilim \u00fczerindeki bask\u0131s\u0131na ra\u011fmen Kopernik'in \u015f\u00fcpheci e\u011filimi sonucu eski astronomik d\u00fc\u015f\u00fcnceleri reddederek G\u00fcne\u015f merkezli bir sistem olu\u015fturmas\u0131n\u0131n da \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc i\u00e7ermektedir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "192",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789756391518"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000275084-1.jpg",
        bookName: "Leonardo Da Vinci Akl\u0131n U\u00e7u\u015flar\u0131",
        author: "Charles Nicholl",
        publisher: "Everest Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "94,25 TL",
        title: "Leonardo Da Vinci Akl\u0131n U\u00e7u\u015flar\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nLeonardo da Vinci: Ressam, k\u00e2\u015fif, anatomi bilgini, teknik ressam, m\u00fczisyen, felsefeci. R\u00f6nesans sanat\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n tart\u0131\u015fmas\u0131z en ilginci olan Leonardo da Vinci, ayn\u0131 zamanda en gizemlisi. Eserleri ve ba\u015far\u0131lar\u0131yla y\u00fczy\u0131llar boyunca \u00fcn\u00fcn\u00fc koruyan bu \u00f6nemli sanat\u00e7\u0131n\u0131n ya\u015fam\u00f6yk\u00fcs\u00fc \u00e7o\u011funlukla g\u00f6lgede kalm\u0131\u015f, onun \u00f6zel ya\u015fam\u0131na ili\u015fkin detaylar tam anlam\u0131yla a\u00e7\u0131kl\u0131\u011fa kavu\u015fturulmam\u0131\u015f, biyografi yazarlar\u0131 ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar i\u00e7in bir bilmece olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr.Charles Nicholl bu kitab\u0131 yazarken, Leonardo ve \u00e7evresine ili\u015fkin pek \u00e7ok yeni ke\u015fiflerde bulundu. Mana Lisa ve Son Yemek gibi tart\u0131\u015fmal\u0131 eserlerinin arkas\u0131ndaki \u00f6yk\u00fcleri inceledi. Ama her \u015feyin \u00f6tesinde, Nicholl'un bu kitab\u0131, Leonardo'nun ki\u015fili\u011fini mercek alt\u0131na almas\u0131 ve onun akl\u0131n\u0131n ola\u011fan\u00fcst\u00fc \"u\u00e7u\u015flar\u0131\"na odaklanmas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ayr\u0131 bir yere sahip. Bu kitapla yazar adeta Leonardo'nun ya\u015fam\u0131n\u0131n g\u00fcnbeg\u00fcn bir maketini \u00e7\u0131karm\u0131\u015f, o d\u00f6nemi yeniden canland\u0131rm\u0131\u015f: Yedikleri, giydikleri, \u015fakalar\u0131 ve bilmeceleri, g\u00fcne\u015f sisteminden hap\u015f\u0131rman\u0131n mekani\u011fine kadar her \u015feyi not etmeye olan neredeyse tak\u0131nt\u0131l\u0131 tutkusu...Leonardo da Vinci: Akl\u0131n U\u00e7u\u015flar\u0131, tarihin gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f en b\u00fcy\u00fck dehalar\u0131ndan birinin yaz\u0131lm\u0131\u015f en kapsaml\u0131 biyografisi.",
        pages: "792",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2008",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789752895041"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001775550001-1.jpg",
        bookName: "Erzurumlu Emrah",
        author: "Olcay Kocat\u00fcrk",
        publisher: "Ketebe",
        price: "24,15 TL",
        title: "Erzurumlu Emrah Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nDil insan\u0131n s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131d\u0131r. Var olan\u0131 a\u015fma tutkusunun esiri olan her kalp, h\u00fcrriyeti onun ba\u011fr\u0131nda arar. Kalbe a\u011f\u0131r geleni kelimeler ta\u015f\u0131r. \u0130nsana konu\u015fmay\u0131 \u00f6\u011freten, onun engin bir umman olan kalbinin ortas\u0131na dil denen mucizeyi bir rahmet ve sel\u00e2met adas\u0131 olarak b\u0131rak\u0131vermi\u015ftir. Dili arayan, kendini bulur. \u0130\u015fte, Emrah\u2019\u0131n b\u00fct\u00fcn bir hayat\u0131 ve \u015fahsiyeti, \u015fiirinde \u00e2deta bir \u0131rmak gibi akar ve bu \u0131rma\u011fa suyunu veren, onun kayna\u011f\u0131n\u0131 ba\u011fr\u0131nda saklayan y\u00fcce da\u011f ise, T\u00fcrk\u00e7edir. T\u00fcrk\u00e7enin as\u0131r be as\u0131r i\u015flenen topra\u011f\u0131nda, en nadide \u00e7i\u00e7eklerden biridir Emrah. Lisan zevki nam\u0131na bize ait olan ne varsa \u00f6nce g\u00f6nl\u00fcnde sonra dilinde mezcetmi\u015f ve T\u00fcrk\u00e7eyi Erzurum\u2019dan ba\u015flayarak bir bayrak gibi il il dalgaland\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2018",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786056862472"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001896008001-1.jpg",
        bookName: "A\u015f\u0131k T\u00fcrkmeno\u011flu",
        author: "Bayram Durbilmez",
        publisher: "Ak\u00e7a\u011f Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "70,0 TL",
        title: "A\u015f\u0131k T\u00fcrkmeno\u011flu Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nKam-\u015faman sanat\u0131ndan ozan-baks\u0131 sanat\u0131na, ozan-baks\u0131 sanat\u0131ndan dervi\u015f-\u015fair sanat\u0131na ve \u00e2\u015f\u0131k sanat\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015fen \u00e2\u015f\u0131k edebiyat\u0131, gelenekli T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n en g\u00fcr kollar\u0131ndan biridir. Gelene\u011fe g\u00f6re, s\u00f6zl\u00fc ileti\u015fim ortamlar\u0131nda \u201ccanl\u0131\u201d olarak icra edilen \u00e2\u015f\u0131k tarz\u0131 T\u00fcrk edebiyat\u0131; \u00e2\u015f\u0131k tarz\u0131 T\u00fcrk \u015fiiri, \u00e2\u015f\u0131k tarz\u0131 T\u00fcrk hik\u00e2yesi, \u00e2\u015f\u0131k tarz\u0131 T\u00fcrk ezgi kal\u0131plar\u0131 vs. ile zengin ve k\u00f6kl\u00fc bir edebiyatt\u0131r.\n\u00c2\u015f\u0131k tarz\u0131 T\u00fcrk edebiyat\u0131 bir gelenek edebiyat\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in, bu edebiyatta ferd\u00ee \u00fcsluptan ziyade gelene\u011fin belirledi\u011fi ortak \u00fcsl\u00fbp \u00f6zellikleri belirgindir. Bu sebeple \u00e2\u015f\u0131k edebiyat\u0131 temsilcileri ve eserleri ile ilgili ara\u015ft\u0131rmalarda \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n sosyo-k\u00fclt\u00fcrel \u00e7evresi, bu sosyo-k\u00fclt\u00fcrel \u00e7evrede yayg\u0131n olan edebiyat gelenekleri de de\u011ferlendirilmelidir.\n\u00c2\u015f\u0131k tarz\u0131 T\u00fcrk \u015fiirinin g\u00fc\u00e7l\u00fc temsilcilerinden biri de Yozgatl\u0131 T\u00fcrkmeno\u011flu\u2019dur. Yan\u0131k sesiyle etkileyici t\u00fcrk\u00fcler, a\u011f\u0131tlar, destanlar s\u00f6yleyen T\u00fcrkmeno\u011flu, do\u011fmaca \u015fiirler s\u00f6yleyebilen, ba\u015fka \u00e2\u015f\u0131klarla at\u0131\u015fmalar yapabilen, halk hik\u00e2yesi anlatabilen \u00e2\u015f\u0131klardand\u0131r. G\u00fc\u00e7l\u00fc bir haf\u0131zas\u0131 olan \u00e2\u015f\u0131k, kendi eserleri yan\u0131nda s\u00f6zl\u00fc ileti\u015fim ortamlar\u0131nda \u00f6\u011frendi\u011fi \u00e2\u015f\u0131k tarz\u0131 destan, t\u00fcrk\u00fc, a\u011f\u0131t, mani, halk hik\u00e2yesi birikimiyle s\u00f6zl\u00fc T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcne hizmet etmi\u015f \u00f6nemli bir kaynak ki\u015fi / s\u00f6zl\u00fc k\u00fclt\u00fcr ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 olma \u00f6zelli\u011fine de sahiptir.\n\u201c\u00c2\u015f\u0131k T\u00fcrkmeno\u011flu- Hayat\u0131, Sosyo-K\u00fclt\u00fcrel \u00c7evresi, \u00c2\u015f\u0131k Edebiyat\u0131ndaki Yeri, \u015eiir Sanat\u0131 ve \u015eiirlerinden \u00d6rnekler\u201d adl\u0131 bu kitap S\u00f6z Ba\u015f\u0131, Giri\u015f, alt\u0131 ana b\u00f6l\u00fcm, Sonu\u00e7, Mahall\u00ee S\u00f6zc\u00fckler / S\u00f6yleyi\u015fler, Kaynak\u00e7a, Dizinler ve Eklerden olu\u015fmaktad\u0131r.\n\u201cGiri\u015f\u201d k\u0131sm\u0131nda ara\u015ft\u0131rma konusunun \u00f6zellikleri, ara\u015ft\u0131rma konusu hakk\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019de yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar, ara\u015ft\u0131rman\u0131n amac\u0131 ve y\u00f6ntemi hakk\u0131nda bilgiler yer almaktad\u0131r. \u0130ncelemelerden olu\u015fan be\u015f ana b\u00f6l\u00fcmde; T\u00fcrkmeno\u011flu ve sosyo-k\u00fclt\u00fcrel \u00e7evresi, ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu \u00e2\u015f\u0131k edebiyat\u0131 gelenekleri ve bu geleneklerin yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 / ya\u015fat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sosyo-k\u00fclt\u00fcrel \u00e7evreler ara\u015ft\u0131r\u0131lmaktad\u0131r. \u00c2\u015f\u0131klara etkileri, \u015fiir sanat\u0131n\u0131 olu\u015fturan yap\u0131 \u00f6zellikleri, \u015fiir sanat\u0131ndaki estetik d\u00fc\u015f\u00fcnce unsurlar\u0131: dil ve \u00fcsl\u00fbp \u00f6zellikleri, \u015fiir sanat\u0131n\u0131 olu\u015fturan muhteva \u00f6zellikleri ve \u015fiirlerinde i\u015flenen konular \u00e7e\u015fitli ara\u015ft\u0131rma-inceleme y\u00f6ntemlerinden yararlan\u0131larak incelenmektedir. Bu incelemelerde elde edilen verilerin s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmas\u0131, y\u00fczdelik oranlar\u0131n\u0131n belirlenmesi ve \u00e7o\u011funlukla istatistikli \u00e7\u00f6z\u00fcmleme y\u00f6nteminden yararlan\u0131larak de\u011ferlendirilmesi dikkat \u00e7ekmektedir. \u201c\u0130ncelenen Metinler: \u015eiirlerinden \u00d6rnekler\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 \u201cAlt\u0131nc\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u201dde; \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n belirlenen ve de\u011ferlendirmede kullan\u0131lan 48 \u015fiiri \u00f6nce hece say\u0131lar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmakta ve ayaklar\u0131n\u0131n kafiyelerine g\u00f6re alfabetik olarak s\u0131ralanmaktad\u0131r. \u015eiirler verilirken \u00f6nce Yozgat / Sorgun y\u00f6resi T\u00fcrkmen a\u011f\u0131zlar\u0131na uygun olarak as\u0131l metinler, kar\u015f\u0131lar\u0131nda da \u2013bak\u0131\u015f\u0131ml\u0131 olarak- T\u00fcrkiye T\u00fcrk\u00e7esi yaz\u0131 diline (\u00f6l\u00e7\u00fcnl\u00fc dile) uygunla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f metinler yaz\u0131lmaktad\u0131r.\nG\u00f6zden ge\u00e7irilerek yeniden yay\u0131mlanan kitab\u0131n \u00e2\u015f\u0131k edebiyat\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na yeni bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 getirmesi ve y\u00f6ntem aray\u0131\u015f\u0131nda olan gen\u00e7 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara yol g\u00f6stermesi beklenmektedir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "422",
        dimensons: "16 x 23,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786053425595"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000640256-1.jpg",
        bookName: "Yoldaki M\u00fchendis",
        author: "Abdullah Galib Bergusi",
        publisher: "Ekin Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "41,8 TL",
        title: "Yoldaki M\u00fchendis Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cE\u011fer direni\u015fe silahla destek olamazsam; kalemim ve m\u00fcrekkebim direni\u015f yolunda silah\u0131md\u0131r.\u201d\n\u00a0\nAbdullah Galib Bergusi. Filistin Direni\u015f Hareketi Kassam'\u0131n Bat\u0131 \u015eeria ve Ramallah\u2019ta bilinen en me\u015fhur komutan\u0131. Kod ad\u0131 Yoldaki M\u00fchendis ya da G\u00f6lgeler Prensi olan Bergusi, Filistin tarihinde en \u00e7ok ceza alan ki\u015fi. 67 m\u00fcebbet ve ayr\u0131 ayr\u0131 onlarca y\u0131l hapis cezas\u0131... 2003 y\u0131l\u0131ndan beri tek ki\u015filik h\u00fccrede ya\u015f\u0131yor. Tutsak al\u0131nmadan \u00f6nce \u0130srail\u2019in t\u00fcm istihbarat\u0131n\u0131 pe\u015finden ko\u015fturan Filistin\u2019in bu me\u015fhur komutan\u0131 bedeni tutsak al\u0131nsa da zindanda kalemiyle kelimeleriyle direnmeye devam ediyor.\n\u00a0\n\u201cUzun zamand\u0131r tek ki\u015filik karanl\u0131k bir h\u00fccrede ya\u015f\u0131yorum. O kadar uzun zaman ki art\u0131k senelerini saymakta acizim\u2026\n\u00a0\nTek ki\u015filik karanl\u0131k h\u00fccreye konulmadan tam alt\u0131 ay boyunca soru\u015fturma merkezlerinde dola\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131m. Bu merkezlerde \u00f6l\u00fcm\u00fc g\u00f6rd\u00fcm\u2026 \u00d6l\u00fcmle konu\u015ftum\u2026 O da benimle konu\u015ftu\u2026 \u00c7ok defa \u00f6l\u00fcme dokundum\u2026 Fakat el-Kahh\u00e2r olan Allah'\u0131n yard\u0131m\u0131yla \u00f6l\u00fcme galip geldim\u2026\n\u00a0\nSiyonistler taraf\u0131ndan tutuklanmadan \u00f6nce hayat\u0131m\u0131n en g\u00fczel y\u0131llar\u0131n\u0131 ge\u00e7irdim.\u00a0 Ba\u015f\u0131m dik ve y\u00fckseklerdeydi.\n\u00a0\nMescid-i Aksa'n\u0131n kandillerinin yak\u0131laca\u011f\u0131 ya\u011f\u0131n Filistin'e, \u00f6zg\u00fcr sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n topra\u011f\u0131na gelmesi \u00e7ok yak\u0131nd\u0131r\u2026\n\u00a0\nAyd\u0131nl\u0131k yar\u0131nlar yak\u0131nd\u0131r. Siyonistlerin, Allah'\u0131n m\u00fcbarek k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Mescid-i Aksa'dan gitmeleri yak\u0131nd\u0131r. Filistin'in emperyalizmden, i\u015fgalden ve zul\u00fcmden \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015faca\u011f\u0131 g\u00fcnler \u00e7ok daha yak\u0131nd\u0131r.\u201d\n-Abdullah Galib Bergusi-\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n",
        pages: "",
        dimensons: "14x21 \u0130lk Bask\u0131",
        publicationDate: "2015",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786055146177"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0002012071001-1.jpg",
        bookName: "Jose Marti'yi Anlamak - Comprender A Jose Marti",
        author: "A. Cengiz B\u00fcker",
        publisher: "Cinius",
        price: "24,0 TL",
        title: "Jose Marti'yi Anlamak - Comprender A Jose Marti Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cHay tres cosas que cada persona deber\u00eda hacer durante su vida: plantar un \u00e1rbol, tener un hijo y escribir un libro.\u201d\u201cHaga cada uno su parte de deber, y nada podr\u00e1 vencernos.\u201d\u00a0\u201cLa ignorancia mata a los pueblos, y es preciso matar a la ignorancia.\u201d\u201cPueblo que se somete, perece.\u201d\n\u201c\u0130nsan\u0131n bu d\u00fcnyada yapmas\u0131 gereken \u00fc\u00e7 \u015fey vard\u0131r: bir a\u011fa\u00e7 dikmek, bir \u00e7ocuk yeti\u015ftirmek ve \u00a0bir kitap yazmak.\u201d\u201cHerkes g\u00f6revini yaparsa, kimse bizi yenemez.\u201d\u201cCeh\u00e2let toplumlar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcr, ceh\u00e2leti \u00f6ld\u00fcrmek \u015fart.\u201d\u201cTeslim olan millet, yenilir.\u201dUn revolucionario hombre de amor, un hombre de revoluci\u00f3n amante al amor... Sus cualidades son un poco de poeta como los poetas que sacudieron el mundo, un poco de educador como los educadores que ense\u00f1aron naciones, un poco de lider como los lideres que cambiaron el mundo... Un rom\u00e1ntico que busca la revoluci\u00f3n en el amor, al amor en la revoluci\u00f3n y la poes\u00eda en la lucha.. en corto: Jos\u00e9 Mart\u00ed!Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011fa vurgun bir a\u015fk adam\u0131, a\u015fka \u00e2\u015f\u0131k bir ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k ozan\u0131... Biraz o b\u00fcy\u00fck \u015fairler gibi \u015fair, biraz uluslar\u0131 \u00f6\u011freten o ulu e\u011fitimciler gibi e\u011fitimci, biraz d\u00fcnyay\u0131 de\u011fi\u015ftiren o devrimci \u00f6nderler gibi devrimci bir \u00f6nder... A\u015fkta devrimi, devrimde a\u015fk\u0131, sava\u015fta \u015fiiri arayan bir romantik... k\u0131saca: Jos\u00e9 Mart\u00ed!\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "130",
        dimensons: "13 x 19,5",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786258330953"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001856750001-1.jpg",
        bookName: "Emine Adalet Kara Kak\u00fcll\u00fc K\u0131z-T\u00fcrk Mata Hari'nin M\u00fcthi\u015f Hikayesi",
        author: "\u015eaziye Karl\u0131kl\u0131",
        publisher: "Do\u011fan Kitap",
        price: "55,9 TL",
        title: "Emine Adalet Kara Kak\u00fcll\u00fc K\u0131z-T\u00fcrk Mata Hari'nin M\u00fcthi\u015f Hikayesi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0130\u015fgal alt\u0131ndaki \u0130stanbul\u2019da dans tutkunu gen\u00e7 bir k\u0131z, babaannesiyle ya\u015f\u0131yordu. Sarayl\u0131 han\u0131mlardan fig\u00fcrler \u00f6\u011freniyor, kendi kendine \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor, gece g\u00fcnd\u00fcz \u00fcnl\u00fc bir dans\u00e7\u0131 olman\u0131n hayalini kuruyordu. Bir g\u00fcn kap\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131 ve Almanya\u2019dan yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 bir misafir geldi. Emine Adalet, Harry Pee adl\u0131 bu gen\u00e7 adamdan hem dans dersleri alacak hem de ona g\u00f6nl\u00fcn\u00fc kapt\u0131racakt\u0131. Emine Adalet, \u201cKara Kak\u00fcll\u00fc K\u0131z\u201d olarak Anadolu turnelerine \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131 ama hayalleri \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fckt\u00fc. Rodos\u2019a, M\u0131s\u0131r\u2019a, ard\u0131ndan Avrupa\u2019ya gitti. Konya\u2019da Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn kar\u015f\u0131s\u0131nda zeybek oynad\u0131, Kahire\u2019de \u00dcmm\u00fc G\u00fcls\u00fcm\u2019le sahneye \u00e7\u0131kt\u0131, Berlin\u2019de Hitler\u2019in kar\u015f\u0131s\u0131nda dans etti. Avrupa\u2019n\u0131n en \u00fcnl\u00fc gece kul\u00fcplerinde \u201c\u0130stanbul\u2019un G\u00fcl\u00fc\u201d olarak tan\u0131t\u0131ld\u0131, filmlerde oynad\u0131. Kurdu\u011fu ili\u015fkileri casusluk i\u00e7in kulland\u0131 ve \u201cT\u00fcrk Mata Hari\u201d olarak an\u0131ld\u0131. Gazeteci \u015eaziye Karl\u0131kl\u0131, Emine Adalet Pee\u2019nin a\u015fkla ve dansla dolu tutkulu ya\u015fam\u0131n\u0131n izini s\u00fcrd\u00fc ve bir roman tad\u0131nda kaleme ald\u0131.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "308",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786050969191"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000576091-1.jpg",
        bookName: "\u015eeyh Vasfi",
        author: "Mustafa \u00d6zsar\u0131",
        publisher: "Alt\u0131nPost",
        price: "10,4 TL",
        title: "\u015eeyh Vasfi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u015eeyh Vasfi 1851 - 1910 Tanzimat devri T\u00fcrk \u015fiirinde eski tarz tarz \u0131 kadim \u015fiir anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren bir \u015fairdir. \u015eiirleri d\u0131\u015f\u0131nda kitabet in\u015fa gramer metin ne\u015fri vb. alanlarda dikkat \u00e7ekici eserler yay\u0131mlayan \u015eeyh Vasfi ayn\u0131 zamanda Kefevi Tekkesi post ni\u015finli\u011fi vazifesini de ifa etmi\u015ftir.\u015eeyh Vasfi klasik \u015fiirin malzemesini ve repertuar\u0131n\u0131 klasik \u015fiirin stratejileriyle yeniden ele alan neo klasik anlay\u0131\u015f\u0131n bir temsilcisidir. O T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir \u015fekilde Bat\u0131ya \u00f6zellikle de Frans\u0131z edebiyat\u0131na y\u00f6neldi\u011fi hatta Frans\u0131z edebiyat\u0131n\u0131 tam anlam\u0131yla taklit etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde farkl\u0131 bir ses olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kmaktad\u0131r. Vasfi Bey benimsedi\u011fi d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc ortaya koydu\u011fu edebi ve k\u00fclt\u00fcrel \u00e7al\u0131\u015fmalar ile devrinin orijinal say\u0131labilecek isimlerinden birisidir.Bu kitab\u0131n amac\u0131 \u015eeyh Vasfi'nin Yeni T\u00fcrk Edebiyat\u0131ndaki yerini ve benimsedi\u011fi \u015fiir anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 ortaya koymak onun \u015fiirlerinden hareketle Tanzimat d\u00f6nemi T\u00fcrk \u015fiirine g\u00fcn\u00fcm\u00fcz edebiyat biliminin terminolojisinin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda yeniden bakmakt\u0131r.(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "214",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2013",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786054811342"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001856718001-1.jpg",
        bookName: "Hz. Sad b. Muaz-Peygamberimizin \u0130zinde 40 Sahabi 33",
        author: "Fetullah Zengin",
        publisher: "Beyan Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "21,0 TL",
        title: "Hz. Sad b. Muaz-Peygamberimizin \u0130zinde 40 Sahabi 33 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSahabeyi tan\u0131mak, Hz. Peygamber\u2019i, ya\u015fant\u0131s\u0131n\u0131, m\u00fccadelesini, tebli\u011fini, davas\u0131n\u0131, y\u00f6ntemini, s\u00fcnnetini, kendisinden sonraki h\u00e2diseleri, fetihleri ve hatta Mekke\u2019yi Medine\u2019yi tan\u0131mak demektir. Bu nedenle Hz. Peygamber\u2019in arkada\u015flar\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 okumak, klasik anlamda biyografi okumaktan \u00e7ok daha \u00f6te bir i\u00e7eri\u011fe sahiptir. Nitekim Allah, Ahzap suresi 21. ayette inananlar i\u00e7in El\u00e7isi\u2019ni ''en g\u00fczel \u00f6rnek'' olarak g\u00f6sterirken ilk muhataplar\u0131 bu ilah\u00ee tavsiyenin \u00e2deta sa\u011flamas\u0131 olmu\u015flar; onun (sas) rehberli\u011finde \u201cinsanlar i\u00e7in \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015f iyili\u011fi emreden k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yasaklayan en hay\u0131rl\u0131 topluluk\u201d haline gelmi\u015flerdir.\n\u201cPeygamberimizin \u0130zinde 40 Sahabi\u201d Projesinin arka plan\u0131nda yatan temel ama\u00e7 da \u00fclkemiz insan\u0131na Peygamberimizin arkada\u015flar\u0131n\u0131n hayatlar\u0131n\u0131, modelliklerini akademik veya g\u00fcncel tart\u0131\u015fmalardan uzak, sade, ilk kaynaklara dayal\u0131, sahih bilgiler \u00fczerine kurulmu\u015f kitaplarla tan\u0131tmakt\u0131r. Bunun i\u00e7in de kitaplar\u0131n hacimleri ve i\u00e7erikleri s\u0131n\u0131rl\u0131 tutulmu\u015f, anla\u015f\u0131l\u0131r bir dil kullanmaya ayr\u0131ca \u00f6zen g\u00f6sterilmi\u015ftir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "96",
        dimensons: "12,5 x 19,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789754739183"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001888100001-1.jpg",
        bookName: "Salih Bozok - Karanl\u0131\u011f\u0131 Y\u0131rtanlar 10",
        author: "Murat Kayadibi",
        publisher: "Siyah Beyaz",
        price: "21,0 TL",
        title: "Salih Bozok - Karanl\u0131\u011f\u0131 Y\u0131rtanlar 10 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSalih Bozok, T\u00fcrk asker ve siyaset\u00e7i. Mustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131yd\u0131 ve daha sonra y\u00e2verli\u011fini yapt\u0131. Atat\u00fcrk'e en yak\u0131n ki\u015fi olarak bilinir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "120",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257165150"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000661450-1.jpg",
        bookName: "Piri Reis'in Hayat\u0131 ve Eserleri",
        author: "Cevat \u00dclkekul",
        publisher: "D\u00f6nence Bas\u0131m ve Yay\u0131n Hizmetleri",
        price: "56,0 TL",
        title: "Piri Reis'in Hayat\u0131 ve Eserleri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n(2013 Y\u0131l\u0131n\u0131n, Piri Reis'in 1513 D\u00fcnya haritas\u0131n\u0131 \u00e7izi\u015finin 500. Y\u0131l\u0131 olmas\u0131 ve bu nedenle, UNESCO'nun kutlama y\u0131l\u0131 kabul ve ilan edili\u015fi \u00fczerine Piri Reis ve eserleri hakk\u0131nda pek \u00e7ok yay\u0131n yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bunlardan baz\u0131lar\u0131 Piri Reis'in Kaptan-\u0131 Derya olmas\u0131ndan, 1528 tarihli haritas\u0131n\u0131n bir D\u00fcnya Haritas\u0131 oldu\u011funa var\u0131ncaya kadar, do\u011frulu\u011fu tart\u0131\u015f\u0131labilecek bilgileri i\u00e7ermektedir. Bu kitapta Piri Reis ara\u015ft\u0131r\u0131c\u0131s\u0131 \u00dclkekul, bu gibi iyi incelenmemi\u015f bilgilerin hepsini olmasa da k\u00fc\u00e7\u00fcmsenmeyecek bir k\u0131sm\u0131n\u0131 ele al\u0131p, d\u00fczeltmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Piri Reis'in hayat\u0131 ve eserlerine ilgi duyanlar\u0131n merak ve zevkle okuyaca\u011f\u0131 bir eser olarak de\u011ferlendirilmektedir. Piri Reis'e ait b\u00fct\u00fcn bilgileri ta\u015f\u0131yan kitap, \u00f6nemli bir yay\u0131nd\u0131r.(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "256",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2015",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786055328238"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001820276001-1.jpg",
        bookName: "Henri Cartier Bresson",
        author: "Pierre Assouline",
        publisher: "Espas Sanat Kuram Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "120,0 TL",
        title: "Henri Cartier Bresson Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n20. y\u00fczy\u0131l\u0131n en \u00f6nemli foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131ndan biri olan ve d\u00fc\u015f\u00fcnceleri ve yaratt\u0131\u011f\u0131 kurumla foto\u011frafa y\u00f6n veren ve \u00e7a\u011f\u0131n\u0131n en \u00f6nemli olaylar\u0131na tan\u0131kl\u0131k etme \u015fans\u0131na sahip olan Henri Cartier-Breson\u2019un Fransa\u2019n\u0131n zengin ailelerinden birinin \u00e7ocu\u011fu olarak d\u00fcnyaya geli\u015finden ustas\u0131 Andre Lhote\u2019den ald\u0131\u011f\u0131 resim derslerine, oradan Paris\u2019in S\u00fcrrealist ortamlar\u0131na, Afrika\u2019n\u0131n derinliklerine oradan Meksika\u2019ya ve Amerika\u2019ya, \u00fcnl\u00fc y\u00f6netmen Jean Renoir\u2019a asistanl\u0131k yapmaya, \u0130spanya \u0130\u00e7 Sava\u015f\u0131nda Film \u00e7ekmeye, II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131nda Frans\u0131z Ordusunda g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada esir d\u00fc\u015f\u00fcp \u00fc\u00e7 defa Nazi kamplar\u0131ndan ka\u00e7may\u0131 deneyip sonuncusunda ba\u015faran, 1947\u2019de efsanevi MAGNUM ajans\u0131n\u0131n kurulu\u015funa, 1952 y\u0131l\u0131nda KARAR ANI makalesini yazmas\u0131na ve bir foto muhabiri olarak tan\u0131kl\u0131k etti\u011fi toplumsal olaylara ve sava\u015flara kadar Y\u00dcZYILIN G\u00d6Z\u00dc s\u0131fat\u0131n\u0131 fazlas\u0131yla hak eden sadece foto\u011fraf\u00e7\u0131 kimli\u011fiyle de\u011fil ayn\u0131 zamanda anti-fa\u015fist ve anar\u015fist kimli\u011fiyle de dolu dolu ya\u015fayan f\u0131rt\u0131nal\u0131 ve \u00e7eli\u015fkilerle dolu bir ki\u015fili\u011fin f\u0131rt\u0131nal\u0131 hayat\u0131n\u0131 yazar Pierre Assouline\u2019nin kaleminden \u00f6\u011frenece\u011fiz\n\u2018Foto\u011fraf, benim i\u00e7in bir an\u0131 ve o an\u0131n sonsuzlu\u011funu yakalayan s\u00fcrekli bir g\u00f6rsel ilginin anl\u0131k d\u00fcrt\u00fcs\u00fcd\u00fcr. Bununla birlikte \u00e7izim ise grafolojisiyle o andan itibaren bilincimizin yakalad\u0131\u011f\u0131 \u015feyi i\u015fler. Foto\u011fraf, ani bir harekettir; \u00e7izim ise meditasyondur.\u2019\n\u2018\u015eu d\u00fcnyada bir karar an\u0131 olmayan hi\u00e7bir \u015fey yoktur ve iyi kotar\u0131lm\u0131\u015f bir ba\u015fyap\u0131t, b\u00f6yle bir an\u0131n ay\u0131rd\u0131na varabilmek ve onu ele ge\u00e7irmek demektir. E\u011fer durumlar\u0131n devinimi i\u00e7inde o an\u0131 ka\u00e7\u0131r\u0131rsan\u0131z, onu yeniden bulabilmek veya fark\u0131na varabilmek i\u00e7in \u015fans\u0131n\u0131z olmayabilir.\u2019\n\u2018R\u00f6portaj bir sorunu anlatmak, bir olay\u0131 veya izlenimleri saptamak \u00fczere s\u0131ras\u0131yla kafan\u0131n, g\u00f6z\u00fcn ve kalbin i\u015flemesidir\u2019... \u2018Foto\u011fraf \u00e7ekmek e\u015f zamanl\u0131 olarak ve saniyenin bir kesri i\u00e7inde\u2014 hem olay\u0131n hem de ona anlam veren g\u00f6rsel bi\u00e7imlerin fark\u0131na varmakt\u0131r\u2019... \u2018Ama\u00e7 olaylar\u0131 biriktirmek de\u011fildir, olaylar\u0131n tek ba\u015flar\u0131na hi\u00e7bir \u00f6nemi yoktur. \u00d6nemli olan onlar\u0131n i\u00e7inden se\u00e7im yapabilmek, derinlerde ger\u00e7ekle ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011fu do\u011fru olay\u0131 yakalayabilmektir. En k\u00fc\u00e7\u00fck \u015fey foto\u011frafta b\u00fcy\u00fck bir konu olabilir, en ufak insani ayr\u0131nt\u0131 ana fikre d\u00f6n\u00fc\u015febilir...\u2019\nKarar An\u0131, HCB\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "11,5 x 18,5",
        publicationDate: "2019",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786054363308"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001951924001-1.jpg",
        bookName: "Ensar Ruhlu Muhacir",
        author: "R\u0131fat Y\u00f6r\u00fck",
        publisher: "Y\u00fczle\u015fme",
        price: "69,6 TL",
        title: "Ensar Ruhlu Muhacir Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nProf. Dr. Nihat Bengisu Rumelili bir k\u0131zan\u2026 Yani evl\u00e2d-\u0131 fatihan\u2026 Balkanlardan, suyun \u00f6te yakas\u0131ndan\u2026 Biraz G\u00fcm\u00fclcine, biraz K\u0131rcaali, biraz Deliorman\u2026 \u0130ki \u00fclke aras\u0131nda arafta kalan, kimselere yaranamayan...\nYunanistan\u2019da \u201cT\u00fcrk tohumu\u201d, burada \u201cpis Yunan!\u201d Her daim \u201cmuhacir\u201d kalan; g\u00f6\u00e7\u00fc, hicreti hi\u00e7 durmayan\u2026 Ama \u201cmuhacir\u201d olarak geldi\u011fi T\u00fcrkiye\u2019de \u201censar\u201d olmay\u0131 ba\u015faran\u2026 Hep \u201cBengisu\u201dyu arayan ve sonunda bulan... Ve de ayn\u0131 \u015fehirde hayat\u0131n\u0131n alt\u0131 y\u0131l\u0131na \u015fahitlik etti\u011fim y\u00fcreci\u011fi g\u00fczel insan\u2026\nBu biyografik eseri kaleme al\u0131rken, Nihat Hocam\u0131n de\u011ferinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131nda bilinmesini, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz insan\u0131n\u0131n \u00f6zellikle gen\u00e7lerimizin onu yak\u0131ndan tan\u0131mas\u0131n\u0131, \u00f6rnek hayat\u0131n\u0131n da gelecek ku\u015faklara aktar\u0131lmas\u0131n\u0131 arzulad\u0131m.\nMaalesef biz genellikle \u201c\u00f6l\u00fc sevici\u201d bir toplumuz. \u015eairin, \u201cKadrini seng-i musallada bil\u00fcb ey B\u00e2k\u00ee / Durub el ba\u011flayalar kar\u015funa y\u00e2ran saf saf\u201d dedi\u011fi gibi kaybetti\u011fimiz de\u011ferlerin ard\u0131ndan g\u00fczellemeler yapmay\u0131, a\u011f\u0131tlar yakmay\u0131 pek severiz. Oysa iz b\u0131rakan insanlar\u0131m\u0131z\u0131n as\u0131l hayattayken de\u011ferleri bilinmeli; ya\u015fad\u0131klar\u0131, yapt\u0131klar\u0131 kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmal\u0131; adlar\u0131 \u015fehirlerin en g\u00fczel meydan, cadde ve k\u00fclt\u00fcr merkezlerine verilmeli; biyografileri, romanlar\u0131 yaz\u0131lmal\u0131; belgeselleri, filmleri yap\u0131lmal\u0131\u2026 Bir toplumun, bir d\u00f6nemin ger\u00e7ek tarihi ancak bu t\u00fcr eserlerle anla\u015f\u0131labilir \u00e7\u00fcnk\u00fc!\n\u0130\u015fte, ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m biyografi serisinde, tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m g\u00fczel insanlar\u0131 g\u00fczel atlara binip gitmelerinden \u00f6nce anlatmak istiyorum. Bu kapsamda be\u015finci biyografi kitab\u0131m\u0131 sunmaktan mutluyum. \u0130n\u015fallah bu kitab\u0131m\u0131n ard\u0131ndan \u201cHocalar\u0131n Hocas\u0131\u201d Nihat Hocam\u0131n belgesel filmi de \u00e7ekilir. Yak\u0131\u015f\u0131r do\u011frusu\u2026\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "616",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257934305"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000485913-1.jpg",
        bookName: "Benito Mussolini",
        author: "\u0130hsan Din\u00e7",
        publisher: "Kasta\u015f Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "21,0 TL",
        title: "Benito Mussolini Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n",
        pages: "204",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2002",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789756544648"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001920637001-1.jpg",
        bookName: "Nilg\u00fcn Marmara - Yabanc\u0131lar\u0131n En Yak\u0131n\u0131yd\u0131n Sen",
        author: "Bet\u00fcl \u015e\u00fck\u00fcr",
        publisher: "Destek Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "24,0 TL",
        title: "Nilg\u00fcn Marmara - Yabanc\u0131lar\u0131n En Yak\u0131n\u0131yd\u0131n Sen Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cAn\u0131msamad\u0131\u011f\u0131m t\u00fcm s\u00f6zc\u00fckler an\u0131msayabildi\u011fim tek bir s\u00f6zc\u00fckt\u00fc: Yara!\u201d\n\u00a0\nE\u011fer bu kitab\u0131 okurken ba\u015ftan sona keder i\u00e7inde bir Nilg\u00fcn Marmara bulaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z ba\u015ftan uyaral\u0131m; yok.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc onun derdi kederle de\u011fildi. O, kendini buraya ait hissetmiyordu sadece... Ece Ayhan\u2019\u0131n da dedi\u011fi gibi d\u00fcnyayla yaral\u0131yd\u0131. D\u00fcnyayla derdi vard\u0131. Ondan bahsederken edebiyata, \u015fiire bak\u0131\u015f\u0131na, eserlerine, yazd\u0131klar\u0131na bakmamak, o yaray\u0131 b\u00fct\u00fcn buralarda aramay\u0131p sadece filmin sonundaki intihar\u0131na bakmak, \u201cDo\u011fdu ve \u00f6ld\u00fc!\u201d demekle ayn\u0131d\u0131r.\nNilg\u00fcn Marmara sadece do\u011fup \u00f6lmedi. Ya\u015fad\u0131 da. \u0130yi bir \u015fair ya da bir yazar olmak de\u011fildi derdi. Bu y\u00fczden \u015fiirlerini kimseye g\u00f6stermedi. Sadece yazar, \u015fair de\u011fil; e\u015f, evlat, anne, k\u0131z karde\u015fti... Bu hayata dair hi\u00e7bir unvan\u0131, hi\u00e7bir aidiyeti almak istemiyordu \u00fczerine. \u015eiirlerinde varolu\u015fun ve aray\u0131\u015f\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn izleri vard\u0131. \u0130\u00e7i bo\u015f, \u00f6ylesine bir gitme iste\u011fi, bir vazge\u00e7i\u015f de\u011fildi ondaki \u00f6l\u00fcm arzusu... \u00d6l\u00fcm\u00fc, var olman\u0131n ba\u015fka bir boyutu olarak g\u00f6r\u00fcyordu.\nBu kitap; onun d\u00fcnyas\u0131n\u0131, hayata bak\u0131\u015f\u0131n\u0131 g\u00f6rmek i\u00e7in yaz\u0131ld\u0131.\nBu kitap; intihar\u0131, \u015fair Nilg\u00fcn Marmara\u2019n\u0131n \u00f6n\u00fcne koyulmas\u0131n diye yaz\u0131ld\u0131.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "128",
        dimensons: "11,5 x 18,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786254412431"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001928032001-1.jpg",
        bookName: "\u0130\u015fte Bu Benim Hayat\u0131m",
        author: "Alper Y\u0131ld\u0131z",
        publisher: "Tilki Kitap",
        price: "106,4 TL",
        title: "\u0130\u015fte Bu Benim Hayat\u0131m Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBu kitab\u0131 okudu\u011funuzda, hayat\u0131n\u0131zda olan her konuyu g\u00f6zden ge\u00e7irip onlara bir kez daha bakacaks\u0131n\u0131z. \u0130nan\u0131n, ba\u015far\u0131 ve mutluluk sizin kafan\u0131zda, sadece nereden ba\u015flamak laz\u0131m diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp karar veremiyoruz. Kitab\u0131n i\u00e7erisinde y\u00fczlerce \u00f6rnekler var: Mutluluk, ba\u015far\u0131... Eminim ki `bu m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc` diye soracaks\u0131n\u0131z. Her \u015fey kendimizde ba\u015fl\u0131yor. Sakince do\u011fru kararlar verdik mi olacak. \u00d6nemli olan mutlulu\u011fu bulabilmek, bu da bizim i\u00e7imizde, bu bilgiye sahibiz.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "196",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257654616"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001850925001-1.jpg",
        bookName: "Michael Faraday-Bilimin \u00d6nc\u00fcleri",
        author: "Turan Tekta\u015f",
        publisher: "Parola Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "27,0 TL",
        title: "Michael Faraday-Bilimin \u00d6nc\u00fcleri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBilim \u00e7evrelerinde pek rastlanmayan bir h\u0131zla \u00fcn kazanan Faraday, 1823\u2019te Kraliyet Bilim Akademisi \u00fcyeli\u011fine se\u00e7ilir; bir y\u0131l sonra da \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 enstit\u00fcde laboratuvar direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcne atan\u0131r.\nFaraday enstit\u00fcn\u00fcn ba\u015f\u0131na ge\u00e7tikten sonra da deneylerini s\u00fcrd\u00fcrmekten geri kalmaz; \u201cFaraday yasalar\u0131\u201d diye bilinen ili\u015fkileri ortaya koyar. Bunlardan en \u00f6nemlisi, bir maddeden ge\u00e7en elektrik miktar\u0131yla o maddeden ayr\u0131lan bile\u015fenlerin miktar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkidir. Bunun ortaya koydu\u011fu bir sonu\u00e7 atomlar\u0131n yaln\u0131zca belli miktarlarda elektrikle ba\u011f\u0131nt\u0131l\u0131 oldu\u011fu olay\u0131d\u0131r ki, bilimsel a\u00e7\u0131klamas\u0131 ancak y\u00fczy\u0131l\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015f\u0131nda Rutherford\u2019un atomun yap\u0131s\u0131n\u0131 belirlemesiyle verilebilmi\u015ftir.\nFaraday elektro-kimya alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla yetinseydi bile bilim tarihinde \u00f6nemli bir yeri olacakt\u0131. Ama onu bilime y\u00f6n verenler aras\u0131na sokan as\u0131l ba\u015far\u0131s\u0131 elektromanyetik konusundaki bulu\u015flar\u0131d\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786057522894"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001935720001-1.jpg",
        bookName: "Celaleddin Harizm\u015fah Biyografisi",
        author: "Muhammed B. Ahmed Nesevi",
        publisher: "Hikmetevi Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "36,5 TL",
        title: "Celaleddin Harizm\u015fah Biyografisi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nElimizdeki Kitap, Cel\u00e2leddin H\u00e2rizm\u015fah\u2019\u0131n vefat\u0131ndan yakla\u015f\u0131k on y\u0131l sonra 639\u2019da (1241), \u00f6zel m\u00fcn\u015fi (katibi) taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015f, m\u00fcellifin bizzat tan\u0131k oldu\u011fu, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 veya birinci derece tan\u0131klar\u0131n a\u011fz\u0131ndan aktard\u0131\u011f\u0131 olaylard\u0131r. \u0130lk b\u00f6l\u00fcmlerinde istil\u00e2s\u0131ndan \u00f6nce Mo\u011follar\u0131n durumundan, Otrar hadisesinin nas\u0131l geli\u015fti\u011finden, Harizm\u015fahlar\u0131n i\u00e7inde Terken Hatun ve di\u011fer emirler aras\u0131nda ya\u015fanan kavgalardan; ard\u0131ndan Mo\u011follar\u0131n Mavera\u00fcnnehir ve Horasan\u2019daki ya\u011fma, katliam ve tahribatlar\u0131ndan, H\u00e2rizm\u015fah Al\u00e2eddin Muhammed\u2019in Mo\u011follar\u2019la yapt\u0131\u011f\u0131 sava\u015flardan, u\u011frad\u0131\u011f\u0131 yenilgilerden sonra Hazar Denizindeki \u00c2besk\u00fbn\u2019a ka\u00e7\u0131\u015f\u0131ndan ve bu adadaki son g\u00fcnlerinden bahseder. Ard\u0131ndan 1225 y\u0131l\u0131ndan Celalettin Harizm\u015fah\u2019\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc 1231 y\u0131l\u0131na kadar ki olaylar\u0131n bizzat tan\u0131\u011f\u0131 olarak anlat\u0131r. Hindistan\u2019da, Horasan\u2019da, Irak\u2019ta Kafkasya b\u00f6lgesinde Celalettin Harizm\u015fah\u2019\u0131n Mo\u011follar, G\u00fcrc\u00fc Krall\u0131\u011f\u0131, Alamut \u0130smailileri, Sel\u00e7uklular ve Eyyubiler ile m\u00fccadele ve diplomatik ili\u015fkileri anlat\u0131l\u0131r. Yass\u0131\u00e7imen sava\u015f\u0131 ve Ahlat ku\u015fatmas\u0131 objektif ve tarafs\u0131z bi\u00e7imde anlatmaktad\u0131r. Eser Mo\u011fol-Harizm\u015fahlar m\u00fccadelesinin ma\u011fluplar cihetinden bir hikayesidir. Harizm\u015fah\u2019\u0131n Mo\u011follar\u0131n eline d\u00fc\u015fmemek i\u00e7in ka\u00e7\u0131\u015f\u0131, en sonunda Silvan (Meyyafarkin) yak\u0131n\u0131ndaki da\u011flarda gizleni\u015fi ve bir K\u00fcrt \u00e7oban taraf\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc ve dramatik sonunu detayl\u0131ca vermektedir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "248",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257756426"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001881424001-1.jpg",
        bookName: "Duayen Sanayici Kamil Tolon'un Ya\u015fam \u00d6yk\u00fcs\u00fc",
        author: "G\u00fcne\u015f \u00d6zg\u00fcn",
        publisher: "\u0130kinci Adam Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "20,8 TL",
        title: "Duayen Sanayici Kamil Tolon'un Ya\u015fam \u00d6yk\u00fcs\u00fc Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cHam madde sat\u0131lmaz, al\u0131n\u0131r; mamul madde al\u0131nmaz, sat\u0131l\u0131r.\u201dKamil \u00d6. Tolon\n\u00c7ama\u015f\u0131r makinesi ve elektrik motorunun T\u00fcrkiye\u2019deki ilk \u00fcretimini yapm\u0131\u015f olan Kamil Tolon\u2019u elinizdeki bu kitapla daha iyi tan\u0131yacaks\u0131n\u0131z. Bu kitab\u0131n i\u00e7eri\u011finde 66 y\u0131ll\u0131k \u00f6mre s\u0131\u011fd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ilk \u00fcretimleri, Adalet Partisi i\u00e7in Kamil Tolon\u2019un \u00f6nemini, Osmangazi K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn ilk \u00f6nergesinin \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc ve gazetelerin dedemi nas\u0131l yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131m. T\u00fcrkiye\u2019yi kalk\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131p \u00e7abalam\u0131\u015f olan \u00f6nc\u00fcleri sayg\u0131yla an\u0131yoruz. Eminim ki dedem Kamil Tolon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131 g\u00f6r\u00fcp takdir ediyordur.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "92",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786053068532"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000470397-1.jpg",
        bookName: "Voltaire(Hayat\u0131 ve Eserleri)\u00dcnl\u00fc Ki\u015filer 4",
        author: " Andre Maurois (Emile Herzog)  ,",
        publisher: "Kasta\u015f Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "21,0 TL",
        title: "Voltaire(Hayat\u0131 ve Eserleri)\u00dcnl\u00fc Ki\u015filer 4 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n",
        pages: "172",
        dimensons: "",
        publicationDate: "",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9757639100007"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001841394001-1.jpg",
        bookName: "Ali \u015eir Nevai Hayat\u0131Sanat\u0131Eserleri",
        author: "Sami B\u00fclb\u00fcl",
        publisher: "Bilgeo\u011fuz Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "31,5 TL",
        title: "Ali \u015eir Nevai Hayat\u0131Sanat\u0131Eserleri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nMilletlerin b\u00fcy\u00fckleri vard\u0131r. T\u00fcrk milletinin ge\u00e7mi\u015f ve gelecek bilinci olan b\u00fcy\u00fck evlatlar\u0131ndan Nev\u00e2\u00ee, adeta tek ba\u015f\u0131na millettir. Onun \u00e7a\u011flar\u0131 a\u015f\u0131p gelen inanc\u0131 ve \u00fclk\u00fcs\u00fc, kimli\u011fimiz T\u00fcrk\u00e7eyi ya\u015fayan ve ya\u015fatan anlay\u0131\u015f\u0131, \u0131\u015f\u0131kl\u0131 sesi ve ezgili s\u00f6yleyi\u015fi, zihnimizi ve g\u00f6n\u00fcllerimizi \u0131s\u0131tmakta; bir kutup y\u0131ld\u0131z\u0131 gibi \u00f6n\u00fcm\u00fcz\u00fc ayd\u0131nlatmaktad\u0131r. Ali \u015e\u00eer Nev\u00e2\u00ee\u2019nin ne denli g\u00fc\u00e7l\u00fc bir T\u00fcrk\u00e7e sevgisine sahip oldu\u011funu a\u015fa\u011f\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z birka\u00e7 beyitten anlayabiliriz.\nBa\u015farup enc\u00fcm-i d\u00fcrr min T\u00fcrk mihrBirke k\u00f6rme ba\u015f tuman an\u0131 sipihr (Hayret\u00fc\u2019l Ebrar)\n\u2018T\u00fcrk g\u00fcne\u015fi inci gibi olan y\u0131ld\u0131zlar\u0131 saklar. G\u00f6k onu ba\u015f a\u015fa\u011f\u0131 yere g\u00f6mer.\u2019\nEger bir kavm ger y\u00fcz yoksa miningd\u00fcrMuayyen T\u00fcrk ulusu hod, meningd\u00fcrAl\u0131p men taht-i ferman\u0131mga asan\u00c7erig \u00e7ekmey H\u0131ta\u2019dan ta HorasanHorasan dimegil Siraz u TebrizKi k\u0131lm\u0131s devrini kilkim sekerrizK\u00f6ng\u00fcl bermis s\u00f6z\u00fcmge T\u00fcrk, can hemNi yalguz T\u00fcrk belkim T\u00fcrkman hemNi milk i\u00e7re ki bir ferman y\u0131bard\u0131mAn\u0131ng zabt\u0131ga bir Divan y\u0131bard\u0131mBu divan tutt\u0131 ol kisverni andakKi D\u00eev\u00e2n t\u00fczmegey defterni andak.\u2019 (Ferhat ve \u015eirin)\nG\u00fcn\u00fcm\u00fcz T\u00fcrk\u00e7esiyle:\u2018T\u00fcrk milleti ister bir kavim isterse y\u00fcz hatta bin uruk olsun ger\u00e7ekte bunlar\u0131n hepsi ( birdir) benimdir. Ben \u00e7eri, (ordu) \u00e7ekmeden H\u0131ta (\u00c7in) \u00fclkesinden Horasan\u2019a kadar uzayan b\u00f6lgeleri buyru\u011fuma ald\u0131m. Yaln\u0131z Horasan de\u011fil \u015eiraz ile Tebriz T\u00fcrkleri devrini de benim kalemim \u015fekerle tatl\u0131 k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrkler benim s\u00f6zlerime g\u00f6n\u00fcl vermi\u015fler, can\u0131n\u0131 bile vermi\u015flerdir. Yaln\u0131z T\u00fcrkler (Uygur, \u00c7a\u011fatayl\u0131, Alt\u0131nordulu, Kazan, K\u0131p\u00e7ak) de\u011fil T\u00fcrkmenler (Akkoyunlu ve Osmanl\u0131lar) \u2026 Ben bu \u00fclkeleri ele ge\u00e7irmek i\u00e7in ferman g\u00f6ndermedim; ancak bir D\u00eev\u00e2n g\u00f6ndererek bu i\u015fi yapt\u0131m. Bu d\u00eev\u00e2n (devlet s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u015ft\u0131) \u00fclkeleri \u00f6ylesine tuttu ki hi\u00e7bir yasa koyucu d\u00eev\u00e2n ile defterleri b\u00f6ylece sa\u011flam zapt edip, d\u00fczene koyamaz.\u2019\n\u2018Sen \u00e7\u00fc nazmn\u0131 T\u00fcrkt\u00e2z ettin,Fars\u00ee tildin ihtiraz ettin.\u2019 (Seb\u2019a-i Seyy\u00e2re)Sen \u015fiirlerini T\u00fcrk\u00e7e s\u00f6yledin. Fars diline itiraz (\u00e7ekince koy) ettin. (Fars\u00e7a yazmad\u0131n.)Sonsuza dek, zihninizi T\u00fcrk\u00e7enin ezgili sesi ayd\u0131nlats\u0131n.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786052019726"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001933172001-1.jpg",
        bookName: "Hayat\u0131m Roman",
        author: "Ali Kanl\u0131",
        publisher: "Tilki Kitap",
        price: "56,0 TL",
        title: "Hayat\u0131m Roman Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBu kitap; bendeniz Emekli Astsubay Ali KANLI`n\u0131n 7 ya\u015f\u0131ndan59 ya\u015f\u0131na kadar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 hayat m\u00fccadelesinde ge\u00e7irdi\u011fi ac\u0131 ve tatl\u0131 g\u00fcnlerin \u00f6zetidir. Bu kitapta ya\u015fanan olaylar, olgularla desteklenen, neden ve sonu\u00e7 ili\u015fkileri \u00e7er\u00e7evesinde incelenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmaktad\u0131r. \u0130lkokul, ortaokul, lise, askeri okul ve askerlik hayat\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m bilgi ve tecr\u00fcbelerimi gen\u00e7li\u011fe ve asker karde\u015flerime arma\u011fan olsun diye ge\u00e7mi\u015ften gelece\u011fe yol g\u00f6stermek amac\u0131yla yazd\u0131m. Hayat; uzun soluklu bir yol. Sevgi, sayg\u0131, sab\u0131r, sebat ve sadakatin halledemeyece\u011fi bir \u015fey yoktur. Yeter ki isteyin...\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "40",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257561006"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001867665001-1.jpg",
        bookName: "S\u0131ra D\u0131\u015f\u0131",
        author: "Cem Duna",
        publisher: "Remzi Kitabevi",
        price: "43,9 TL",
        title: "S\u0131ra D\u0131\u015f\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nCem Duna, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nda ba\u015flayan kariyerinde bir\u00e7ok s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 olaya tan\u0131kl\u0131k etmi\u015f bir isimdir. 12 Eyl\u00fcl darbesi sonras\u0131nda askeri h\u00fck\u00fcmetin ba\u015fbakan\u0131 B\u00fclend Ulusu\u2019ya dan\u0131\u015fman atanmas\u0131 ona gen\u00e7 ya\u015fta devletin en \u00fcst d\u00fczeyde i\u015fleyi\u015fini g\u00f6zlemleme imk\u00e2n\u0131 veriyor.\u00a0\nDemokrasiye d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre\u00e7te ise Ba\u015fbakan Turgut \u00d6zal\u2019\u0131n dan\u0131\u015fman\u0131d\u0131r. \u00d6zal d\u00f6neminde ya\u015fanan bir \u00e7ok kritik olaya ilk elden tan\u0131kl\u0131k etmi\u015ftir. \u0130smi, daha sonra \u00fcstlendi\u011fi TRT genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile duyulsa da T\u00fcrkiye\u2019nin Bat\u0131l\u0131la\u015fma \u00e7abalar\u0131n\u0131 ileri ta\u015f\u0131yan ad\u0131mlarda onun da imzas\u0131 vard\u0131r.\u00a0\nCem Duna\u2019n\u0131n \u2018diplomasi koridorlar\u0131\u2019 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmayan an\u0131lar\u0131, Ermeni ve K\u00fcrt meselesi, K\u0131br\u0131s konusu, AB s\u00fcreci, demokrasi ve hukuk gibi bir \u00e7ok konuya dair de\u011ferlendirmelerini de kaps\u0131yor.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "216",
        dimensons: "14,8 x 22,4",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789751419415"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001912619001-1.jpg",
        bookName: "Cemal S\u00fcreya - F\u0131rat Kenar\u0131nda \u0130nce Bir Duman",
        author: "S\u0131dd\u0131k Akbay\u0131r",
        publisher: "Siyah Beyaz",
        price: "21,0 TL",
        title: "Cemal S\u00fcreya - F\u0131rat Kenar\u0131nda \u0130nce Bir Duman Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nCemal S\u00fcreya\u2026Orta boylu, zay\u0131f, kumral sa\u00e7lar\u0131 dalgal\u0131, geni\u015f al\u0131nl\u0131, iri kahverengi g\u00f6zl\u00fc, uzun ve derin kirpikli, kar beyaz\u0131 di\u015fleri olan, oval y\u00fczl\u00fc bir adam\u2026Sesinde hep uykusuz bir T\u00fcrk\u00e7e saklayan; i\u00e7inde saf ve otantik bir m\u00fckemmellik gizleyen; maviyi huy edinen bir isim\u2026Cumhuriyet'in gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda M\u00fclkiyeyi bitirip de bu \u00fclkede m\u00fclk edinmeyen Sezai Karako\u00e7 ve Ece Ayhan'dan sonraki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u015fah\u0131s\u2026Dizeleri aforizma olarak postalardan duvarlara geni\u015f bir co\u011frafyada dola\u015fan, portreleri ve denemeleriyle d\u00fczyaz\u0131da da ba\u015fyap\u0131t k\u0131ymetinde eserler ortaya koyan bir \u015fair\u2026Hayat\u0131, sanat\u0131, dertleri, u\u011fra\u015flar\u0131 pek bilinmese de sanat ortamlar\u0131nda neredeyse herkesin hakk\u0131nda kulak dolgunlu\u011fu bir anekdot aktard\u0131\u011f\u0131, sosyal medya kalpazanlar\u0131n\u0131n sanal piyasada ad\u0131na sahte dizeler, hik\u00e2yeler s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc, bir sanat insan\u0131\u2026\nS\u0131dd\u0131k Akbay\u0131r'\u0131n kaleminden k\u0131sa, yan de\u011finiler, \u00f6zetleyen incelikler, sorgulayan ayr\u0131nt\u0131larla bir Cemal S\u00fcreya portresi\u2026\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "144",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786057467041"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001906736001-1.jpg",
        bookName: "Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131 - Sezai Karako\u00e7 ve Dirili\u015f'e Dair",
        author: "Mustafa Kirenci",
        publisher: "B\u00fcy\u00fcyenay Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "161,0 TL",
        title: "Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131 - Sezai Karako\u00e7 ve Dirili\u015f'e Dair Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u00dcstad Sezai Karako\u00e7 ve Dirili\u015f hakk\u0131ndaki bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ad\u0131 Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131. Bu isim Sezai Karako\u00e7\u2019un \u015fiirlerinin 7. kitab\u0131 Al\u0131nyaz\u0131s\u0131 Saati'nden m\u00fclhem. \u015eiir 1979-1988 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda, \u0130sl\u00e2m d\u00fcnyas\u0131 ve M\u00fcsl\u00fcmanlara uygulanan k\u0131y\u0131mlar\u0131n ve zul\u00fcmlerin g\u00fcnbeg\u00fcn gelen haberleri ve \u015fahitlikleriyle kaleme al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Kud\u00fcs, \u015eam, Ba\u011fdat, Beyrut, Afganistan, Afrika, Kafkaslar, Azerbaycan, T\u00fcrkistan\u2019\u0131n\u2026 hali haz\u0131rdaki i\u00e7ler ac\u0131s\u0131 durumlar\u0131 anlat\u0131lmaktad\u0131r. \u015eiirin baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerinde \u015eair, Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131\u2019yla ayn\u0131 bilgiye ve bilince sahip iki dost olarak konu\u015fmaktad\u0131r. Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131'n\u0131 \u015eair'in m\u0131sralar\u0131ndan tan\u0131yoruz: \"O, al\u0131nyaz\u0131m\u0131z\u0131n tek ak noktas\u0131 gibi parlayan, gecenin (karanl\u0131\u011f\u0131n) eremedi\u011fi saf, lekesiz, mas\u00fbm ve tertemiz oland\u0131r. O kendi g\u00f6n\u00fcl s\u0131rr\u0131na g\u00fcnd\u00fczden \u00f6nce ula\u015fan, g\u00fcn\u00fcn solu\u011fuyla sararmayan, par\u00e7alanmaz ayd\u0131nl\u0131k ve b\u00f6l\u00fcnmez \u0131\u015f\u0131kt\u0131r. O, dirili\u015f y\u0131ld\u0131z\u0131d\u0131r ve Tanr\u0131'ya inanman\u0131n b\u00fcy\u00fck tan\u0131\u011f\u0131d\u0131r\u2026\"Her sabah \u015eair, Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131'na i\u00e7ini d\u00f6kmekte, \u00fcz\u00fcnt\u00fclerini payla\u015fmaktad\u0131r. Bunun belki de ba\u015fl\u0131ca sebebini bize \u015fiir s\u00f6ylemekte: \"B\u00fct\u00fcn d\u00fcnya mahk\u00fbm, bizim kolumuz ve kanad\u0131m\u0131z, her yan\u0131m\u0131z zincirle ba\u011fl\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen, yaln\u0131z sabah y\u0131ld\u0131z\u0131 \u00f6zg\u00fcrd\u00fcr.\" D\u00fcnyadakiler mahk\u00fbmdur kimi mazlumlar\u0131n hayat\u0131n\u0131 karartt\u0131klar\u0131 ve kimi de karanl\u0131klarla m\u00fccadele etmedikleri i\u00e7in. O ise \u00f6zg\u00fcrd\u00fcr, \u0131\u015f\u0131klar\u0131n\u0131 sa\u00e7abildi\u011fi, her sabah sadakatle insanlara \u015fafa\u011f\u0131 haber verdi\u011fi i\u00e7in.\nNas\u0131l \u015eair, d\u00fcnya y\u00fcz\u00fcndeki i\u015fgallere, katliamlara, zul\u00fcmlere \u00fcz\u00fcl\u00fcyorsa Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131 da \u00fcz\u00fclmektedir. Ama \u015eair'in g\u00f6nl\u00fc, Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131'n\u0131n \u00fcz\u00fclmesine raz\u0131 de\u011fildir. O \u00fcz\u00fclmemelidir; \u00e7\u00fcnk\u00fc masumdur, g\u00f6revini her sabah m\u00fctemadiyen yerine getirmektedir. \u015eair, masumlu\u011funa halel gelmemesi i\u00e7in Sabah Y\u0131ld\u0131z\u0131'n\u0131 aziz bir dost olarak teselli etmektedir. Asl\u0131nda \u015fiir boyunca her \u015fey bizlere s\u00f6ylenmektedir. \u015eiirin sanatla ortaya koydu\u011fu \u015fey, Attar\u2019\u0131n Simurg\u2019u gibi bize kendimizi g\u00f6stermekte, insanlar\u0131 i\u015faret etmektedir. De\u011fil mi ki \u015fair onu bizim i\u00e7in kaleme alm\u0131\u015ft\u0131r, b\u00fct\u00fcn anlat\u0131lanlar\u0131n as\u0131l muhatab\u0131 biziz, biz insanlar. B\u00fct\u00fcn yaz\u0131lanlar bizlerin fark\u0131na varmas\u0131, g\u00f6rev ve sorumluluklar\u0131m\u0131z\u0131n bilincine ermemiz i\u00e7indir. \u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fct\u00fcn bu olanlar, as\u0131l fark\u0131nda olmayanlar y\u00fcz\u00fcnden meydana gelmi\u015ftir. E\u011fer fark\u0131nda olunsayd\u0131 \u00f6nlem al\u0131nacak, \u00f6rne\u011fin M\u00fcsl\u00fcmanlar birlik olacaklar, yap\u0131lmas\u0131 gereken yap\u0131lacakt\u0131.Bu a\u00e7\u0131klamadan sonra diyebiliriz ki: \u00dcstad Sezai Karako\u00e7'un, \u015fiirden d\u00fc\u015f\u00fcnceye b\u00fct\u00fcn eserleriyle dile getirdikleri, bizler ad\u0131na, hep sabah y\u0131ld\u0131z\u0131yla konu\u015fmad\u0131r. Taze sabah\u0131n habercisi, parlak \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131yla gecenin karanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 delen sabah y\u0131ld\u0131z\u0131, nas\u0131l karanl\u0131klar\u0131n \u015fafakla birlikte ayd\u0131nl\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011finin delili ise \u00dcstad Sezai Karako\u00e7'un eserlerinin de g\u00f6revinin bu oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum: Bilin\u00e7lerdeki, zihinlerdeki, ruhlardaki karanl\u0131klar\u0131 ayd\u0131nl\u0131\u011fa kavu\u015fturmak. Asl\u0131nda insanl\u0131\u011f\u0131n hayr\u0131na olacak her s\u00f6z, her eylem karanl\u0131klar\u0131 delen bir \u0131\u015f\u0131kt\u0131r. Sezai Karako\u00e7 bunu b\u00fct\u00fcn bir k\u00fclliyat\u0131yla ortaya koymu\u015f, sabah y\u0131ld\u0131z\u0131 gibi ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131n, \u015fafa\u011f\u0131n habercisi olma sorumlulu\u011funu yerine getirmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "688",
        dimensons: "16 x 23",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786057683748"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001759199001-1.jpg",
        bookName: "Kaan Kory\u00fcrek-Ba\u015flang\u0131\u00e7tan Sonsuzlu\u011fa",
        author: "Alexandra Kory\u00fcrek",
        publisher: "Haberci",
        price: "9,75 TL",
        title: "Kaan Kory\u00fcrek-Ba\u015flang\u0131\u00e7tan Sonsuzlu\u011fa Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nKaan'\u0131 ne kadar anlatmaya \u00e7al\u0131\u015fsam da yetersiz kalacak. Onun e\u015fsiz bir ki\u015fili\u011fi vard\u0131. Bu nedenle bildi\u011fim ve \u015fimdiye kadar \u00f6\u011frenebildi\u011fim b\u00fct\u00fcn iyi kelimeleri zihnimde doland\u0131r\u0131yorum, haf\u0131zam\u0131 zorluyorum. Bu kitap bitti\u011finde bile h\u00e2l\u00e2 bir \u015feyler eksik kalacak biliyorum, \u015fairin ifade etti\u011fi gibi kelimelerin kifayetsizli\u011fine \u00fcz\u00fcl\u00fcyorum.\nHayat\u0131m\u0131z boyunca bir\u00e7ok ki\u015fiyle tan\u0131\u015f\u0131r\u0131z. Bazen onlar\u0131n kutsall\u0131\u011f\u0131 bize dokunur, bazen bir ki\u015finin bilgeli\u011fine hayran kal\u0131r\u0131z. Ama bir ki\u015fide bu iki \u00f6zelli\u011fi bir arada bulmak g\u00fc\u00e7t\u00fcr.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\nEdit\u00f6r\u00a0: Sevin\u00e7 Bozdo\u011fan\nKapak Tasar\u0131m\u00a0: Aziz Enez\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2018",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786054707423"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000498079-1.jpg",
        bookName: "Milli Kom\u00fcnizmin \u00d6nc\u00fcleri Vahidov",
        author: "H\u00fcseyin Ad\u0131g\u00fczel",
        publisher: "\u0130leri Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "38,4 TL",
        title: "Milli Kom\u00fcnizmin \u00d6nc\u00fcleri Vahidov Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"1990 y\u0131l\u0131ndan sonra a\u00e7\u0131lan Sovyetler Birli\u011fi ar\u015fivlerinde yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar, bu tarihin sahtele\u015ftirildi\u011fini, devrim m\u00fccadelesinin kahramanlar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n d\u0131\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k olarak g\u00f6stermi\u015ftir. Bu me\u015fhur tarihte yer bulamayan kahramanlardan birisi de, t\u00fcm \u00f6mr\u00fcn\u00fc devrime adayan, \u00fcnl\u00fc Tatar-T\u00fcrk devrimcisi Mollanur Vahidov'dur.T\u00fcrkiye'de, hatta kendi memleketi olan Tataristan'da bile, her y\u00f6n\u00fcyle tan\u0131nmayan ve Sovyet devletinin kurulu\u015funda misilsiz hizmetleri olan, Sultan Galiyev'in fikri planda hocas\u0131 Mollanur Vahidov, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri ve uygulamalar\u0131 ile Milli Kom\u00fcnizmin ilk teorisyeni ve uygulay\u0131c\u0131s\u0131d\u0131r.\"\u0130\u00e7indekiler:Sunu\u015f\u00d6ns\u00f6z- H\u00fcseyin Ad\u0131g\u00fczel:\"Do\u011fu Halklar\u0131n\u0131n \u0130lk B\u00fcy\u00fck Devrimcisi\" Mollanur Vahidov Kronoloji: Mollanur Mollazyanovi\u00e7 VahidovHayat\u0131n\u0131n ve \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \u00d6nemli Tarihleri (1885-1918)Mollanur Vahidov: Cesur Leninist Devrimcinin Ya\u015fam\u0131 ve \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131Birinci B\u00f6l\u00fcm:V. \u0130. Lenin ve M. M. VahidovHalk Komiserleri Konseyi Kararnamesi \u0130l ve Eyalet Sovyetleri'ne Talimat V. \u0130. Lenin'in Milletler Halk Komiseri Yard\u0131mc\u0131s\u0131S. Pestkovskiy'e Mektubu Halk Komiserleri Konseyi'nin M\u00fcsl\u00fcman Komiserlikleri Kurulmas\u0131yla \u0130lgili Karar\u0131 M. Vahidov'un Yetki Belgesi Lenin-Vahidov G\u00f6r\u00fc\u015fmesi Vahidov'a \u00c7al\u0131\u015fma Salonu Tahsis Edilmesine Dair Lenin'in Talimat\u0131 Lenin Vahidov'a Suyumbike Kulesi'yle \u0130lgili Tavsiyede Bulunuyor Lenin Vahidov'un Kimlik Kart\u0131n\u0131 \u0130mzal\u0131yor Lenin-Vahidov G\u00f6r\u00fc\u015fmesi \u00dczerine \u0130kinci B\u00f6l\u00fcm:Vahidov'un Makaleleri ve Konu\u015fmalar\u0131Yenilenen D\u00fc\u015f\u00fcncelerin Kayna\u011f\u0131 Tiyatro Alevleri: Yeni Do\u011fan G\u00fcne\u015fin \u0130lk I\u015f\u0131klar\u0131 De\u011ferli Yolda\u015flar ve Vatanda\u015flar! Arkada\u015flar, \u0130leri, Daha da \u0130leri! \u00d6\u011fretmen Arkada\u015flar ve Bayan \u00d6\u011fretmenler! Zenginler ve Sosyalistler K\u0131z\u0131l Bayra\u011f\u0131 Koruyun \u00c7etin Bir Yol Kazan K\u00f6yl\u00fc Delegeleri \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Kongresi'ndeki Konu\u015fma Tatar-Ba\u015fk\u0131r Sovyet Cumhuriyeti Kurucu Kongresi'ne \u00c7a\u011fr\u0131 Toplant\u0131s\u0131'nda Yap\u0131lan Konu\u015fma Tatar-Ba\u015fk\u0131r Sovyet Cumhuriyeti Kurucu Kongresi'ne \u00c7a\u011fr\u0131 Toplant\u0131s\u0131'nda Yap\u0131lan \u0130kinci Konu\u015fma T\u00fcrk Sosyalistleri Konferans\u0131'ndaki Konu\u015fma \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc B\u00f6l\u00fcm:Vahidov'un \u0130mzalad\u0131\u011f\u0131 Resmi BelgelerSovyetler Kapsam\u0131nda \u0130\u00e7 Rusya B\u00f6lgesi M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131n \u0130\u015fleriyle \u0130lgilenecek Alt Birimlerinin Kurulmas\u0131na \u0130li\u015fkin Kararname Petrograd'\u0131n M\u00fcsl\u00fcman \u0130\u015f\u00e7ilerinin Mitinginden G\u00f6nderilen Telgraf M\u00fcsl\u00fcman K\u0131z\u0131l Ordusu'na Asker Al\u0131m\u0131yla \u0130lgili Pravda Gazetesindeki \u0130lan M\u00fcsl\u00fcman \u0130\u015fleri Komiserli\u011fi'nden K\u0131z\u0131l Ordu Merkez Komutanl\u0131\u011f\u0131'na Rica Mektubu M\u00fcsl\u00fcman Devrimci Halka Y\u00f6nelik Bildiri Milletler Halk Komiserli\u011fi'nin \"Suyumbike\" Kulesi'ni M\u00fcsl\u00fcman Halk\u0131n Y\u00f6netimine Verme Karar\u0131 M\u00fcsl\u00fcman \u0130\u015fleri Komiserli\u011fi'neYeni \u00dcyelerin Al\u0131nmas\u0131na \u0130li\u015fkin Kararname M\u00fcsl\u00fcman \u0130\u015fleri Komiserli\u011fi'nin Matbaa Makinalar\u0131n\u0131n Ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in Telgraf M\u00fcsl\u00fcman Milli B\u00f6l\u00fcklerin M\u00fcsl\u00fcman K\u0131z\u0131l Ordusu'na Kat\u0131lmas\u0131na \u0130li\u015fkin Telgraf Kazan'daki M\u00fcsl\u00fcman K\u0131z\u0131l Ordusu'na Asker ve Tren Deste\u011fi Ricas\u0131 M\u00fcsl\u00fcman K\u0131z\u0131l Ordusu'na \u0130li\u015fkin Milletler Halk Komiserli\u011fi Kararnamesi Rusya Sovyet Federasyonu'nun Haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131Tatar-Ba\u015fk\u0131r Sovyet Cumhuriyeti Kurulu\u015f Bildirgesi Petrograd'daki \u0130\u015f\u00e7i M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n Mitinginden Sovyet H\u00fck\u00fcmeti'ne Destek Telgraf\u0131 Harbi \u015eura'n\u0131n Da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Kararname Bogat\u0131r Fabrikas\u0131 Komitesi'ne M\u00fcsl\u00fcman \u0130\u015f\u00e7ilere \u0130zin Verilmesi Ricas\u0131 1. Tatar-Ba\u015fk\u0131r Piyade Taburu'nun Kurulmas\u0131 Hakk\u0131nda 1 Numaral\u0131 Emir 1. Tatar-Ba\u015fk\u0131r Piyade Taburu'nun Kurulmas\u0131 Hakk\u0131nda 1 Numaral\u0131 Emir Tatar-Ba\u015fk\u0131r Sovyet Cumhuriyeti Kurulu\u015f Kongresi Haz\u0131rl\u0131k Konferans\u0131'na Temsilci G\u00f6nderilmesi \u00dczerine Milletler Halk Komiserli\u011fi'nin Moskova'daki Milli \u015eura'n\u0131n Da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 ile \u0130lgili Karar\u0131 Merkezi M\u00fcsl\u00fcman Askeri Kurulu'nun 2 No.lu Emri Moskova'daki Milli \u015eura Binas\u0131n\u0131n Tatar-Ba\u015fk\u0131r Merkez Komiserli\u011fi'ne Devredilmesine Dair Milletler Halk Komiserli\u011fi Kararnamesi Milli \u015eura'ya Ba\u011fl\u0131 M\u00fcsl\u00fcman Okullar\u0131 Hakk\u0131ndaMilletler Halk Komiserli\u011fi'ne Bilgi Yaz\u0131s\u0131 Ufa'daki Sovyet \u0130daresi'ne Telgraf Mustafa Suphi Hakk\u0131nda Merkezi M\u00fcsl\u00fcman Askeri Kurulu'nun 3 No.lu Emri Tatar-Ba\u015fk\u0131r Alay\u0131'n\u0131n Samara'da G\u00f6revlendirilmesi Milli Sovyet'in Da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131ndaki Milletler Halk Komiserli\u011fi Kararnamesi T\u00fcm-Rusya M\u00fcsl\u00fcman \u0130\u015f\u00e7ileri Birinci Kongresi Hakk\u0131nda M\u00fcsl\u00fcman Sosyalist Komitesi Genelgesi Merkezi M\u00fcsl\u00fcman Askeri Kurulu'nun 4 No.lu Emri Merkezi M\u00fcsl\u00fcman Askeri Kurulu'nun 5 No.lu Emri M\u00fcsl\u00fcman Komiserliklerine Seferberlik \u00c7a\u011fr\u0131s\u0131 Kazan M\u00fcsl\u00fcman Komiserli\u011fi Ba\u015fkan\u0131'na Telgraf Merkezi M\u00fcsl\u00fcman Askeri Kurulu'nun 6 No.lu EmriD\u00f6rd\u00fcnc\u00fc B\u00f6l\u00fcm:Vahidov'un Mektuplar\u0131U. M. Kazakova-Vahidova'ya S. Tagirov'a \u0130. Kazakov'a B. Hasanov'a Be\u015finci B\u00f6l\u00fcm:Vahidov Hakk\u0131nda \u00c7al\u0131\u015fma Arkada\u015flar\u0131n\u0131n Yazd\u0131klar\u0131\u0130bragim Kuliyev: \u015eubat Devrimi'nden \u00d6nce Yolda\u015f Mollanur Amina Muhutdinova: Mollanur Vahidov \u015eubat Devrimi G\u00fcnlerinde Yakup \u00c7an\u0131\u015fev-Adi Malikov: Sen Bizim i\u00e7in Canl\u0131 Bir \u00d6rnek Olacaks\u0131n Galimjan \u0130brahimov: Do\u011fu Devrimi'nin \u00dcstat Devrimcisi Yolda\u015f Mollanur Vahidov \u015eagit Ahmadiyev: \"Yolda\u015f Mollanur'la Ge\u00e7irilen Zamandan\" Hat\u0131ralar M. Kildebakov: Mollanur Vahidov'un Hayat\u0131ndan Sayfalar Ya. Yakubovskiy: Mollanur Vahidov ile G\u00f6r\u00fc\u015fmelerim \u0130shak Kazakov: Mollanur'la Konu\u015fmalar\u0131m Sultan Sainov: Mollanur Vahidov'un Son G\u00fcnleri Alt\u0131nc\u0131 B\u00f6l\u00fcm:Mollanur Vahidov: M\u00fccadeleye Adanan HayatR. \u0130. Nafigov: V. \u0130. Lenin'in Enternasyonalist M\u00fccadele Arkada\u015f\u0131: M. Vahidov \u0130. R. Tagirov: Ekim Devrimi \u00d6ncesinde Sol Blok Olu\u015fturma M\u00fccadelesi M. A. Mulyukov: M\u00fcsl\u00fcman Sosyalist Komitesi'nin Kurucusu R. G. Hayrutdinov: Mollanur Vahidov M\u00fcsl\u00fcman Merkez Komiserli\u011fi'nin Ba\u015f\u0131nda \u0130. G. Gizzatullin: M. Vahidov'un Askeri \u00d6rg\u00fctlenme \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 M. N. Nurullayev: Mollanur Vahidov'un Gazetecilik Faaliyeti M. Abdullin: Mollanur Vahidov ve Sahtek\u00e2r Burjuva Tarih\u00e7ileri N. A. Subayev: Devrime Adanan Y\u00fcrekler: Mollanur Vahidov ve Mustafa Suphi K. T. Laypanov:Mollanur Vahidov'un Dostu ve Silah Arkada\u015f\u0131 Umar Aliyev Mikhail Yuhma: Mollanur Vahidov'un \u00c7uva\u015f Dostlar\u0131 \u0130ldar Nizamov: Volga'n\u0131n O\u011flu (Yazar\u0131n Notlar\u0131) Yedinci B\u00f6l\u00fcm: Vahidov Kaynak\u00e7as\u0131Monografiler, Kitaplar ve Bro\u015f\u00fcrler Kitap ve Dergilerde Yay\u0131nlanm\u0131\u015f Makaleler ve An\u0131lar Gazetelerde Yay\u0131nlanm\u0131\u015f Makaleler ve An\u0131lar Sekizinci B\u00f6l\u00fcm: Resimler",
        pages: "416",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2006",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9789944109154"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0002010614001-1.jpg",
        bookName: "Gogol",
        author: "Henri Troyat",
        publisher: "Alfa Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "97,5 TL",
        title: "Gogol Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSay\u0131s\u0131z \u00f6d\u00fcl kazanm\u0131\u015f Troyat t\u00fcm hayat\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck Rus yazarlar\u0131n\u0131n biyografilerini yazmaya adam\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcm eskilerden s\u0131yr\u0131l\u0131p okurlar\u0131 bir k\u00e2bus d\u00fcnyas\u0131nda kahkaha ve \u0131st\u0131raba bo\u011fan Gogol de bu seriye elbette dahil edilmi\u015ftir. Troyat maddi s\u0131k\u0131nt\u0131lar \u00e7eken, seyahatlerinde ilham arayan, \u015f\u00f6hretin a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda i\u015fkence g\u00f6ren Gogol\u2019\u00fcn hayat\u0131n\u0131 ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla okura sunuyor. Dostlar\u0131n\u0131, d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131, salonlar\u0131n\u0131, sayfiyelerini, bir hastal\u0131k hastas\u0131n\u0131n korkular\u0131yla dola\u015ft\u0131\u011f\u0131 Alman kapl\u0131ca kentlerini, \u00d6l\u00fc Canlar\u2019\u0131n bir\u00e7ok b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc yazd\u0131\u011f\u0131 1836 Paris\u2019ini, ikinci vatan\u0131 sayd\u0131\u011f\u0131 Roma\u2019y\u0131 anlat\u0131yor. D\u00f6nemin \u00e7alkant\u0131l\u0131 Rusya\u2019s\u0131n\u0131 betimliyor. Burnu gagay\u0131, bak\u0131\u015f\u0131 ku\u015flar\u0131 and\u0131ran, alayc\u0131 g\u00fclen, d\u00fcnyadaki en ola\u011fan\u00fcst\u00fc dehalardan biri kabul edilen, ufak tefek bir adam: \u0130\u015fte, Troyat\u2019n\u0131n anlatt\u0131\u011f\u0131 \u015fekliyle, hepimizin paltosundan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Gogol, ikiye b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f bir ruh\u2026\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "704",
        dimensons: "12 x 20",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786254496295"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001859758001-1.jpg",
        bookName: "S\u0131n\u0131r Tan\u0131mayan Kad\u0131nlar",
        author: "Canan \u00d6ztan\u0131k Temiz",
        publisher: "Diga Kitap",
        price: "19,2 TL",
        title: "S\u0131n\u0131r Tan\u0131mayan Kad\u0131nlar Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nTa\u015fa mermere, nefes \u00fcfleyen kad\u0131n\u2026Erkek egemen bir d\u00fcnya da sanat\u0131n i\u00e7inde ad\u0131mlayan kad\u0131nlar\u0131n, medeniyete do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fckleri ayak sesleri\u2026Kad\u0131n\u0131n d\u00fcnyas\u0131na a\u00e7\u0131lan pencerede g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131n\u0131 and\u0131ran renklerinin bir par\u00e7as\u0131 olabilmek i\u00e7in o rengin \u00f6ncelikle yans\u0131malar\u0131na bakmak gerekli. Bir kad\u0131n\u0131n di\u015fili\u011fini yok etmeden varl\u0131k g\u00f6sterebilmesi hi\u00e7bir d\u00f6nemde kolay olmad\u0131 bu evrende. Haklar\u0131n\u0131 \u00e7ok ge\u00e7 ve zor elde eden kad\u0131nlar, hem uzmanl\u0131k yapt\u0131klar\u0131 alanda y\u00fckselebilmek, hem var olabilmek i\u00e7in \u00f6ncelikle \u00e7etin bir m\u00fccadele d\u00f6neminden ge\u00e7tiler. Bizde var\u0131z, bizde s\u00f6z sahibiyiz, ba\u015farmak istiyoruz dediklerinde kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kan erkek egemen toplum anlay\u0131\u015f\u0131 y\u0131ld\u0131rmad\u0131 onlar\u0131. Onlarcas\u0131 var ba\u015far\u0131y\u0131 t\u0131rnaklar\u0131yla elde eden ama burada sadece be\u015f tanesinin hayat\u0131na yak\u0131ndan tan\u0131k olabileceksiniz. Farkl\u0131 olan kad\u0131nlar\u0131n \u00f6nc\u00fc olmak gibi \u00f6zelliklerinin \u00f6n plana \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ama ya\u015fad\u0131klar\u0131 devrin k\u0131s\u0131tl\u0131 imkanlar\u0131na ra\u011fmen girdikleri m\u00fccadeleyi b\u0131rakmay\u0131p, \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kan b\u00fct\u00fcn engelleri tam yendim derken a\u015fka bir engele tak\u0131l\u0131p kalmalar\u0131 pes ettirmemi\u015fti cumhuriyet kad\u0131nlar\u0131n\u0131. Kad\u0131n\u0131n ad\u0131 bile yokken, varl\u0131k g\u00f6stermeye cesaretle at\u0131lan ad\u0131mlar\u0131n \u00f6nc\u00fcs\u00fc olma yolunda, ko\u015far ad\u0131mlarla ilerleyebilmenin hazz\u0131n\u0131 o an, o m\u00fccadelenin i\u00e7inde ya\u015fayamasalar da, belki de fark etmeseler de sonradan \u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011fe at\u0131lan imzalar\u0131n alt\u0131nda isimleri yazd\u0131 \u00e7o\u011funun. Bu kitapta a\u015fkla mesle\u011fini yapan kad\u0131nlardan ilkinin hayat hikayesine tan\u0131kl\u0131k edeceksiniz\u2026\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "252",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786056961717"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001877152001-1.jpg",
        bookName: "Ahmet Ka\u00e7ar - Hayat\u0131 Eserleri ve Edebi \u015eahsiyeti",
        author: "An\u0131l Devge",
        publisher: "Ar\u0131 Sanat Yay\u0131nevi",
        price: "19,0 TL",
        title: "Ahmet Ka\u00e7ar - Hayat\u0131 Eserleri ve Edebi \u015eahsiyeti Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201c\u015eiir; var\u0131lmaz\u0131n \u00f6tesinde, d\u00f6rt kenarl\u0131, a\u00e7\u0131s\u0131z bir \u00fc\u00e7gendir.\u201d (A. Ka\u00e7ar)\n\u015eiir, k\u00fclt\u00fcrlerin edeb\u00ee miras\u0131n\u0131n en temel \u00f6gelerinden biridir. Zira her \u015fiir asl\u0131nda ait oldu\u011fu topraklar\u0131n \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc bir yans\u0131mas\u0131d\u0131r. Konu se\u00e7iminden dil \u00f6zelliklerine ve \u00fcslup niteliklerine kadar \u015fiiri tamamlayan t\u00fcm unsurlar, \u015fairin hem i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n hem de ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 toplumun sosyal kabullerinin bir nevi aynas\u0131d\u0131r. Bu kitab\u0131n konusu olan Ahmet Ka\u00e7ar da as\u0131rlar\u0131n gelene\u011fini ruhuna sindirerek derin g\u00f6zlem g\u00fcc\u00fc, hassas duyu\u015f kabiliyeti, engin birikimi ve nevi \u015fahs\u0131na m\u00fcnhas\u0131r \u00fcslubuyla m\u0131sralar boyunca insan\u0131 ve toplumu anlatm\u0131\u015ft\u0131r.\u00d6te yandan kabul g\u00f6rm\u00fc\u015f bir kan\u0131d\u0131r ki her \u015fiirin hakikati \u015fairinin g\u00f6nl\u00fcnde gizlidir. Lakin her ne kadar bir \u015fiirin \u00fczerine s\u00f6ylenecek her s\u00f6z eksik kalsa; imgelerin, metaforlar\u0131n ard\u0131na gizlenen ifadelerdeki maksat daima \u015fairin ruhunda mahfuz olsa da dizelerden y\u00fckselen sesleri duymak, insan\u0131 ve hayat\u0131 yeni bir solukla i\u00e7ine \u00e7ekmenin e\u015fsiz bir yoludur. H\u00e2liyle Ka\u00e7ar\u2019\u0131n \u015fiirlerine kulak veren bu \u00e7al\u0131\u015fma da kendimizi ve ya\u015fam\u0131 farkl\u0131 perdelerden okumam\u0131za vesile olacak; bu d\u00fcnya y\u00fcz\u00fcn\u00fc bir de onun zihninin ve y\u00fcre\u011finin g\u00f6z\u00fcyle g\u00f6rmemizin kap\u0131s\u0131n\u0131 aralayacakt\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "144",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786257018081"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001913889001-1.jpg",
        bookName: "Biyografisine S\u0131\u011fmayan Adam: \u0130smail Hakk\u0131 Ayd\u0131n Kitab\u0131",
        author: "Muttalip As\u0131l\u0131",
        publisher: "Girdap",
        price: "53,75 TL",
        title: "Biyografisine S\u0131\u011fmayan Adam: \u0130smail Hakk\u0131 Ayd\u0131n Kitab\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBilginin de\u011ferini bilen ve ger\u00e7e\u011fin pe\u015finde olan her insan i\u00e7in olmazsa olmaz \u00fc\u00e7 b\u00fcy\u00fck kitap vard\u0131r: Evren, insan ve vahiy kitaplar\u0131. Prof. Dr. \u0130smail Hakk\u0131 Ayd\u0131n Hocam\u0131z, bu \u00fc\u00e7 kitab\u0131 zihin ve g\u00f6n\u00fcl d\u00fcnyas\u0131nda bulu\u015fturan hezarfen y\u00f6n\u00fcyle, kendilerini minnetle and\u0131\u011f\u0131m\u0131z gurur kayna\u011f\u0131m\u0131z H\u00e2rizm\u00ee, \u0130bn\u00fc\u2019l-Heysem, B\u00eer\u00fbn\u00ee, \u0130bn S\u00een\u00e2 ve \u0130bn R\u00fc\u015fd gibi \u00e2limlerimizin misyonunu devam ettirebilen ender bilim ve d\u00fc\u015f\u00fcnce insanlar\u0131m\u0131zdand\u0131r.Emre Dorman\n\u0130smail Hakk\u0131 Ayd\u0131n Hoca, bilimi de dini de ciddiye al\u0131r. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 bilimle dini \u00e7eli\u015fkili iki alan olarak g\u00f6renlere kar\u015f\u0131 her zaman cevap niteli\u011findedir.Caner Taslaman\nYa\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman\u0131n \u00f6tesinde bir bilim insan\u0131, bir filozof, bir d\u00e2hi\u2026 Kan\u0131t\u0131 elinizde tuttu\u011funuz bu kitab\u0131n sat\u0131rlar\u0131nda sakl\u0131.Ertan \u00d6zyi\u011fit\u0130smail Hakk\u0131 Ayd\u0131n Hoca, kendini ilme, bilime ve insanl\u0131\u011fa adam\u0131\u015f hocalar\u0131n hocas\u0131d\u0131r. K\u0131ymeti \u00e7ok b\u00fcy\u00fck. Onunla tan\u0131\u015fmaktan ve birlikte projelere imza atmaktan dolay\u0131 \u015feref duyuyorum. \u00c7ok ya\u015fas\u0131n, \u00e7ok yazs\u0131n\u2026Beyza Hakan\n\u0130smail Hocam... Bilim ve \u0130slamiyet ad\u0131na, sadece \u00fclkemiz i\u00e7in de\u011fil, d\u00fcnya i\u00e7in \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir de\u011fer... \u0130lmi, karizmas\u0131, asaleti, letafeti, yard\u0131mseverli\u011fi ve hizmet a\u015fk\u0131 ile insanl\u0131\u011fa b\u00fcy\u00fck bir \u00f6rnek... Benzeri olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum ve onu tan\u0131ma \u015ferefine nail edildi\u011fim i\u00e7in Allah\u2019\u0131ma binlerce kez \u015f\u00fckrediyorum... Sizi \u00e7ok seviyorum k\u0131ymetli hocam...Deniz Erten\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "384",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786057466921"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
       
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0002014560001-1.jpg",
        bookName: "Hapishaneler Kahraman\u0131",
        author: "Matilde Wrede",
        publisher: "Dorlion Yay\u0131nevi",
        price: "25,85 TL",
        title: "Hapishaneler Kahraman\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0130nsanlar d\u00fcnya yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden itibaren su\u00e7 ve g\u00fcnahlarla i\u00e7 i\u00e7edir. Toplumsal kanunlar; su\u00e7lulara gereken cezay\u0131 verirken, ki\u015filerin vicdani terazileri dengelenemedi\u011finde ve hayatlar\u0131na umutsuzluk karabasan gibi \u00e7\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fcnde ruhsal y\u0131k\u0131mlar ya\u015fan\u0131r.Su\u00e7lular\u0131n toplumdan d\u0131\u015flanarak hayvan muamelesi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde Mathilde Wrede, onlar\u0131n ruhsal kurtulu\u015funa \u00f6mr\u00fcn\u00fc adayarak, inand\u0131\u011f\u0131 dinin kurallar\u0131 sayesinde su\u00e7lulara manevi huzuru m\u00fcjdelemi\u015ftir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "40",
        dimensons: "13 x 21",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786254195778"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001923097001-1.jpg",
        bookName: "J. D. Salinger - Ben Bu D\u00fcnyaday\u0131m Ama Bu D\u00fcnyadan De\u011filim",
        author: "Devrim Horlu",
        publisher: "Destek Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "24,0 TL",
        title: "J. D. Salinger - Ben Bu D\u00fcnyaday\u0131m Ama Bu D\u00fcnyadan De\u011filim Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Olgunla\u015fmam\u0131\u015f insan\u0131n \u00f6zelli\u011fi, bir dava i\u00e7in soylu bir \u015fekilde \u00f6lmek istemesidir, olgun insan\u0131n \u00f6zelli\u011fiyse bu dava i\u00e7in g\u00f6steri\u015fsizce ya\u015famak istemesidir.\"\u2013 J. D. Salinger\nS\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc m\u00fcnzevi ya\u015fam\u0131 boyunca d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok okunan yazarlar\u0131ndan biri olan J. D. Salinger'\u0131n hayat\u0131 en az yazd\u0131klar\u0131 kadar \u00e7arp\u0131c\u0131 ve d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcc\u00fc...Kitaplar\u0131n\u0131n kapa\u011f\u0131n\u0131n g\u00f6steri\u015fsiz olmas\u0131n\u0131 isteyen, insanlardan m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca uzak durmaya \u00e7al\u0131\u015fan ve t\u00fcm hayat\u0131n\u0131 yazmaya adayan bir yazar o.\u00c7avdar Tarlas\u0131nda \u00c7ocuklar'\u0131n yay\u0131mlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6sterilen ilgiyi hep bir tuzak gibi g\u00f6rd\u00fc. Uzun y\u0131llar kitaplar\u0131n\u0131 yay\u0131mlamad\u0131. \u00d6nemli olan yay\u0131mlamak de\u011fil, yazmakt\u0131 ona g\u00f6re... Mahremiyetini korumak isterken ba\u015f\u0131na gelmeyen kalmad\u0131. Hayat, en yak\u0131n\u0131ndakilere bile g\u00fcvenmemesi gerekti\u011fini \u00f6\u011fretti ona.2. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131n en \u015fiddetli zaman\u0131nda askerlik yaparken g\u00f6rd\u00fckleri y\u00fcz\u00fcnden delirme noktas\u0131na geldi.Bilinmeyenlerle dolu hayat\u0131na yakla\u015fmak bile heyecan ve ilham verici bir deneyim... Yay\u0131mlanmam\u0131\u015f eserleri milyonlarca insan taraf\u0131ndan merakla beklenen bu huysuz yazar, uzun zaman okunmaya ve konu\u015fulmaya devam edecek.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "120",
        dimensons: "11,5 x 18,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786254412622"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001897801001-1.jpg",
        bookName: "Son \u015eehbender: M\u00fcft\u00fco\u011flu Ahmet Hikmet",
        author: "Tahsin Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
        publisher: "\u00d6t\u00fcken Ne\u015friyat",
        price: "72,2 TL",
        title: "Son \u015eehbender: M\u00fcft\u00fco\u011flu Ahmet Hikmet Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n1870\u2019te \u0130stanbul\u2019da do\u011fan son Budape\u015fte \u015eehbenderi M\u00fcft\u00fco\u011flu Ahmet Hikmet Bey ya da bilinen ad\u0131 ile Ahmet Hikmet M\u00fcft\u00fco\u011flu aslen Moral\u0131 olup dedeleri ulemadand\u0131r. Dedeleri uzun y\u0131llar m\u00fcft\u00fcl\u00fck yapt\u0131klar\u0131ndan torunlar \u201cM\u00fcft\u00fco\u011flu\u201d lakab\u0131yla an\u0131l\u0131r.\n2. Me\u015frutiyet sonras\u0131nda y\u00fckselen T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck cereyan\u0131n\u0131n savunucular\u0131 aras\u0131nda say\u0131l\u0131p T\u00fcrk Derne\u011fi, T\u00fcrk Ocaklar\u0131, T\u00fcrk Bilgi Derne\u011fi ve T\u00fcrk Yurdu gibi yap\u0131larda fiili g\u00f6rev alm\u0131\u015f, T\u00fcrk ve Macar tarihleri ile onlar\u0131n ili\u015fkilerini ilm\u00ee bir \u015fekilde inceleyerek bu konuda bir\u00e7ok \u00f6nemli makaleyi kaleme alm\u0131\u015ft\u0131r.\nAhmet Hikmet\u2019in en \u00f6nemli g\u00f6revi, Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 y\u0131llar\u0131 gibi kritik bir d\u00f6nemde Osmanl\u0131\u2019n\u0131n m\u00fcttefiki Avusturya-Macaristan\u2019da Budape\u015fte \u015fehbenderli\u011fi olmu\u015ftur. Sava\u015f ortam\u0131nda hem bir \u00fclkeyi temsil etmek hem de bu nazik zamanda vazifeyi hakk\u0131yla yapabilmek Ahmet Hikmet\u2019i hem yormu\u015f hem de ona farkl\u0131 kap\u0131lar a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. Macaristan'da T\u00fcrk milletini temsil eden Ahmet Hikmet, T\u00fcrk-Macar dostlu\u011funun geli\u015fmesi i\u00e7in \u00e7abalam\u0131\u015f; k\u00fclt\u00fcr, edebiyat ve tarih sahalar\u0131na paha bi\u00e7ilmez \u00e7ok eser kazand\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.\nAhmet Hikmet\u2019in Budape\u015fte \u015fehbenderli\u011fi y\u0131llar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 faaliyetleri ve o d\u00f6nemdeki T\u00fcrk-Macar ili\u015fkilerinin merkeze al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bu \u00e7al\u0131\u015fmada onun hayat\u0131, sanat\u0131, eserleri, Pe\u015fte y\u0131llar\u0131, ortak mazinin iki evlad\u0131 T\u00fcrkler ve Macarlar\u0131n m\u00fcnasebetleri a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak d\u00f6nemin kaynaklar\u0131 esas al\u0131narak incelenmi\u015ftir. Konuyla ilgili bir\u00e7ok kaynak taranm\u0131\u015f, d\u00f6nemin s\u00fcreli yay\u0131nlar\u0131nda kalan bir\u00e7ok yaz\u0131 ve yeni bilgiler g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bunlar aras\u0131nda, s\u00fcreli yay\u0131nlarda yer alan ve bug\u00fcne bakan k\u0131ymetli makaleler tespit edilip Latin harflerine aktar\u0131larak ilk defa okura sunulmu\u015ftur.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "400",
        dimensons: "13,5 x 23,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786051559964"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001741935001-1.jpg",
        bookName: "Hamdi Yasaman'a Sayg\u0131 Konferans\u0131",
        author: "Burcu G\u00f6\u00e7et",
        publisher: "On \u0130ki Levha Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "56,3 TL",
        title: "Hamdi Yasaman'a Sayg\u0131 Konferans\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nArka Kapak Yaz\u0131s\u0131 (Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\nBu eser, Prof. Dr. Hamdi Yasaman'\u0131n 70. ya\u015f g\u00fcn\u00fcne ve akademik d\u00fcnyaya yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6nemli katk\u0131lara istinaden d\u00fczenlenen Sayg\u0131 Konferans\u0131'nda sunulan tebli\u011flerden olu\u015fmaktad\u0131r.\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "16,5 x 23,5",
        publicationDate: "2017",
        language: "",
        category: "Biyografi",
        isbn: "9786051526478"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001928660001-1.jpg",
        bookName: "Ayk\u0131r\u0131 Sevdalar S\u00f6ylencesi",
        author: "Tacim \u00c7i\u00e7ek",
        publisher: "Do\u011fu Kitabevi",
        price: "23,2 TL",
        title: "Ayk\u0131r\u0131 Sevdalar S\u00f6ylencesi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u00d6zg\u00fcn bir anlat\u0131m bi\u00e7iminiz var. Biraz deneme tad\u0131nda, biraz \u015fiir. \u0130\u00e7imden s\u00fcrekli \u2018ho\u015f geldiniz\u2019 demek y\u00fckseliyor. Siz zaten daha \u00f6nce gelmi\u015fsiniz bile. Ben haberdar de\u011filmi\u015fim. Olsun bundan sonra izleyece\u011fim, giderek artan ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6rece\u011fim ve alk\u0131\u015flayaca\u011f\u0131m sizi. /Ayla Kutlu\nAyk\u0131r\u0131 Sevdalar S\u00f6ylencesi ba\u015ftan sona, ger\u00e7ekten hi\u00e7 kopmadan, yer yer \u00e7ok incelse de ba\u011f\u0131, sonuna kadar, ele ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6z\u00fc i\u015fleyebilmesine hayran kald\u0131m\u2026 Bunlar\u0131 bir iltifat de\u011fil, yaz\u0131ndan biraz nasibini alm\u0131\u015f birinin de\u011ferlendirmesi olarak alg\u0131lay\u0131n. /A. Kadir Paksoy\nT. \u00c7i\u00e7ek, Ayk\u0131r\u0131 Sevdalar S\u00f6ylencesi\u2019yle yaz\u0131n ser\u00fcvenine bir yenisini daha katmaktad\u0131r.\u00c7i\u00e7ek, son y\u0131llarda yazd\u0131\u011f\u0131 \u00f6yk\u00fclerinde bi\u00e7imsel aray\u0131\u015flara girmi\u015fti, ama toplumcu d\u00fc\u015f\u00fcncesini i\u00e7eri\u011fe ustal\u0131kla yediriyor ve i\u00e7erikle bi\u00e7im uyumlu bir geli\u015fim g\u00f6steriyordu. \u00d6yk\u00fclerinin gizemli anlat\u0131m\u0131ndaki toplumsal boyut onun ay\u0131r\u0131c\u0131 \u00f6zelli\u011fidir. (\u2026) D\u00fcnya edebiyat\u0131n\u0131n \u00f6nemli yap\u0131tlar\u0131n\u0131 sindirerek okudu\u011fu yaz\u0131lar\u0131ndan da anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. Olay \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fcn art\u0131k ge\u00e7mi\u015fin bir an\u0131s\u0131 olarak ya\u015fayaca\u011f\u0131n\u0131nsa bilincinde\u2026 Ayk\u0131r\u0131 Sevdalar S\u00f6ylencesi ise uzun bir anlat\u0131. Deneme ve roman aras\u0131nda, olduk\u00e7a ilgin\u00e7, s\u00fcr\u00fckleyici ve de \u00f6zg\u00fcn bir t\u00fcr denilebilir. /\u0130zzet K\u0131l\u0131\u00e7l\u0131\u201cYaz\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131 ilgiyle izliyorum. Konulara de\u011fi\u015fik bir bak\u0131\u015f\u0131n\u0131z, yal\u0131n, i\u00e7tenlikli bir anlat\u0131m\u0131n\u0131z var. Sosyal konular\u0131 edebi bir hava i\u00e7inde ustal\u0131kla i\u015flemesini biliyorsunuz. \u2018Ayk\u0131r\u0131 Sevdalar S\u00f6ylencesi\u2019 b\u00fcy\u00fcl\u00fc bir k\u0131sa roman. S\u00fcr\u00fckleyici, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcc\u00fc bir anlat\u0131ma sahip... \u00c7i\u00e7ekli dilinizle bir deneme havas\u0131 da yans\u0131t\u0131yor... Bu denli \u00f6zg\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fman\u0131zdan dolay\u0131 kutluyorum... /\u015eevket Y\u00fccel\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "152",
        dimensons: "12,5 x 19,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257089487"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000373880-1.jpg",
        bookName: "Arap Edebiyat\u0131nda Aruz",
        author: "H\u00fcseyin Tural",
        publisher: "Ensar Ne\u015friyat",
        price: "36,5 TL",
        title: "Arap Edebiyat\u0131nda Aruz Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nMe\u015fhur tefsir ve dil \u00e2limi C\u00e2rullah ez-Zemah\u015fer\u00ee adl\u0131 eserinde Arap Edebiy\u00e2t\u0131n\u0131n ilim dallar\u0131n\u0131 12 olarak zikretmektedir. Bunlar: Lugat ilmi, Bin\u00e2 (sarf) ilmi, \u0130\u015ftik\u00e2k ilmi, \u0130'r\u00e2b (nahiv) ilmi, Me'\u00e2n\u00ee ilmi, Bey\u00e2n ilmi, Ar\u00fbz ilmi, K\u00e2fiye ilmi, Nesir in\u015f\u00e2s\u0131 (edeb\u00ee yaz\u0131 yazma sanat\u0131), \u015fiir nazmetme ilmi, Kit\u00e2bet ilmi, Hit\u00e2bet ilmi. \u015e\u00fcphesiz bu ilim dallar\u0131 i\u00e7inde en zor olan\u0131 Ar\u00fbz ilmidir. Zira Ar\u00fbz, belli bir seviyede ak\u0131l ve zek\u00e2 yan\u0131nda \u00f6zel bir k\u00e2biliyyet ve \u015fiir m\u00fbsik\u00eesinden zevk alma tabiat\u0131na s\u00e2hip olmay\u0131 da gerektirmektedir.",
        pages: "245",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2011",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786055623807"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001850575001-1.jpg",
        bookName: "Size Bakman\u0131n Tarihi: Hilmi Yavuz Sempozyum Kitab\u0131",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Artshop Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "10,05 TL",
        title: "Size Bakman\u0131n Tarihi: Hilmi Yavuz Sempozyum Kitab\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0130lk kitab\u0131 Bak\u0131\u015f Ku\u015fu\u2019ndan sonraki her \u015fiir kitab\u0131nda bir tema \u00fczerine yo\u011funla\u015fan Hilmi Yavuz hocas\u0131 Beh\u00e7et Necatigil gibi Divan \u015fiiri gelene\u011finden faydalan\u0131r. Yahya Kemal, Ahmet Ha\u015fim ve Asaf Halet \u00c7elebi\u2019nin \u00e7izgisinde ilerleyen Hilmi Yavuz; Bedreddin \u00dczerine \u015eiirler, Do\u011fu \u015eiirleri ve Mustafa Suphi \u00dczerine \u015eiirler\u2019de tarihi yeniden \u00fcretir. Zaman \u015eiirleri\u2019nde felsefeden beslenen \u015fair Gizemli \u015eiirler ve Hurufi \u015eiirler\u2019de tasavvufa y\u00f6nelir. Yara \u015eiirleri\u2019nde co\u011frafyan\u0131n insana, insan\u0131n co\u011frafyaya yans\u0131yan ac\u0131lar\u0131n\u0131 ve kanayan yaralar\u0131 \u015fiirle\u015ftirir.\nSize Bakman\u0131n Tarihi-Hilmi Yavuz Sempozyumu Kitab\u0131 09 Haziran 2018 tarihinde Akatlar K\u00fclt\u00fcr Merkezi\u2019nde 12. \u015eiir\u0130stanbul Uluslararas\u0131 \u015eiir Festivali kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen Hilmi Yavuz Sempozyumu\u2019nun bildirilerinden meydana gelmektedir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057903730"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000695514-1.jpg",
        bookName: "Alman Edebiyat\u0131nda D\u0131\u015fk\u0131 K\u00fclt\u00fcr\u00fc",
        author: "Ahmet Sar\u0131",
        publisher: "\u00c7izgi Kitabevi",
        price: "30,7 TL",
        title: "Alman Edebiyat\u0131nda D\u0131\u015fk\u0131 K\u00fclt\u00fcr\u00fc Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Alman Edebiyat\u0131nda D\u0131\u015fk\u0131 K\u00fclt\u00fc. Alman Edebiyat\u0131na Koprofajik ve Koprofilik Bir \u00c7\u00f6z\u00fcmleme\" adl\u0131 bu \u00e7al\u0131\u015fma Patrick S\u00fcskind'in \"A\u015fk ve \u00d6l\u00fcm \u00dczerine\" adl\u0131 k\u0131sa ama \u00f6nemli makalesinde yer alan bir tespitle olu\u015fmu\u015ftur. S\u00fcskind bu eserde insanl\u0131k tarihinde uluslara ait b\u00fct\u00fcn edebiyatlarda a\u015fk, fallus ve meme k\u00fclt\u00fcn\u00fcn yer ald\u0131\u011f\u0131 ve i\u015flendi\u011fi, fakat d\u0131\u015fk\u0131 k\u00fclt\u00fcn\u00fcn i\u015flenmedi\u011fini s\u00f6yler. \u00c7al\u0131\u015fmam\u0131z bu ba\u011flamda Patrick S\u00fcskind'in bu tezini dikkate alarak d\u0131\u015fk\u0131n\u0131n genel bir tarihini, seyrini, k\u00fclt\u00fcrel ge\u00e7mi\u015fini, insanlarla birlikte nas\u0131l da g\u00fcnden g\u00fcne evirildi\u011fini, insanlar\u0131n sivilize olmas\u0131yla nas\u0131l da bi\u00e7im de\u011fi\u015ftirdi\u011fini; dindeki anlam\u0131ndan, kutsaldaki konumuna, etnik yap\u0131larda nas\u0131l bir bi\u00e7im ald\u0131\u011f\u0131ndan, Alman halk anlat\u0131lar\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcn\u00fcmlerine kadar bir ara\u015ft\u0131r\u0131 imk\u00e2n\u0131 sunar bizlere. S\u00fcskind'in eserleri do\u011frultusunda da bu k\u00fclt\u00fcn bir anlamda edebiyatta yans\u0131mas\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131r. G\u00fczel sanatlarda d\u0131\u015fk\u0131n\u0131n son d\u00f6nemlerdeki \u0131srarla kullan\u0131lmas\u0131 da olduk\u00e7a dikkate \u015fayand\u0131r. Bu \"abjekt\" ve \"tiksindirici olan\"\u0131n postmodern d\u00f6nemdeki sanatta ald\u0131\u011f\u0131 de\u011ferle ba\u011flant\u0131l\u0131d\u0131r. Eskiden beri \"estetik\" ve \"bedii olan\"\u0131n pe\u015finde olan insan\u0131n, nat\u00fcralizm sonras\u0131 hele de sava\u015flar d\u00f6nemi ile birlikte g\u00fczellik anlay\u0131\u015f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen de\u011fi\u015fiklik d\u0131\u015fk\u0131 k\u00fclt\u00fcn\u00fcn de de\u011fi\u015fmesine, d\u00f6n\u00fc\u015fmesine katk\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r.(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "136",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2016",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786059706292"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000581967-1.jpg",
        bookName: "Anlat\u0131bilime Giri\u015f",
        author: "Bahar Dervi\u015fcemalo\u011flu",
        publisher: "Dergah Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "45,6 TL",
        title: "Anlat\u0131bilime Giri\u015f Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Bahar Dervi\u015fcemalo\u011flu, Anlatibilime Giri\u015f ba\u015fl\u0131kl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla birlikte T\u00fcrk okuyucular\u0131n\u0131, 1960'l\u0131 y\u0131llarda Fransa'da tohumlar\u0131 at\u0131lan ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u015farak uluslararas\u0131 bir stat\u00fc kazanan son derece dinamik bir ara\u015ft\u0131rma sahas\u0131yla tan\u0131\u015ft\u0131rmaktad\u0131r. G\u00fcn\u00fcm\u00fcz anlat\u0131biliminin temellerini olu\u015fturan Aristo'nun poetikas\u0131ndan, g\u00fcncel anlat\u0131 teorilerine ve paradigmalar\u0131na kadar anlat\u0131 teorisinin tarih\u00e7esini sunan yazar, anlat\u0131n\u0131n kapsam\u0131n\u0131 ve \u00e7e\u015fitlilik arz eden tan\u0131mlar\u0131n\u0131 irdelemekte ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde s\u0131n\u0131rlar\u0131 fazlas\u0131yla geni\u015fleyen anlat\u0131bilimin edebiyat d\u0131\u015f\u0131ndaki sahalara nas\u0131l uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ele almaktad\u0131r.  Son derece kapsaml\u0131 bir kaynak\u00e7aya dayan\u0131larak haz\u0131rlanm\u0131\u015f olan \u00e7al\u0131\u015fmada, alanla ilgili en g\u00fcncel kaynaklar\u0131n kullan\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 dikkate de\u011ferdir. \u00c7al\u0131\u015fman\u0131n son k\u0131sm\u0131nda, anlat\u0131bilime ilgi duyan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar i\u00e7in sunulan bilgiler ve okuma \u00f6nerileri, olduk\u00e7a h\u0131zl\u0131 bir bi\u00e7imde ilerleyen bu sahay\u0131 daha yak\u0131ndan tan\u0131mak i\u00e7in iyi bir f\u0131rsat sunmaktad\u0131r.\" -Prof. Dr. John Pier-(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "216",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2014",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789759954444"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001815404001-1.jpg",
        bookName: "Cyprianka-K\u0131br\u0131s \u015eiiri'nin 3000 Y\u0131l\u0131",
        author: "Mehmet Ya\u015f\u0131n",
        publisher: "Yitik \u00dclke Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "91,0 TL",
        title: "Cyprianka-K\u0131br\u0131s \u015eiiri'nin 3000 Y\u0131l\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Mehmet Ya\u015f\u0131n'\u0131n \u015fiirlerini, ilk kitab\u0131 Sevgilim \u00d6l\u00fc Asker'den bu yana hep severek okudum... K\u0131br\u0131sl\u0131t\u00fcrk \u015eiiri Antolojisi'ni izleyen yap\u0131t\u0131 Eski K\u0131br\u0131s \u015eiiri Antolojisi bir se\u00e7ki. Doksan sayfal\u0131k giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fc, Mehmet Ya\u015f\u0131n'\u0131n kaleminden \u00e7ok \u00f6nemli bir inceleme. K\u0131br\u0131s'ta ya\u015fam\u0131\u015f uygarl\u0131klar konusunda ba\u015fl\u0131 ba\u015f\u0131na bir kitap, bir \u015fiir k\u00fclt\u00fcr\u00fc... Ard\u0131 s\u0131ra nefis \u015fiirler, nefis \u015fiir \u00e7evirileri. Kitab\u0131 okuduktan sonra \u00e7ok tuhaf bir \u015fey hissettim: Ada'dan kopup \u0130stanbul'a yerle\u015fen K\u0131br\u0131s do\u011fumlu babam\u0131n \u00f6m\u00fcr boyu s\u00fcrm\u00fc\u015f gurbetini. Bunu ilk kez hissediyorum.\"\n- Selim \u0130leri\n\u201cElen dil ve k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc a\u015fk\u0131n \u015fekilde K\u0131br\u0131sl\u0131 \u0130ncelemeleri'nin a\u00e7\u0131mlanmas\u0131 bir ihtiya\u00e7t\u0131. Mehmet Ya\u015f\u0131n'\u0131n K\u0131br\u0131sl\u0131t\u00fcrk ve K\u0131br\u0131s \u015fiirine ele\u015ftirel bak\u0131\u015f\u0131 i\u00e7eren antolojik incelemesi, be\u011feniyle kabul g\u00f6rmek \u00f6tesinde bir gereklili\u011fi kar\u015f\u0131l\u0131yor. Bu bir sine qua non'dur, K\u0131br\u0131sl\u0131 edebiyat\u0131yla ili\u015fkili t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7in mant\u0131ksal bir temellendirilme sa\u011flamaktad\u0131r.\"\n- Stephanos Pesmazoglou\n\"Ya\u015f\u0131n'\u0131n Diller ve K\u00fclt\u00fcrler Aras\u0131 Bir Edebiyat \u0130ncelemesi: K\u0131br\u0131s \u015eiiri Antolojisi adl\u0131 kitab\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndaki incelemesi, K\u0131br\u0131s tarihi ile \u015fiiri aras\u0131ndaki etkile\u015fimi, M\u00d6 9. y\u00fczy\u0131ldan MS 20. y\u00fczy\u0131l sonuna kadar ilgi \u00e7ekici ser\u00fcveniyle, bir Ada k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn sava\u015flar, i\u015fgaller i\u00e7inde nas\u0131l olu\u015ftu\u011funu bize aktar\u0131yor. K\u0131br\u0131s'\u0131, K\u0131br\u0131sl\u0131'y\u0131 tan\u0131mak, Ada \u00fczerine fikir y\u00fcrtebilmek i\u00e7in bu kitab\u0131n\u0131 okumak \u015fart.\"\n- Do\u011fan H\u0131zlan\n\"D\u00fczenleni\u015f, kapsam ve yorumlan\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131ndan bir ilk \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yan K\u0131br\u0131sl\u0131t\u00fcrk \u015eiiri Antolojisi, \u00fckemizin yaz\u0131n d\u00fcnyas\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir eksikli\u011fi gideriyor... Mehmet Ya\u015f\u0131n'\u0131n, kitab\u0131n kapa\u011f\u0131ndaki \u2018K\u0131br\u0131sl\u0131t\u00fcrk\u2019 s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc biti\u015fik olarak yaratmas\u0131, K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrk kimli\u011fini k\u00fclt\u00fcrel ve sosolojik farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131 da i\u00e7eren kendine \u00f6zg\u00fcl\u00fck ger\u00e7e\u011fiyle a\u00e7\u0131klamaktan kaynaklan\u0131yor...Yapt\u0131\u011f\u0131 bir\u00e7ok ilgin\u00e7 saptamadan birincisi, Misak-\u0131 Milli ile s\u0131n\u0131rl\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi\u011fi 'T\u00fcrk Edebiyat\u0131' tan\u0131mlamas\u0131 yerine 'T\u00fcrk\u00e7e Edebiyat'\u0131 koymas\u0131d\u0131r.\u201d\n- Hakk\u0131 Y\u00fccel\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2019",
        language: "",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786052027271"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000027125-1.jpg",
        bookName: "K\u00fclt\u00fcr ve Dil",
        author: "Mehmet Kaplan",
        publisher: "Dergah Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "44,1 TL",
        title: "K\u00fclt\u00fcr ve Dil Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nT\u00fcrk dili ve k\u00fclt\u00fcr\u00fc \u00fczerinde s\u00f6z s\u00f6yleyenler, ayr\u0131 kanaat ve ilkelerden hareket etmenin tabii neticesi olarak ayr\u0131 neticelere varmaktad\u0131r. Ayr\u0131 ilkeleri belirleyen temel unsurlar aras\u0131nda T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn kaynaklar\u0131, \u0130slam dininin T\u00fcrk toplumunun yap\u0131s\u0131na etkileri ve bat\u0131l\u0131la\u015fma meselesinin boyutlar\u0131 gibi \u00f6nemli konular vard\u0131r.\"E\u015fyay\u0131 kullanma ve ona hakim olma tarz\u0131\" \u015feklinde tarif edilen k\u00fclt\u00fcr, bir \u00e7ok yerde ancak dil sayesinde ifadeye b\u00fcr\u00fcnmekte ve manalar kazanmaktad\u0131r. Bu noktada dili k\u00fclt\u00fcrden, k\u00fclt\u00fcr\u00fc de ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ve boy verdi\u011fi ortam\u0131n d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnden ayr\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.Prof. Dr. Mehmet Kaplan, elinizdeki eserinde bu \u00f6nemli konulara a\u00e7\u0131kl\u0131k getirmektedir.",
        pages: "201",
        dimensons: "",
        publicationDate: "1999",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789759952815"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001799103001-1.jpg",
        bookName: "Genel ve Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 Edebiyat \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "\u00c7izgi Kitabevi",
        price: "71,55 TL",
        title: "Genel ve Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 Edebiyat \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nK\u0131saca Komparatistik olarak ifade edilen Genel ve Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 Edebiyat Bilimi son y\u0131llarda \u00fclkemizde de artan bir ilgiyle kar\u015f\u0131lanmaktad\u0131r. K\u00f6ken olarak Komparatistik kavram\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rman\u0131n bilimi anlam\u0131na gelmektedir. Bu birinci derecede edebiyat\u0131 kapsamasa da zaman i\u00e7inde do\u011frudan edebiyatlar\u0131n kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 olarak kabul edilmi\u015ftir ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde de birinci derecede edebiyat ile ilintili olarak kabul g\u00f6rmektedir. Teknolojik geli\u015fmelere ba\u011fl\u0131 olarak ana dilde yaz\u0131lm\u0131\u015f veya \u00e7evrilen edebiyat eserlerinin \u00e7oklu\u011fu g\u00fcn\u00fcm\u00fczde edebiyat\u0131n yelpazesini daha \u00f6nce hi\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 kadar geni\u015fletmi\u015ftir. Edebiyat yap\u0131tlar\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131 ve enginli\u011fi belli bir izlenin uyand\u0131rmay\u0131 zorla\u015ft\u0131racak derecededir. Bu durumla birlikte edebiyat alg\u0131s\u0131nda \u00f6nemli de\u011fi\u015fiklikler meydana gelmi\u015ftir. Edebiyat\u0131n bu zenginli\u011fi i\u00e7inde bir oryantasyona gereksinim duyulmaktad\u0131r. Komparatistik bu noktada devreye girmelidir. Yap\u0131s\u0131 ve metodolojisi gere\u011fi \u00e7a\u011f\u0131m\u0131z edebiyat enginli\u011fi i\u00e7inde alan\u0131n merakl\u0131lar\u0131na ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara belli bir yol haritas\u0131 \u00e7izme konusunda b\u00fcy\u00fck imk\u00e2nlar sa\u011flayabilmektedir. Art\u0131k edebiyat merakl\u0131lar\u0131 veya edebiyat\u0131 \u00fcniversite d\u00fczeyinde tahsil etmek isteyen kesim ilgisini sadece tek bir ulusun edebiyat\u0131na de\u011fil, birden fazla \u00fclkenin edebiyat\u0131na ve diline y\u00f6nlendirmektedir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21,5",
        publicationDate: "2019",
        language: "",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786051962658"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001848477001-1.jpg",
        bookName: "Roman Ne Anlat\u0131r",
        author: "Mehmet Narl\u0131",
        publisher: "\u0130z Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "51,8 TL",
        title: "Roman Ne Anlat\u0131r Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nEdebiyat ele\u015ftirisi, 1980'li y\u0131llardan itibaren, roman\u0131n kurgu ve yap\u0131 \u00f6zelliklerine y\u00f6nelmi\u015f olsa da, Tanzimat'tan bu g\u00fcne kadar, roman ele\u015ftirisinin as\u0131l konusu, roman\u0131n ne anlatt\u0131\u011f\u0131d\u0131r. B\u00f6yle olmas\u0131 da do\u011fald\u0131r; \u00e7\u00fcnk\u00fc ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bug\u00fcne, roman\u0131m\u0131z\u0131n en belirgin \u00f6zelli\u011fi, siyasal, sosyal, k\u00fclt\u00fcrel bir arka plana ve ortama ba\u011fl\u0131 olarak geli\u015fmesidir. Bu kitap roman\u0131m\u0131z\u0131n bu temel \u00f6zelli\u011fine ba\u011fl\u0131 kalarak birbirine ba\u011fl\u0131 \u00fc\u00e7 soruya cevap aramaktad\u0131r. Cumhuriyet'ten 2000'e, seksen y\u0131ll\u0131k T\u00fcrk Roman\u0131, neyi anlat\u0131r; ni\u00e7in anlat\u0131r ve hangi siyasal sosyal k\u00fclt\u00fcrel sorular\u0131 cevaplamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.\nYay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu de\u011ferli eserde siyasal sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel ortam ile roman ili\u015fkisi \u00fczerine yakla\u015f\u0131k 60 roman, tematik olarak tasnif edilmi\u015ftir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786053264040"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000155019-1.jpg",
        bookName: "Modernle\u015fme ve Modern T\u00fcrk \u015eiiri",
        author: "Metin Cengiz",
        publisher: "Telos Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "48,0 TL",
        title: "Modernle\u015fme ve Modern T\u00fcrk \u015eiiri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Modernizm ve T\u00fcrk \u015eiiri\", modernle\u015fmenin anlam\u0131n\u0131 bir ba\u011flama oturtarak ve T\u00fcrkiye'de bu kavrama atfedilen de\u011ferleri yerli yerine koyarak ge\u00e7irilen s\u00fcrecin yeniden de\u011ferlendirmesini yap\u0131yor.G\u00fcn\u00fcm\u00fcz edebiyat\u0131nda \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lan konulardan biri olan \u015fiirimizin modernle\u015fme s\u00fcrecini ele alan bu \u00e7al\u0131\u015fma, farkl\u0131 yakla\u015f\u0131mlara yer veriyor. Yazar\u0131n ifadesiyle; \"Her yeni okuma, yeni bir yakla\u015f\u0131m demektir. Bu yakla\u015f\u0131m\u0131 belirleyen, ge\u00e7mi\u015fi yeniden de\u011ferlendirmek kadar kurmak d\u00fc\u015f\u00fcncesidir de.\"Bu kitab\u0131n yaz\u0131lma gerek\u00e7esi de budur.Dili: T\u00fcrk\u00e7eYay\u0131nevi: Telos Yay\u0131nc\u0131l\u0131k\n                            ",
        pages: "",
        dimensons: "",
        publicationDate: "",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789755451848"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001901709001-1.jpg",
        bookName: "Yusuf Has Hacib ve Kutadgu Bilig",
        author: "Yusuf Gedikli",
        publisher: "Bo\u011fazi\u00e7i Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "32,0 TL",
        title: "Yusuf Has Hacib ve Kutadgu Bilig Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nYusuf Has Hacib bug\u00fcn K\u0131rg\u0131zistan s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kalan Kuz-ordu (Balasagun) \u015fehrinde do\u011fmu\u015ftur. Kutadgu Bilig adl\u0131 eserini 1069-1070 y\u0131llar\u0131nda, 18 ayda yazm\u0131\u015ft\u0131r. Kutadgu Bilig \u201ckutlu, mutlu, mesut, bahtiyar olma bilgisi\u201d demektir. Yusuf Has Hacib yap\u0131t\u0131n\u0131 Karahanl\u0131 hakan\u0131 Tavga\u00e7 Ulu\u011f Bu\u011fra Kara Hana sunmu\u015ftur. Yap\u0131t\u0131 \u00e7ok be\u011fenen hakan onu has hacib tayin etmi\u015ftir. Hacib te\u015frifat, kabul, protokol ve sair i\u015flere bakan saray memurudur. Has \u201chakana \u00f6zg\u00fc\u201d anlam\u0131ndad\u0131r.\nEser ansiklopedik ve \u00e7ok y\u00f6nl\u00fcd\u00fcr. Devrinin b\u00fct\u00fcn bilimlerini yans\u0131t\u0131r. Eserde G\u00fcndo\u011fdu sabit olan g\u00fcne\u015fi, ba\u015fka deyi\u015fle h\u00fck\u00fcmdar\u0131 temsil eder. G\u00fcndo\u011fdu insanlar\u0131 ayd\u0131nlat\u0131r, doyurur, giydirir. Aydoldu vezirdir ve h\u00fck\u00fcmdara ba\u011fl\u0131d\u0131r. H\u00fck\u00fcmdar ad\u0131na halk\u0131 adalet i\u00e7inde ya\u015fatmay\u0131 gaye edinmi\u015ftir. \u00d6gd\u00fclmi\u015f ise akl\u0131 temsil eder.\nEser Uygur alfabesiyle mesnevi tarz\u0131nda kaleme al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r, toplam 6 645 beyittir. Aruz vezniyle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u015eair T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcne ve T\u00fcrk\u00e7eye bilin\u00e7li \u015fekilde ba\u011fl\u0131d\u0131r.\nKutadgu Bilig \u00d6zbekistan\u2019da 1971, Kazakistan\u2019da 1986, K\u0131rg\u0131zistan\u2019da 1988, Azerbaycan\u2019da 1994 ve 1998 y\u0131llar\u0131nda yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. 1983\u2019te Rus\u00e7a ve \u0130ngilizce\u2019ye tam olarak \u00e7evrilmi\u015f ve bas\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "154",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789754513509"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001918911001-1.jpg",
        bookName: "\u00c7ocuk Edebiyat\u0131nda \u00c7ocuk Ger\u00e7ekli\u011fi",
        author: "Hatice F\u0131rat",
        publisher: "Ekin Bas\u0131m Yay\u0131n",
        price: "40,5 TL",
        title: "\u00c7ocuk Edebiyat\u0131nda \u00c7ocuk Ger\u00e7ekli\u011fi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u00c7ocuk Edebiyat\u0131nda \u00c7ocuk Ger\u00e7ekli\u011fi\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "135",
        dimensons: "14 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257210577"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0002001889001-1.jpg",
        bookName: "\u00c7ocuk Yaz\u0131n\u0131nda Futbol: Mekan Metin ve Medyatik \u0130li\u015fkiler",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Ornis Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "53,6 TL",
        title: "\u00c7ocuk Yaz\u0131n\u0131nda Futbol: Mekan Metin ve Medyatik \u0130li\u015fkiler Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\nG\u00fcn\u00fcm\u00fczde futbolculuk maa\u015f kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 icra edilen bir i\u015f, televizyon k\u00fclt\u00fcr\u00fcne angaje seyirlik bir performans, t\u00fcketim k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn (sponsor, pankart, billboard, lisansl\u0131 \u00fcr\u00fcnler) t\u00fcm imk\u00e2nlar\u0131n\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 bir pazarlamac\u0131l\u0131k faaliyetidir. Eski parlak g\u00fcnlerini ya\u015famasa da \u00fclkemizde futbolculuk kimli\u011fi sadece teknik anlamda bir sporcu olmay\u0131 de\u011fil mill\u00ee ve derbi ma\u00e7lar dolay\u0131m\u0131yla siyasi bir nefer, sponsorluk mekanizmas\u0131yla mankenlik ya da oyunculuk gibi ba\u015fka i\u015f kollar\u0131yla da ili\u015fkilenebilen ve futbolcu bedeninin temsiliyle \u00f6ne \u00e7\u0131kan ikonik bir imge, milletvekilli\u011fi stat\u00fcs\u00fc kazanarak ya da sosyal medyan\u0131n etki alan\u0131n\u0131 kullanarak kanaat \u00f6nderine d\u00f6n\u00fc\u015febilen politik bir fig\u00fcr olma potansiyellerini de i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran rizomik bir kimliktir. Taraftarl\u0131k da t\u00fcm bu kimliklerin kav\u015fa\u011f\u0131nda devingen yap\u0131da d\u00f6n\u00fc\u015febilen, global lokal k\u00fclt\u00fcrel etkile\u015fimlerle \u015fekillenebilen, siyasi/ekonomik/sosyal ko\u015fullara g\u00f6re d\u00f6n\u00fc\u015febilen politik bir aland\u0131r. Zira taraftarl\u0131k sadece bir aidiyetlik m\u00fcessesesi de\u011fil ayn\u0131 zamanda futbol ekonomisini ayakta tutan aktif bir t\u00fcketici, siyasi iradeye y\u00f6n verebilecek protest bir eylemci, se\u00e7imlerin seyrini de\u011fi\u015ftirebilecek oy potansiyelini de i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran etkin bir g\u00fcruh olabilme halidir. Futbol bu haliyle saha i\u00e7i ve saha d\u0131\u015f\u0131 kimlikler aras\u0131nda ge\u00e7i\u015flili\u011fi sa\u011flayan \u00e7ok katmanl\u0131 ve dinamik bir organizasyondur, bu y\u00f6n\u00fcyle de farkl\u0131 okuma pratiklerine imkan tan\u0131yan bir temsil bi\u00e7imidir. 2017 y\u0131l\u0131nda T.C. K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 GEN\u00c7DES fonu deste\u011fiyle \u00e7ocuk yaz\u0131n\u0131na ili\u015fkin ele\u015ftirel metinleri \u00e7o\u011fulla\u015ft\u0131rmak amac\u0131yla kurulmu\u015f olu\u015fumlardan biri olan \u00c7ocuk Yaz\u0131n\u0131 web portal\u0131nda Haziran 2021 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mlanan \u201c\u00c7ocuk Yaz\u0131n\u0131nda Futbol\u201d dosyas\u0131n\u0131n geni\u015fletilip yeniden de\u011ferlendirildi\u011fi metinlerden olu\u015fan bu kitap alana ili\u015fkin futbol oda\u011f\u0131nda derlenmi\u015f ilk ele\u015ftirel metin olarak okurlar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yor.\n\u00a0\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\n",
        pages: "216",
        dimensons: "13 x 19,5",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057353320"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000388530-1.jpg",
        bookName: "Kelepir Sepet",
        author: "Necati Mert",
        publisher: "Okur Kitapl\u0131\u011f\u0131",
        price: "44,1 TL",
        title: "Kelepir Sepet Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nKelepir Sepet, Necati Mert'in dil yaz\u0131lar\u0131ndan se\u00e7meler. \"Dil ve T\u00fcrk\u00e7e \u00dczerine\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 ilk b\u00f6l\u00fcmde dil, T\u00fcrk\u00e7e, \u00f6zellikle T\u00fcrk\u00e7enin \u00d6z T\u00fcrk\u00e7ele\u015ftirilmesi ser\u00fcveni ve bu yanl\u0131\u015f \u00fczerine yaz\u0131lar yer almakta. Dil devrimcilerini k\u0131zd\u0131racak yaz\u0131lar bunlar.\"S\u00f6zc\u00fckler \u00dczerine\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 ikinci b\u00f6l\u00fcm yaz\u0131lar\u0131 ise anlamlar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan, yanl\u0131\u015f bilinen, yaz\u0131m\u0131na uyulmayan yahut yaz\u0131m\u0131nda karars\u0131zl\u0131k g\u00f6sterilen s\u00f6zc\u00fcklere ayr\u0131lm\u0131\u015f. Alfabe'mizde bulunmayan seslerin yaz\u0131mda yaratt\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 ele al\u0131yor kimi de. Bu sesleri bar\u0131nd\u0131ran yabanc\u0131 s\u00f6zc\u00fcklere ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcyle yakla\u015f\u0131lmad\u0131\u011f\u0131na, uygulanan \u00e7ifte standarda de\u011finiyor. Bir ba\u015fka konu da iktidar-dil ili\u015fkisi. Eskilerin s\u00f6z\u00fcd\u00fcr: \u00dcslubu beyan ayniyle insand\u0131r. Se\u00e7ilen s\u00f6zc\u00fckler, onlar\u0131n kullan\u0131l\u0131\u015f\u0131 ki\u015fiyi ele verir.",
        pages: "208",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2012",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786054494217"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001959809001-1.jpg",
        bookName: "\u00d6nce A\u015fk Vard\u0131",
        author: "\u00d6m\u00fcr Ceylan",
        publisher: "Muhit Kitap",
        price: "30,6 TL",
        title: "\u00d6nce A\u015fk Vard\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nDivan \u015fiirine iki \u015fekilde n\u00fcfuz edilebilir: Birincisi, divanlar\u0131n d\u00fcnyas\u0131na girmekle; ikincisi, divanlardan \u00e7\u0131k\u0131p hayata bakmakla. Elinizdeki kitapta her ikisi birden kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor. Yazar; Ahmed-i Dai\u2019den Fuzuli\u2019ye, \u015eeyh\u00fclislam Yahya Efendi\u2019den Senih-i Mevlevi\u2019ye \u00e2deta bir kaz\u0131ya giri\u015fiyor ve \u015fiirden hayata, hayattan \u015fiire a\u00e7\u0131lan pencereleri g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seriyor. Bu zamana kadar bu \u015fiirin hayattan uzakl\u0131\u011f\u0131na dair dile getirilen b\u00fct\u00fcn t\u00f6hmetleri her yaz\u0131da ayr\u0131 bir cevapla ge\u00e7ersiz k\u0131l\u0131yor. Kitap; ba\u015ftan b\u00f6yle bir ilkeyle yaz\u0131lmad\u0131 elbette, buna l\u00fczum da yoktur. \u015eiirin i\u00e7indeki hayat\u0131 ve hayat\u0131n i\u00e7indeki \u015fiiri g\u00f6rebilen her g\u00f6z, ortadaki inceli\u011fe ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011fe fazlas\u0131yla a\u015fina olur.Sufiler, bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar, etkileyici hayatlar, kahve, dilenciler, sahte \u015feyhler, t\u0131p, m\u00fczik, mitoloji, r\u00fcya ve elbette a\u015fk. Hangi birisi yok ki hayat\u0131m\u0131zda? \u00dcstelik b\u00fct\u00fcn bu hayat heng\u00e2mesinde a\u015fk ve \u015fiir daima g\u0131ptayla izlenecek iki b\u00fcy\u00fck \u00e7ekim g\u00fcc\u00fcd\u00fcr. Onlar ta\u015f\u0131rlar, hayat\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc; d\u00fcn oldu\u011fu gibi bug\u00fcn de.\nB\u00fcy\u00fck k\u00fclt\u00fcr \u0131rma\u011f\u0131ndan tatmaya, Osmanl\u0131 co\u011frafyas\u0131nda ad\u0131m ad\u0131m dola\u015fmaya, bazen bulutlar \u00fczerinde u\u00e7maya bazen yery\u00fcz\u00fcnde ko\u015fmaya ve nihayet ustas\u0131yla birlikte Divan \u015fiirinin derinliklerine dalmaya ne dersiniz?\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "168",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257674317"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001726836001-1.jpg",
        bookName: "Didem Zaman\u0131-Didem Madak \u015eiiri \u00dczerine",
        author: "Mahmut Temizy\u00fcrek",
        publisher: "Edebi \u015eeyler",
        price: "20,0 TL",
        title: "Didem Zaman\u0131-Didem Madak \u015eiiri \u00dczerine Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nMahmut Temizy\u00fcrek, \u015fiirde Tevfik Fikret\u2019ten N\u00e2z\u0131m Hikmet\u2019e, Melih Cevdet\u2019ten Oktay Rifat\u2019a, \u0130kinci Yeni \u015fairlerinin hepsine, Beh\u00e7et Necatigil\u2019den G\u00fclten Ak\u0131n\u2019a, Onat Kutlar\u2019dan Ahmet Telli\u2019ye, Didem Madak\u2019tan Asuman Susam\u2019a; anlat\u0131da Ya\u015far Kemal, Orhan Kemal, V\u00fcs\u2019at O. Bener, O\u011fuz Atay, Leyla Erbil, Latife Tekin ve daha bir\u00e7ok eski ve yeni ku\u015fa\u011f\u0131n edebiyatta iz b\u0131rakm\u0131\u015f \u015fair ve yazarlar\u0131na dair nitelikli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla tan\u0131nan denemeci, ele\u015ftirmen bir \u015fair.\nEdebi \u015eeyler, Temizy\u00fcrek\u2019in yap\u0131tlar\u0131n\u0131 yay\u0131mlamaya Didem Zaman\u0131\u2019yla ba\u015fl\u0131yor. Bu \u00e7al\u0131\u015fmalara, deyim yerindeyse, bir \u201carkada\u015fokur\u201dun vefas\u0131yla, metnin i\u00e7inden d\u0131\u015far\u0131ya, do\u011fu\u015f yerinden d\u00fcnyaya do\u011fru a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 irdeleyip bulu\u015fturan denemeler ya da ele\u015ftirel metinler diyebiliriz. Temizy\u00fcrek, Didem Zaman\u0131\u2019nda, \u015fairin poetikas\u0131na y\u00f6n veren \u015fairolu\u015f ve kad\u0131nolu\u015f\u2019a dair kararl\u0131 se\u00e7imini anlamay\u0131 denerken Svetlana Boym\u2019dan Maurice Blanchot\u2019ya, Gaston Bachelard\u2019dan W. Benjamin\u2019e, Mallarme\u2019den Tsvetaveya\u2019ya bir\u00e7ok yazar, filozof ve \u015fairle konu\u015farak, tart\u0131\u015farak ele\u015ftirel yolculu\u011funu derinle\u015ftiriyor. Didem Madak \u015fiiri \u00fczerine yeniden d\u00fc\u015f\u00fcnmeye davet eden Didem Zaman\u0131, Edebi \u015eeyler\u2019in ele\u015ftiri kitapl\u0131\u011f\u0131 dizisinin ilk kitab\u0131 olma \u00f6zelli\u011fini de ta\u015f\u0131yor.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "11 x 18",
        publicationDate: "2017",
        language: "",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786052325032"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000483549-1.jpg",
        bookName: "Klasik D\u00f6nem T\u00fcrk \u015eiiri \u0130ncelemeleri",
        author: "Adnan Karaismailo\u011flu",
        publisher: "Ak\u00e7a\u011f Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "45,5 TL",
        title: "Klasik D\u00f6nem T\u00fcrk \u015eiiri \u0130ncelemeleri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n",
        pages: "182",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2000",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789753383592"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000625373-1.jpg",
        bookName: "Osmanl\u0131 \u015eiiri \u015eerhleri Gazeller ve G\u00fczeller \u00dczerine",
        author: "\u00d6zer \u015een\u00f6deyici",
        publisher: "Kesit Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "57,6 TL",
        title: "Osmanl\u0131 \u015eiiri \u015eerhleri Gazeller ve G\u00fczeller \u00dczerine Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nOsmanl\u0131 \u015fairi, s\u0131n\u0131rlar\u0131 \u00e7izilmi\u015f bir hayal d\u00fcnyas\u0131 i\u00e7inden kendi kabiliyeti ve me\u015frebine uygun, orijinal hayaller \u00fcretebilmek i\u00e7in s\u00f6zc\u00fckleri ve kli\u015feleri \u00e7e\u015fitli kombinasyonlarla bir araya getirmi\u015ftir. Bazen de tabiata ya da g\u00fcnl\u00fck hayata y\u00f6nelip yeni manalar elde etmeyi ba\u015farm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eiiri, s\u00f6z incilerinin dizildi\u011fi bir iplik olarak d\u00fc\u015f\u00fcnen eski \u015fairler, kendilerini de mana denizinden s\u00f6z incisi \u00e7\u0131karan dalg\u0131\u00e7lara benzetmi\u015flerdir. Elinizdeki eser, k\u0131ymetli s\u00f6z incilerinin \u00fczerindeki tozu  biraz silerek onlar\u0131 k\u0131ymet bilir sarraflar\u0131n be\u011fenisine sunmak \u00fczere haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.Eski \u015fairlerimizden g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kalan muazzam birikim, zevk-i selim sahibi \u015fiir okuyucusunun okumaktan keyif alaca\u011f\u0131 nice beyitleri ihtiva eder. \u0130\u015fte eski k\u00fcl sunmak t\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn yadig\u00e2rlar\u0131 olan bu beyitleri anlamak isteyen g\u00fcn\u00fcm\u00fcz okuyucusuna bir f\u0131rsat sunmak \u00fczere haz\u0131rlanan bu eser, divan \u015fiirinin en \u00e7ok ra\u011fbet g\u00f6ren naz\u0131m \u015fekli olan gazelleri mercek alt\u0131na almaktad\u0131r ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz okuruna eski \u015fiire yakla\u015fabilme imk\u00e2n\u0131 vermektedir.(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "240",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2014",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786054646876"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001768579001-1.jpg",
        bookName: "R\u00fczgara Kar\u015f\u0131 Duran \u015eair",
        author: "G\u00f6khan Tun\u00e7",
        publisher: "\u00d6t\u00fcken Ne\u015friyat",
        price: "38,0 TL",
        title: "R\u00fczgara Kar\u015f\u0131 Duran \u015eair Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nAhmet Hamdi Tanp\u0131nar\u2019\u0131n ifadesiyle Fransa\u2019dan \u201ceve d\u00f6nen\u201d Yahya Kemal Beyatl\u0131, kulaktan kula\u011fa yay\u0131lan \u00fcn\u00fcyle birlikte T\u00fcrk \u015fiirine sars\u0131c\u0131 bir r\u00fczg\u00e2r\u0131 da beraberinde getirmi\u015ftir. \u00c7ok az \u015fiiri yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde bile \u00e7a\u011f\u0131n otorite fig\u00fcrleri taraf\u0131ndan T\u00fcrk \u015fiirinin \u00f6nemli isimlerinden biri olarak kabul edilmi\u015f ve bu \u00fcn k\u0131sa s\u00fcrede artarak ona \u201cTanr\u0131 \u015fair\u201d gibi abart\u0131l\u0131 unvanlar\u0131n verilmesine yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. Ya\u015fam\u0131nda \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131mlamad\u0131\u011f\u0131 h\u00e2lde bask\u0131n karakteriyle, poetikas\u0131yla, Bat\u0131 ve Do\u011fu \u015fiirini, k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc ve tarihini \u00e7ok iyi bilmesiyle T\u00fcrk \u015fiirinde m\u00fcstesna bir yer edinen Yahya Kemal, farkl\u0131 ideolojilere ve \u015fiir anlay\u0131\u015flar\u0131na sahip bir\u00e7ok \u015fair i\u00e7in \u00f6zg\u00fcn bir poetika geli\u015ftirme s\u00fcrecinde mutlaka hesapla\u015f\u0131lmas\u0131 gereken \u015fiirsel bir fig\u00fcr olarak kabul edilmi\u015ftir. S\u00f6z konusu duruma, Yahya Kemal\u2019in bu \u00e7al\u0131\u015fmada \u00f6zellikle alt\u0131 \u00e7izilen \u201cetkileme arzusu\u201d da eklenince halefleri i\u00e7in onun \u015fiirsel r\u00fczg\u00e2r\u0131na kar\u015f\u0131 durup \u00f6zg\u00fcn bir poetika ve \u015fiir in\u015fa etmek iyice zorla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\nBu kitapta T\u00fcrk \u015fiirinin \u00f6nemli temel ta\u015flar\u0131n\u0131n, Yahya Kemal\u2019in bahsedilen y\u0131k\u0131c\u0131 \u015fiirsel r\u00fczg\u00e2r\u0131na kar\u015f\u0131 durarak \u00f6zg\u00fcn bir poetika ve \u015fiir geli\u015ftirme s\u00fcre\u00e7leri Harold Bloom\u2019un \u201cetkilenme endi\u015fesi\u201d kavram\u0131 merkezinde sorunsalla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7al\u0131\u015fmada, Yahya Kemal\u2019den etkilenen, bu etkiyi endi\u015feye ve kendileri i\u00e7in bir imk\u00e2na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrerek \u00f6zg\u00fcn bir \u015fiir geli\u015ftiren, bir ba\u015fka ifadeyle Yahya Kemal\u2019in y\u0131k\u0131c\u0131 r\u00fczg\u00e2r\u0131n\u0131 arkas\u0131na almay\u0131 ba\u015farabilen \u015fairlerin \u015fiir maceras\u0131 konu edinilmektedir. B\u00f6ylelikle kitap Yahya Kemal merkezinde Ahmet Ha\u015fim, Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar, N\u00e2z\u0131m Hikmet, Faruk Nafiz \u00c7aml\u0131bel, Orhan Veli ve \u0130kinci Yeni \u015fairlerini de i\u00e7ine alarak T\u00fcrk \u015fiir tarihinin poetik geli\u015fimini tart\u0131\u015fan bir metin mahiyetine b\u00fcr\u00fcn\u00fcr.\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2018",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786051557144"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001759060001-1.jpg",
        bookName: "40 Soruda Postmodern Edebiyat",
        author: "Ertan \u00d6rgen",
        publisher: "Ketebe",
        price: "41,3 TL",
        title: "40 Soruda Postmodern Edebiyat Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nPostmodern nedir? Modern \u00f6tesi, sonras\u0131 m\u0131d\u0131r? Bir \u00e7e\u015fit ge\u00e7 modernizm midir ya da? S\u00f6zl\u00fck anlam\u0131ndan bir ad\u0131m \u00f6teye ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, kavram\u0131n, onu tan\u0131mlamaya \u00e7al\u0131\u015fan her ki\u015fiye g\u00f6re de\u011fi\u015fti\u011fini, farkl\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Daha da garibi, halihaz\u0131rdaki tan\u0131m karma\u015fas\u0131n\u0131 pekala, ironik bir \u015fekilde kavram\u0131n kendisiyle de uyumlu sayabiliriz.\nBu kitap, 40 temel soruyla bir yandan postmodern'in, felsefe, ekonomi, siyaset, teknoloji ile ilgisini ara\u015ft\u0131r\u0131rken bir yandan da postmodern edebiyat\u0131n d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye'deki tarihsel seyrini; kavramsal \u00e7er\u00e7evesini; T\u00fcrk edebiyat\u0131na \u00f6zellikle \u00f6yk\u00fc ve roman ba\u011flam\u0131nda etkisini ve postmodernist edebiyat eserlerinin hangi ele\u015ftiri \u00f6l\u00e7\u00fctleri i\u00e7inde incelenebilece\u011fini ara\u015ft\u0131r\u0131yor.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2018",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789752482586"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001883954001-1.jpg",
        bookName: "Flan\u00f6r ve Flan\u00f6z - Modern \u00c7a\u011f\u0131n G\u00f6zlemci Seyyahlar\u0131",
        author: "Rana Erdo\u011fan",
        publisher: "\u00c7izgi Kitabevi",
        price: "43,8 TL",
        title: "Flan\u00f6r ve Flan\u00f6z - Modern \u00c7a\u011f\u0131n G\u00f6zlemci Seyyahlar\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nModernizmle birlikte d\u00fcnyan\u0131n ge\u00e7irdi\u011fi evrime ayna tutan ve bir\u00e7ok filozof ve yazar\u0131n ilgisini \u00fczerine \u00e7eken flan\u00f6r\u00fcn ser\u00fcveni somut anlamda on dokuzuncu y\u00fczy\u0131ldan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar s\u00fcregelmektedir. Aylak g\u00f6zlemci flan\u00f6r, zaman i\u00e7erisinde kentin de\u011fi\u015fen dinamizmine ayak uydurmu\u015f, eylemini pasajlardan bulvarlara, caddelere, al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerine, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz sanal d\u00fcnya s\u00f6rflerine kadar bi\u00e7im de\u011fi\u015ftirerek ula\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.\nKad\u0131nlar\u0131n sokaklarda cinsiyet ayr\u0131m\u0131 yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n rahat\u00e7a gezinebilmeleri, kavram\u0131n di\u015fil hali olan flan\u00f6z kavram\u0131n\u0131 da ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r.\nBu \u00e7al\u0131\u015fma ile Flan\u00f6r ve Flan\u00f6z\u00fcn do\u011fumundan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze evrimine ve farkl\u0131 filozoflarca y\u00fcklenen anlamlar\u0131na, \u0130ngiliz romanlar\u0131 \u00fczerinden \u0131\u015f\u0131k tutmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz. \u0130ngiliz Edebiyat\u0131n\u0131n yak\u0131n d\u00f6nem yazarlar\u0131ndan Jean Rhys ve Irish Murdoch' un romanlar\u0131 flan\u00f6r ve flan\u00f6z i\u00e7in dikkat \u00e7ekici \u00f6rnekler sunar.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "174",
        dimensons: "13,5 x 21,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786051964676"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000061788-1.jpg",
        bookName: "T\u00fcrk Roman\u0131na Ele\u015ftirel Bir Bak\u0131\u015f 3",
        author: "Berna Moran",
        publisher: "\u0130leti\u015fim Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "37,45 TL",
        title: "T\u00fcrk Roman\u0131na Ele\u015ftirel Bir Bak\u0131\u015f 3 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son cildini elinizde tuttu\u011funuz \"T\u00fcrk Roman\u0131na Ele\u015ftirel Bir Bak\u0131\u015f\", T\u00fcrk\u00e7e edebiyat ele\u015ftirisi gelene\u011finin en \u00f6nemli eserlerinden biridir. Berna Moran, eserini ge\u00e7en y\u0131l aram\u0131zdan ayr\u0131lmadan k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce tamamlamay\u0131 ba\u015fard\u0131. \"T\u00fcrk Roman\u0131na Ele\u015ftirel Bir Bak\u0131\u015f\"\u0131n ilk cildinde yazar, 1950'lere kadarki T\u00fcrk roman\u0131n\u0131n ana sorunsal\u0131n\u0131n Bat\u0131l\u0131la\u015fma oldu\u011funu ve bu sorunsal\u0131n roman\u0131m\u0131z\u0131n kurgusunu, temalar\u0131n\u0131, tiplerini nas\u0131l b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde etkiledi\u011fini g\u00f6stermi\u015fti. \u0130kinci ciltte, 1950-75 aras\u0131nda yaz\u0131lm\u0131\u015f onbe\u015f eseri inceleyen yazar, bu d\u00f6nemde Bat\u0131l\u0131la\u015fman\u0131n yerini toplumsal yap\u0131dan kaynaklanan yeni sorunsallar\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ciltte Moran, 12 Mart ve 12 Eyl\u00fcl romanlar\u0131n\u0131 yine toplumsal bir sorunsal \u00e7er\u00e7evesinde inceledikten sonra, 1980 sonras\u0131 T\u00fcrk roman\u0131nda yeni anlat\u0131 aray\u0131\u015flar\u0131n\u0131, 'fantastik'e 'polisiye'ye, 'b\u00fcy\u00fcl\u00fc ger\u00e7ek\u00e7ilik'e, '\u00fcst kurmaca'ya d\u00f6n\u00fck yeni e\u011filimleri sergiliyor.",
        pages: "138",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2004",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789754704020"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000591737-1.jpg",
        bookName: "Brecht Lukacs Bloch Sanat ve Edebiyat",
        author: "Onur Bilge Kula",
        publisher: "\u0130\u015f Bankas\u0131 K\u00fclt\u00fcr Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "27,6 TL",
        title: "Brecht Lukacs Bloch Sanat ve Edebiyat Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nProf Dr. Onur Bilge Kula'n\u0131n konula\u015ft\u0131rma y\u00f6ntemini izleyerek \u00fc\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fc ve \u00fcretimlerini ele ald\u0131\u011f\u0131 ayr\u0131nt\u0131l\u0131 ve dikkat \u00e7ekici bir inceleme, ara\u015ft\u0131rma yap\u0131t\u0131. Epik tiyatro kavram\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcnsel temelini olu\u015fturan yabans\u0131la\u015ft\u0131r\u0131m kuram\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Bertolt Brecht'in bu kitapta ele al\u0131nan yaz\u0131lar\u0131, tiyatro ve edebiyat kuram\u0131na yepyeni boyutlar katmaktad\u0131r.Lukacs'\u0131n yaz\u0131lar\u0131 sanat\u0131n ve edebiyat\u0131n ticarile\u015ftirilmesini, muhalif yazar ve ele\u015ftirmenlerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 sorunlar\u0131, yazar-ele\u015ftirmen ve felsefi ele\u015ftirmen kavram\u0131n\u0131, de\u011ferli ve kal\u0131c\u0131 edebiyat\u0131n niteliklerini b\u00fcy\u00fck bir yetkinlikle ortaya koymaktad\u0131r.Bloch'un bu kitapta yer alan yaz\u0131lar\u0131 insana \u00f6zg\u00fc olan\u0131n, insanc\u0131l olan\u0131n edebiyata yabanc\u0131 olamayaca\u011f\u0131n\u0131 serimlemekte, zaman\u0131 yaz\u0131nsalla\u015ft\u0131rman\u0131n olabilirli\u011fini, g\u00fcncel edebiyat ve \u00e7\u00f6z\u00fcmleme aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi ortaya koyarak roman t\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00f6zelliklerini ve y\u00f6nelimini belirginle\u015ftirmektedir.(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "732",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2014",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786053321132"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000061462-1.jpg",
        bookName: "T\u00fcrk Roman\u0131na Ele\u015ftirel Bir Bak\u0131\u015f 2",
        author: "Berna Moran",
        publisher: "\u0130leti\u015fim Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "65,45 TL",
        title: "T\u00fcrk Roman\u0131na Ele\u015ftirel Bir Bak\u0131\u015f 2 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nT\u00fcrk Roman\u0131na Ele\u015ftirel Bir Bak\u0131\u015f'\u0131n ilk cildinde yazar 1950'lere kadarki T\u00fcrk roman\u0131n\u0131n ana sorunsal\u0131n\u0131n bat\u0131l\u0131\u015fma oldu\u011funu ve bu sorunsal\u0131n roman\u0131m\u0131z\u0131n kurgusunu, temalar\u0131n\u0131, tiplerini nas\u0131l b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde belirledi\u011fini g\u00f6stermi\u015fti. Bu ikinci ciltte, 1950-1975 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda yaz\u0131lm\u0131\u015f onbe\u015f kadar yap\u0131t\u0131 inceleyen yazar, bu d\u00f6nemde, bat\u0131l\u0131la\u015fman\u0131n yerini, toplumsal yap\u0131dan kaynaklanan, d\u00fczene d\u00f6n\u00fck yeni bir sorunsal\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koymakta ve bu toplumsal etmenle birlikte geleneksel halk edebiyat\u0131na d\u00f6nme giri\u015fiminin Anadolu roman\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini nas\u0131l belirledi\u011fini ara\u015ft\u0131rmaktad\u0131r. Berna Moran ayr\u0131ca, bu \u00e7izgilerin d\u0131\u015f\u0131nda kalan Tutunamayanlar ile Anayurt Oteli'ni incelemekte ve bu yap\u0131tlar\u0131n roman\u0131m\u0131za getirdi\u011fi yeni de\u011ferlere e\u011filmektedir.",
        pages: "248",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2004",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789754700558"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0002015504001-1.jpg",
        bookName: "\u00c7\u0131ng\u0131rakl\u0131 Tatar-B\u00fct\u00fcn Say\u0131lar",
        author: "Teodor Kasap",
        publisher: "\u0130stos Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "",
        title: "\u00c7\u0131ng\u0131rakl\u0131 Tatar-B\u00fct\u00fcn Say\u0131lar Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nHayat\u0131 romanlara ve filmlere konu olacak \u00f6l\u00e7\u00fcde renkli bir sima olan, kendi neslinin en \u00fcretken ve n\u00fcfuz sahibi yazar\u0131 Teodor Kasap\u2019\u0131n 65 senelik \u00f6mr\u00fcne s\u0131\u011fd\u0131rd\u0131klar\u0131 hayal g\u00fcc\u00fcn\u00fcn s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 zorlar. On sene boyunca Paris\u2019te Alexandre Dumas\u2019n\u0131n asistanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f, \u0130talya\u2019n\u0131n ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k m\u00fccadelesinde Giuseppe Garibaldi\u2019nin yan\u0131nda yer alm\u0131\u015f, 1870\u2019te \u0130stanbul\u2019a d\u00f6nd\u00fckten sonra birbiri ard\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 gazetelerle hen\u00fcz serpilmekte olan Osmanl\u0131 gazetecili\u011fine damgas\u0131n\u0131 vurmu\u015f, mizah bas\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6nderli\u011fini yapm\u0131\u015f, telif ve terc\u00fcme eserleriyle modern T\u00fcrkiye tiyatrosunun olu\u015fumuna hizmet etmi\u015f ve Osmanl\u0131c\u0131l\u0131k davas\u0131n\u0131n iflah olmaz bir neferi olarak Osmanl\u0131 siyasetinde derin izler b\u0131rakm\u0131\u015f bu Kayserili Rum, maalesef tarih yaz\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zda hak etti\u011fi ilginin bir c\u00fcz\u00fcn\u00fc dahi g\u00f6rememi\u015ftir.\n\u00a0\nFikir ve kalem arkada\u015flar\u0131 Nam\u0131k Kemal ve Ahmed Midhat yirminci y\u00fczy\u0131l T\u00fcrk edebiyat tarih\u00e7ileri taraf\u0131ndan abidele\u015ftirilir, g\u00fcn\u00fcm\u00fcze h\u00e2l\u00e2 seslenebilirken Kasap\u2019\u0131n entelekt\u00fcel miras\u0131, \u00e7\u00f6ken Osmanl\u0131l\u0131k davas\u0131n\u0131n y\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 alt\u0131nda kaybolup gitti.\n\u00a0\n\u00c7\u0131ng\u0131rakl\u0131 Tatar, Teodor Kasap\u2019\u0131n Diyojen'in kapat\u0131lmas\u0131n\u0131n akabinde 1873 senesi bahar\u0131nda d\u00f6rt ay s\u00fcreyle 29 say\u0131 yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir mizah gazetesi. Tamam\u0131 ilk defa Latin alfabeli T\u00fcrk\u00e7ede ve orijinal tasar\u0131m\u0131na sad\u0131k kalarak yay\u0131mlanan bu gazetenin sayfalar\u0131n\u0131 \u00e7evirirken Kasap'\u0131n alayc\u0131 \u00fcslubu, ele\u015ftiri ile ironiyi bir araya getirmekteki ustal\u0131\u011f\u0131, halk dilini kullanmaktaki vuzuhu, d\u00f6nemin \u0130stanbul\u2019unun karma\u015f\u0131k toplumsal varolu\u015funun adeta bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sunu\u015fu ve Osmanl\u0131c\u0131l\u0131\u011fa tutkulu ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda hayranl\u0131k duymamak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. On dokuzuncu y\u00fczy\u0131l Osmanl\u0131 fikir d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en m\u00fcstesna fig\u00fcrlerinden biri olan Teodor Kasap, her sat\u0131r\u0131nda bizi hala g\u00fcl\u00fcmseterek ruhumuzu hafifletmekle kalm\u0131yor, her t\u00fcrl\u00fc ayr\u0131mc\u0131l\u0131ktan azade ve insan olmak paydas\u0131 \u00fczerine in\u015fa edilecek bir siyasetin imk\u00e2n\u0131na dair de umut vadediyor\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "136",
        dimensons: "21 x 30",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786054640799"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000413494-1.jpg",
        bookName: "Edebiyat \u0130deoloji Ve Poetika",
        author: "\u00dcmit Akta\u015f",
        publisher: "Okur Kitapl\u0131\u011f\u0131",
        price: "53,2 TL",
        title: "Edebiyat \u0130deoloji Ve Poetika Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nAsl\u0131nda anlamsal olarak birbirlerine olduk\u00e7a yak\u0131n olan bu kavramlar\u0131n...Asl\u0131nda anlamsal olarak birbirlerine olduk\u00e7a yak\u0131n olan bu kavramlar\u0131n (edebiyat, ideoloji ve poetika) aras\u0131ndaki mesafeleri \u00f6l\u00e7mek, hi\u00e7 de kolay de\u011fil. Bir edebiyat eserinin, dahas\u0131 sanatsal/estetik bir yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n ideolojiden b\u00fct\u00fcn\u00fcyle ar\u0131nd\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fine dair o nahif safl\u0131k aray\u0131\u015f\u0131yla (\"sanat sanat i\u00e7indir\" gibi), t\u00fcm insani edimlerin ideolojik oldu\u011funu savunan siyasal kararc\u0131l\u0131\u011f\u0131n (\"ki\u015fisel olan her \u015fey siyasidir\" gibi) aras\u0131ndaki sal\u0131n\u0131mlar i\u00e7erisinde do\u011fru bir minvali bulman\u0131n zorlu\u011fudur kar\u015f\u0131m\u0131zda olan. Bu kitap da i\u015fte hayat\u0131m\u0131z\u0131n anlam\u0131n\u0131 te\u015fkil eden bu temel sorunlar\u0131 farkl\u0131 a\u00e7\u0131lardan tart\u0131\u015fmaya a\u00e7makta ve sorgulamakta.",
        pages: "267",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2012",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786054494538"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001760621001-1.jpg",
        bookName: "Arif Ay'\u0131n \u015eiirleri \u00dczerine Bir \u0130nceleme",
        author: "\u00d6zden Sava\u015f",
        publisher: "Gece Kitapl\u0131\u011f\u0131",
        price: "63,7 TL",
        title: "Arif Ay'\u0131n \u015eiirleri \u00dczerine Bir \u0130nceleme Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0130nsan, ne derece anla\u015f\u0131lmas\u0131 zor bir varl\u0131ksa onun elinden \u00e7\u0131kan sanat eseri de bir o kadar anlamsal farkl\u0131l\u0131klara ya da karma\u015f\u0131kl\u0131\u011fa a\u00e7\u0131kt\u0131r. Fakat ne var kit\u0131pk\u0131 birey\u00a0 gibi sanat eseri de varolu\u015f sanc\u0131lar\u0131 i\u00e7inde bir k\u00f6\u015fede, anla\u015f\u0131lmay\u0131 beklemektedir. \u0130ncelemek, anlamland\u0131rmak, s\u0131n\u0131flara ay\u0131r\u0131p katagorize etmek, onu var edenle(rle), yani insanla(rla) aralar\u0131nda bir ili\u015fki kurmak; nihayetinde bireyi anlamaya \u00e7al\u0131\u015fmaktan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir. Kanaatimizce, bilimin ve sanat\u0131n bulu\u015ftu\u011fu en \u00f6nemli ortak nokta da buras\u0131d\u0131r. Bu y\u00fczdendir ki edebiyat incelemelerinin bir aya\u011f\u0131 bilime, bir aya\u011f\u0131 sanata dayanmaktad\u0131r.\n\u00a0\n\u00c7al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131n temel amac\u0131 da g\u00fcn\u00fcm\u00fcz T\u00fcrk \u015fiirinin \u00f6nemli isimlerinden olan Arif Ay\u2019\u0131n \u015fiirlerini bilimsel anlamda de\u011ferlendirmenin yan\u0131 s\u0131ra kendiniarayan bireyin, anlam\u0131n\u0131 \u015fiirde/sanatta bulman\u0131n bir yolunu sunmakt\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "16 x 24",
        publicationDate: "2018",
        language: "",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786052883839"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001696441001-1.jpg",
        bookName: "Han Duvarlar\u0131",
        author: "Dursun \u00d6zden",
        publisher: "Kategori",
        price: "15,2 TL",
        title: "Han Duvarlar\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n1922 y\u0131l\u0131nda so\u011fuk bir Mart sabah\u0131nda ba\u015flayan ve Uluk\u0131\u015fla\u2019dan Kayseri\u2019ye \u201cyayl\u0131\u201d diye tabir edilen at arabas\u0131yla yap\u0131lan \u00fc\u00e7 g\u00fcnl\u00fck zorlu yolculuk s\u00fcresince kervansaraylarda konaklayan \u00f6\u011fretmen, \u015fair Faruk Nafiz \u00c7aml\u0131bel'in ve \"Han Duvarlar\u0131\" \u015fiirinin yol \u00f6yk\u00fcs\u00fc...Arapl\u0131 Beli sonras\u0131 \u0130ncesu Kara Mustafa Pa\u015fa Kervansaray\u0131\u2019na gelen \u00f6\u011fretmen, \u015fair Faruk Nafiz\u2019e esin kayna\u011f\u0131 olan Mara\u015fl\u0131 \u015eeyho\u011flu Sat\u0131lm\u0131\u015f\u2019\u0131n h\u00fcz\u00fcnl\u00fc destan\u0131...1613 y\u0131l\u0131nda Uluk\u0131\u015fla \u00d6k\u00fcz Mehmet Pa\u015fa Kervansaray\u0131\u2019n\u0131 yapt\u0131ran Sadrazam Mehmet Pa\u015fa'ya \u201c\u00d6k\u00fcz\u201d lakab\u0131 verili\u015finin hik\u00e2yesi ve \u015fiirsel anlat\u0131m\u0131...E\u015fekli seyyar k\u00fct\u00fcphanecilerin Anadolu ayd\u0131nlanma hareketine katk\u0131lar\u0131...Haydarpa\u015fa, Uluk\u0131\u015fla, Pozant\u0131, Beya\u011f\u0131l, Porsuk, Darbo\u011faz, Tekne\u00e7ukur, Kamerhisar, Ni\u011fde, Arapl\u0131, \u0130ncesu ve Kayseri'de Faruk Nafiz \u00c7aml\u0131bel\u2019in \u00f6\u011frencileri olan emekli \u00f6\u011fretmenler, k\u00f6y enstit\u00fclerine giden \u00f6\u011frenciler ve k\u00f6yl\u00fclerle yap\u0131lan r\u00f6portajlar da bir d\u00f6neme \u0131\u015f\u0131k tutmaktad\u0131r.\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n",
        pages: "",
        dimensons: "14x20 \u0130lk Bask\u0131",
        publicationDate: "2017",
        language: "",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786058278226"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001901110001-1.jpg",
        bookName: "Bir Hayal Nas\u0131l Romana D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr?",
        author: "Z\u00fcmr\u00fct B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu",
        publisher: "Destek Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "38,4 TL",
        title: "Bir Hayal Nas\u0131l Romana D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr? Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0130lk kez 2015 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mlanan\u00a0Bir Hayal Nas\u0131l Romana D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr? \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden itibaren lise ve \u00fcniversitelerde senaryo ve yaz\u0131 derslerine kaynak olarak \u00f6nerilmi\u015f, acemi yazar adaylar\u0131n\u0131n ba\u015fucu kitab\u0131 haline gelmi\u015ftir. \u015eimdi ise d\u00fczenlenmi\u015f ve geni\u015fletilmi\u015f bask\u0131s\u0131yla yeniden okurun huzuruna \u00e7\u0131k\u0131yor. Siz de nereden ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 bilmeyenlerdenseniz, kendinizi geli\u015ftirmek i\u00e7in bir okuma listesine ihtiya\u00e7 duyuyorsan\u0131z ve fazla h\u0131rpalanmadan acemili\u011finizi atlatmak istiyorsan\u0131z bu kitapla do\u011fru bir ba\u015flang\u0131\u00e7 yap\u0131yorsunuz demektir.\nKurmaca d\u00fcnyas\u0131na girmek isteyen herkes, basit ve temel tekniklerin anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bu kitaptan bir yaz\u0131 at\u00f6lyesi gibi yararlanabilir.\nY\u0131llard\u0131r edit\u00f6rl\u00fck ve yazar ko\u00e7lu\u011fu yapan Z\u00fcmr\u00fct B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu kurgu yarat\u0131m\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131n\u0131z her t\u00fcrl\u00fc sorunun \u00fcstesinden kolayl\u0131kla gelmeniz yolunda size destek olacak, ba\u015fucunuzdan ay\u0131rmayaca\u011f\u0131n\u0131z bu de\u011ferli referans kitab\u0131na bilgi ve tecr\u00fcbelerini aktard\u0131. \u015eimdi s\u0131ra sizde, bu kitapla birlikte kurgu d\u00fcnyalara yolculu\u011funuza g\u00fcvenle \u00e7\u0131kabilir, her an\u0131ndan keyif alabilirsiniz.\n\u0130lham\u0131n\u0131z bol olsun!\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "192",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786254410468"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000358253-1.jpg",
        bookName: "Felsefi Roman",
        author: "G\u00fcrsel Ayta\u00e7",
        publisher: "Phoenix",
        price: "21,0 TL",
        title: "Felsefi Roman Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nD\u00fc\u015f\u00fcnsel ayan\u0131 a\u011f\u0131r basan; ama bi\u00e7im, kurguve \u00fcslup \u00f6zenini elden b\u0131rakmayan roman konusunda Alman edebiyat\u0131n\u0131n zenginli\u011fi tart\u0131\u015fma g\u00f6t\u00fcrmez bir ger\u00e7ek. Buna Dil ve Tarih Co\u011frafya Fak\u00fcltesi'nde Alman dili ve edebiyat\u0131 \u00f6\u011frenimine ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m y\u0131llarda hocam\u0131z Prof.Dr. Melahat \u00d6zg\u00fc'nin \"Alman debiyat\u0131 felsefesi y\u00fcr\u00fcmez\" s\u00f6z\u00fcn\u00fc s\u0131k s\u0131k tekrarlamas\u0131yla ve doktora, do\u00e7entlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131mda uygulamas\u0131n\u0131 g\u00f6rmekle inand\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yleyebilirim.",
        pages: "136",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2011",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786055738662"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001943178001-1.jpg",
        bookName: "Dede Korkut: G\u00fcnbed Yazmas\u0131 -  Kazan Bey O\u011fuznamesi",
        author: "Sadettin \u00d6z\u00e7elik",
        publisher: "T\u00fcrk Dil Kurumu Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "43,2 TL",
        title: "Dede Korkut: G\u00fcnbed Yazmas\u0131 -  Kazan Bey O\u011fuznamesi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nDede Korkut O\u011fuznamelerinin G\u00fcnbed yazmas\u0131 metni \u00fczerine haz\u0131rlanm\u0131\u015f olan eser; Giri\u015f, Notlar, \u0130nceleme, Metin, Dil \u0130\u00e7i \u00c7eviri, Dizin ve \u00d6zel Adlar Dizini b\u00f6l\u00fcmlerinden olu\u015fur.\nGiri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Dede Korkut O\u011fuznamelerinin bulunu\u015fu ve yazmalar\u0131n metinleri \u00fczerine yap\u0131lm\u0131\u015f kitap yay\u0131nlar\u0131 hakk\u0131nda bilgi verildi.\nNotlar b\u00f6l\u00fcm\u00fc G\u00fcnbed yazmas\u0131yla ilgili baz\u0131 yaz\u0131m ve okunma sorunlar\u0131na dikkat \u00e7ekilerek birtak\u0131m tekliflere yer verilmi\u015f olan notlara ayr\u0131ld\u0131.\n\u0130nceleme b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde belirli ve s\u0131n\u0131rl\u0131 konular ele al\u0131nd\u0131; yaz\u0131m konusuyla ilgili olarak yaln\u0131zca metinde harekelenmi\u015f olan kelimelere de\u011finildi.\nMetin b\u00f6l\u00fcm\u00fc; \u00e7ift numaral\u0131 sayfada yazman\u0131n foto\u011fraf\u0131, tek numaral\u0131 sayfada ise metnin transkripsiyonu olacak \u015fekilde haz\u0131rland\u0131.\nDil \u0130\u00e7i \u00c7eviri b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00fcslubun korunmas\u0131 i\u00e7in metnin c\u00fcmle yap\u0131lar\u0131na m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca m\u00fcdahale edilmedi.\nDizin b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde ise G\u00fcnbed yazmas\u0131n\u0131n s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 tespit edildi; \u00d6zel Adlar Dizini\u2019nde tan\u0131mlar k\u0131sa tutulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131. Gerekli durumlarda k\u0131sa ansiklopedik bilgilere de yer verildi.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "348",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789751749000"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001987757001-1.jpg",
        bookName: "Ferdi ve Divan\u0131: \u0130nceleme - Metin",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Kriter",
        price: "151,2 TL",
        title: "Ferdi ve Divan\u0131: \u0130nceleme - Metin Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nAbdullah Ferd\u00ee, 19. y\u00fczy\u0131l mutasavv\u0131f \u015fairlerindendir. Manisa Turgutlu\u2019da m\u00fcft\u00fcl\u00fck yapan, \u0130stanbul\u2019da hayat\u0131n\u0131n son d\u00f6neminde bir Nak\u015fi tekkesi olan Emir Buh\u00e2r\u00ee\u2019de k\u0131sa s\u00fcre post-ni\u015fin olan Ferd\u00ee, vefat\u0131ndan sonra buraya defnedilmi\u015ftir. M\u00fcft\u00fcl\u00fck yapmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Arap\u00e7a ve Fars\u00e7a \u015fiir yazabilecek, terc\u00fcme yapabilecek m\u00fcktesebata sahip olu\u015fundan onun d\u00fczenli e\u011fitim ald\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. Tarikata ilk intisab\u0131 Muhammed C\u00e2n\u2019ad\u0131r. Daha sonra H\u00e2lid-i Ba\u011fd\u00e2d\u00ee\u2019ye intisab etmi\u015ftir. Bunun \u00f6ncesinde H\u00e2lid-i Ba\u011fd\u00e2d\u00ee\u2019nin olayl\u0131 bir \u015fekilde tarikattan uzakla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 halifesi Abd\u00fclvehh\u00e2b es-S\u00fbs\u00ee\u2019ye de ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 s\u00f6z konusudur.Kaynaklar onun \u015fairli\u011finden \u00e7ok \u015feyhli\u011fi ve m\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc \u00fczerinde durur. Bu sebeple Abdullah Ferd\u00ee'nin \u015fairlik y\u00f6n\u00fc g\u00f6lgede kalm\u0131\u015ft\u0131r. Bu \u00e7al\u0131\u015fmada onun \u015fiir d\u00fcnyas\u0131 bir par\u00e7a ayd\u0131nlat\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.M\u00fcrettep bir divan hususiyetini haiz olan Ferd\u00ee D\u00eev\u00e2n\u0131\u2019n\u0131n k\u00fct\u00fcphanelerde iki yazma n\u00fcshas\u0131 bulunmaktad\u0131r. Elinizdeki \u00e7al\u0131\u015fma, bu iki yazma n\u00fcsha de\u011ferlendirilerek v\u00fccuda getirilmi\u015ftir.\u0130ki b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fan bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Ferd\u00ee\u2019nin hayat\u0131, tarikat\u0131 silsileleri, edeb\u00ee ki\u015fili\u011fi ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Farkl\u0131 eserlere sa\u00e7\u0131lm\u0131\u015f manzum silsilelerinden tenkitli bir metin olu\u015fturulmu\u015ftur. \u015eairin biyografisi, eserlerinden ve Devlet Ar\u015fivleri\u2019ndeki kay\u0131tlar esas al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u0130kinci b\u00f6l\u00fcmde ise n\u00fcshalar\u0131n tavsifi konu edilmi\u015f, tenkitli metin olu\u015fturulurken izlenen metot hakk\u0131nda bilgi verilmi\u015ftir. Ard\u0131ndan tenkitli metin ve son olarak da n\u00fcshalardan birinin t\u0131pk\u0131 bask\u0131s\u0131 ek olarak verilmi\u015ftir.\u00a0\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "414",
        dimensons: "16 x 23,5",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786258373189"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
       
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001929349001-1.jpg",
        bookName: "Ge\u00e7 Osmanl\u0131 D\u00f6nemi Romanlar\u0131nda \u015eair ve \u015eiir",
        author: "Bahanur Garan G\u00f6k\u015fen",
        publisher: "Vak\u0131fBank K\u00fclt\u00fcr Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "27,3 TL",
        title: "Ge\u00e7 Osmanl\u0131 D\u00f6nemi Romanlar\u0131nda \u015eair ve \u015eiir Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u015eairlerin karakterleri, hayat tarzlar\u0131, hayal d\u00fcnyalar\u0131 her daim ilgi \u00e7ekmi\u015f, pek \u00e7ok ara\u015ft\u0131rman\u0131n konusu olmu\u015ftur. \u015eairler, sadece inceleme ve ara\u015ft\u0131rma kitaplar\u0131nda de\u011fil; roman, hik\u00e2ye gibi kurmaca eserlerde de kendisine yer edinmi\u015ftir. \u0130\u015fte bu kitap \u015faire ve \u015fiire odaklanan romanlar\u0131n kitab\u0131d\u0131r. Ge\u00e7 Osmanl\u0131 d\u00f6nemi romanlar\u0131n\u0131n t\u00fcm \u015fair kahramanlar\u0131, melankolik ya da vatanperver \u015fairler, rind-me\u015frep \u015fairler ya da gelene\u011fe sad\u0131k Divan \u015fairleri ve hatta romantiklerin ba\u015far\u0131s\u0131z taklit\u00e7ileri, yani m\u00fcte\u015fairler bu kitapta kar\u015f\u0131n\u0131za \u00e7\u0131kar.\u015eairlerin \u015fiiri nas\u0131l tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131, Divan, Halk ve Bat\u0131 \u015fiirine yakla\u015f\u0131mlar\u0131, d\u00f6nemlerinin poetik meseleleri, \u015fiirlerini s\u00f6yleme sanc\u0131lar\u0131, bu zorlu merhalelerin delilik ve narsisizmle olan yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131, bu kitapta yer bulur. Bahanur Garan G\u00f6k\u015fen\u2019in bu ara\u015ft\u0131rma eseri, Tanzimat roman\u0131 Cezmi\u2019den Cumhuriyet\u2019in ilk y\u0131l\u0131nda yay\u0131mlanan Karanfil ve Yasemin ile Z\u00e2niyeler\u2019e kadar \u00e7e\u015fitli romanlardaki \u015fair izlerinin pe\u015fine d\u00fc\u015f\u00fcyor\u2026\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "384",
        dimensons: "12,5 x 19,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257447348"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001768510001-1.jpg",
        bookName: "Serseri Standartlar\u0131 Sempozyumu",
        author: "Vecdi \u00c7\u0131rac\u0131o\u011flu",
        publisher: "\u0130leti\u015fim Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "65,1 TL",
        title: "Serseri Standartlar\u0131 Sempozyumu Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nDostlar...\n\u00c7al\u0131\u015fma ahl\u00e2k\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nc\u00fc isyan hareketinin temellerini olu\u015fturan bu sempozyumda, insan\u0131n materyalizmden ar\u0131nd\u0131r\u0131lmas\u0131yla ucuz yemek yemenin yollar\u0131 gibi konular\u0131 g\u00fcndeme getirerek ele al\u0131nmas\u0131n\u0131 sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m. Ya\u015fas\u0131n T\u00fcm \u00dclkelerin Serserileri... Ya\u015fas\u0131n Yollar\u0131n Filozoflar\u0131... \u201cT\u00fcm \u00dclkelerin Serserileri Birle\u015finiz\u2026\u201d\n\nVecdi \u00c7\u0131rac\u0131o\u011flu tek katmanl\u0131 bir edebiyatla m\u00fccadeleye giri\u015fiyor; yeni katlar \u00e7\u0131k\u0131yor, sonra birden yeralt\u0131na dal\u0131yor ve kar\u0131nca yuvas\u0131 gibi bir roman yarat\u0131yor. Islak kibritle ate\u015f yakabilenlerin, mantarl\u0131 \u015fi\u015feyi aletsiz a\u00e7abilenlerin ve yoku\u015f yukar\u0131 zikzak \u00e7\u0131kabilenlerin toplanaca\u011f\u0131 bir sempozyum ancak b\u00f6yle bir romanda ger\u00e7ekle\u015ftirilebilirdi. Serseri Standartlar\u0131 Sempozyumu yerle\u015fik \u00fctopya anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 alt\u00fcst eden, Bilge Serserilerin kendi \u201cyok\u00fclke\u201dlerini yaratt\u0131\u011f\u0131 bir \u201ctuhaf roman\u201d.\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13 x 19,5",
        publicationDate: "2018",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789750524530"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001873641001-1.jpg",
        bookName: "James Joyceun Vicdan\u0131",
        author: "Darcy O'Brien",
        publisher: "Nota Bene Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "58,1 TL",
        title: "James Joyceun Vicdan\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u00a0Joyce ele\u015ftirilerinin \u00e7o\u011fu teknik olmu\u015ftur. Oysa \u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n b\u00fcy\u00fck ve cesur edebiyat mucidi James Joyce bir isyanc\u0131yd\u0131. Aileden, ulustan ve dinden s\u00fcrg\u00fcn edildi.\u00a0Yazar\u0131n fikirleri tekni\u011fi kadar radikal, hayat\u0131 kadar asiydi.\u00a0\nDarcy O'Brien\u00a0James Joyce\u2019un Vicdan\u0131\u2019nda, yazar\u0131n ahlaki a\u00e7\u0131dan ne devrimci ne de tarafs\u0131z oldu\u011funu ke\u015ffeder. Joyce\u2019a ve yazd\u0131klar\u0131na yak\u0131ndan bakt\u0131\u011f\u0131nda, tersine, k\u0131nam\u0131\u015f oldu\u011fu \u0130rlanda Katolik ge\u00e7mi\u015finden t\u00fcremi\u015f insan do\u011fas\u0131 anlay\u0131\u015f\u0131na tak\u0131lm\u0131\u015f bir \u0130rlandal\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar. O\u2019Brien\u2019a g\u00f6re Joyce, ilk \u015fiirlerinden\u00a0Ulysses\u00a0ve\u00a0Finnegan Uyanmas\u0131\u2019na\u00a0kadarki kitaplar\u0131nda, insanl\u0131\u011f\u0131n k\u00f6kenine komik bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazand\u0131r\u0131r bu y\u00fczden.\n\u201cE\u011fer insan hayat\u0131na dair Freudyen ve Joycevari g\u00f6r\u00fc\u015fler aras\u0131nda herhangi bir benzerlik varsa bu ikisinin de cinselli\u011fi insandaki bask\u0131n kuvvet olarak g\u00f6rmeleridir. Bu noktada Joyce ve Freud birbirinden ayr\u0131l\u0131r, Freud cinselli\u011fi b\u00fct\u00fcn geleneksel ahlaki de\u011fer yarg\u0131lar\u0131ndan olduk\u00e7a ayr\u0131 tutarken, Joyce cinselli\u011fi insan\u0131n i\u00e7indeki mele\u011fe kafa tutan hayvan\u0131n birincil kan\u0131t\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcr. Joyce\u2019a g\u00f6re cinsellik insan\u0131n d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn veya ilk g\u00fcnah\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck kan\u0131t\u0131d\u0131r. \u0130nsan\u0131n ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz hayvanili\u011fini, insan\u0131n d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc ink\u00e2r etmek Joyce\u2019un bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131na g\u00f6re bir kendi kendini aldatma eylemidir.\u201d\n\u201cG\u00fcnahlar\u0131n\u0131 Nora\u2019ya itiraf etmi\u015f, ondan af dilemi\u015f, sonras\u0131nda da \u00f6nce Ulysses\u2019te, ard\u0131ndan Finnegan Uyanmas\u0131\u2019nda bu g\u00fcnahlarla hiciv yoluyla dalga ge\u00e7ip b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya daha dolayl\u0131 yoldan itirafta bulunmu\u015f, kendini kendi hicviyle k\u0131rba\u00e7lam\u0131\u015ft\u0131r ama yine de muhakkakt\u0131r ki onun hatalar\u0131 b\u00fct\u00fcn insanl\u0131\u011f\u0131n hatalar\u0131d\u0131r.\u201d\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "264",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786052602294"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001869010001-1.jpg",
        bookName: "Mostarl\u0131 Fevzi Efendi B\u00fclb\u00fclistan-Terc\u00fcme ve Metin \u0130nceleme",
        author: "\u0130brahim Alt\u0131nay",
        publisher: "Gece Kitapl\u0131\u011f\u0131",
        price: "36,2 TL",
        title: "Mostarl\u0131 Fevzi Efendi B\u00fclb\u00fclistan-Terc\u00fcme ve Metin \u0130nceleme Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nOsmanl\u0131 topraklar\u0131nda, Fars Edebiyat\u0131 alan\u0131na ait olan bu eser (B\u00fclb\u00fclist\u00e2n) \u00fczerinde ilk defa bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n yap\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan \u00f6nemlidir. Bu \u00e7al\u0131\u015fma ile birlikte Fars\u00e7a kaleme al\u0131nm\u0131\u015f mensur ve manzum tasavvufi eserlerden biri olan B\u00fclb\u00fclist\u00e2n, farkl\u0131 y\u00f6nleriyle tan\u0131t\u0131l\u0131p bir tahlili yap\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen bu konuyla ilgili devam edecek ileri \u00e7al\u0131\u015fmalarla eser etraf\u0131ndaki literat\u00fcre ait bo\u015fluklar\u0131n doldurulaca\u011f\u0131n\u0131 belirtmemiz gerekir. Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi K\u00fct\u00fcphanesi\u2019ndeki Seyfettin \u00d6zege ba\u011f\u0131\u015f\u0131ndan ba\u015fka bir n\u00fcshas\u0131na rastlayamad\u0131\u011f\u0131m\u0131z eser, Maarif Nezareti Celilesi\u2019nin izniyle Eski Saray\u2019\u0131n yak\u0131n\u0131nda, 42 numaral\u0131 Muhammed (Mehmet) Hulusi Efendi\u2019nin matbaas\u0131nda ilk defa bas\u0131lm\u0131\u015f bir risaledir. Eserin m\u00fcellifi Mevlana \u015eeyh Muhammed Fevz\u00ee\u2019dir. M\u00fcellifin hayat\u0131 hakk\u0131nda yeterince bilgi bulunamam\u0131\u015ft\u0131r. M\u00fcstensih Mersinli Abdurrahman Bin El-Hac Osman elimizde bulunan \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z n\u00fcshay\u0131, hicri 7 Rebi\u2019\u00fc evvel ay\u0131n\u0131n 1294 senesinde kaleme alm\u0131\u015ft\u0131r.\nFevz\u00ee Mostar\u00ee, Mevlana\u2019n\u0131n Mesnevi\u2019sinden dersler verdi\u011fi, kendisinden \u00f6nce mevcud eserlerden haberdar oldu\u011fu, ba\u015fka bir s\u00f6yleyi\u015fle \u0130slam klasikleri k\u00fclt\u00fcr\u00fcyle yo\u011frulmu\u015f oldu\u011fu eserinden anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. Eserin genel muhtevas\u0131, etkilendi\u011fi kaynaklar ve m\u00fcellifin hayat\u0131 de\u011ferlendirildi\u011finde s\u00fcnni gelenekten geldi\u011fi anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. M\u00fcellif B\u00fclb\u00fclist\u00e2n risalesini bu g\u00fcnk\u00fc Bosna-Hersek\u2019in Mostar topraklar\u0131nda Fars\u00e7a kaleme almas\u0131, Fars\u00e7a\u2019n\u0131n bu b\u00f6lgede kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmektedir. Eser m\u00fcellifin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 17.y\u00fczy\u0131l sonu ve 18 y\u00fczy\u0131l\u0131n ortalar\u0131nda dini, tasavvufi ve edebi anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131, zaman\u0131n Bosna-Hersek \u00f6l\u00e7e\u011finde ya\u015fayan halk\u0131n kabul ve redlerini ortaya koymas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan \u00f6nemlidir. Eser alt\u0131 b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fmakla beraber, her b\u00f6l\u00fcme bir huld ad\u0131 verilmi\u015ftir. Bunlar; kerametler, hikmetler, ihl\u00e2slar, n\u00fckteler, latifeler ve sehavet b\u00f6l\u00fcmleridir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "270",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257938563"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001875710001-1.jpg",
        bookName: "Yeni\u015fehirli Mehmed Vehbi Efendi: Hayat\u0131 Edebi Ki\u015fili\u011fi ve Divan\u0131",
        author: "B\u00fcnyamin Tan",
        publisher: "Gece Kitapl\u0131\u011f\u0131",
        price: "22,05 TL",
        title: "Yeni\u015fehirli Mehmed Vehbi Efendi: Hayat\u0131 Edebi Ki\u015fili\u011fi ve Divan\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nD\u00eev\u00e2n Edebiyat\u0131, T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n y\u00fczy\u0131llarca s\u00fcre gelen bir gelene\u011fi olup yirminci y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda sona ermi\u015f k\u00f6kl\u00fc bi dal\u0131d\u0131r. Bu edebiyata \u2018d\u00eev\u00e2n edebiyat\u0131' ad\u0131 verilmesinin nedeni mensubu olan \u015fairlerin \u015fiirlerini d\u00eev\u00e2n ad\u0131 verilen elyazma kitaplarda toplam\u0131\u015f olmalar\u0131d\u0131r. Bu edebiyat\u0131n son temsilcileri aras\u0131nda yer alan Yeni\u015fehr-i Fenarl\u0131 Mehmed Vehb\u00ee Efendi'nin d\u00eev\u00e2n\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma konusu olarak se\u00e7memizin sebebi, bu edebiyat\u0131n son y\u00fczy\u0131l\u0131na ait \u015farlerinden birini tan\u0131tmak, d\u00eev\u00e2n\u0131n\u0131 akademik caimaya tan\u0131tmak ve bu k\u00f6kl\u00fc edebiyat\u0131n son d\u00f6nemine \u0131\u015f\u0131k tutmaya \u00e7al\u0131\u015fmakt\u0131r. Son d\u00f6nem d\u00eev\u00e2n \u015fairleri \u00fczerine yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar vard\u0131r. Ancak bunlar \u00e7ok\u00e7a bilinen ve \u00f6n planda olan \u015fairler \u00fczerinedir. Halbuki arka planda kalan ve eserleri ke\u015ffedilmeyi bekleyen bir\u00e7ok d\u00eev\u00e2n \u015fairimiz vard\u0131r. Mehmed Vehb\u00ee Efendi de onlardan biridir. Bu i\u015fe el atarak hem kendisini bu eksikli\u011fi gidermek hem de yeni metinleri ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n istifadesine sunmak temel ama\u00e7t\u0131r.Eser daha \u00f6nce taraf\u0131m\u0131zdan 2009 y\u0131l\u0131nda bitirme tezi olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Mezunu oldu\u011fum Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar \u00dcniversitesi'nin T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden Prof. Dr. Hanife Koncu'nun dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131nda ve Dr. \u00d6\u011fetim \u00fcyesi Leyla Alptekin Sar\u0131o\u011flu'nun yard\u0131mlar\u0131yla haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. Tekrar yap\u0131lan bir okuma ve d\u00fczeltmelerle iyile\u015ftirilerek bas\u0131ma haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. \u00dczerimde eme\u011fi olan her iki hocama te\u015fekk\u00fcrlerimi sunarken bas\u0131ma haz\u0131rlama a\u015famas\u0131nda Fars\u00e7a k\u0131s\u0131mlar\u0131n okunmas\u0131nda ve \u00e7evirisinde yard\u0131mlar\u0131n\u0131 esirgemeyen say\u0131n Prof. Dr. Mehmet Kanar hocama ve Arap\u00e7a k\u0131s\u0131mlar\u0131n okunmas\u0131nda ve \u00e7evirisinde yard\u0131mlar\u0131n\u0131 esirgemeyen Kemal K\u00fcnta\u015f'a te\u015fekk\u00fcr\u00fc bir bor\u00e7 bilirim. \u00c7al\u0131\u015fmada t\u00fcm gayretlere ra\u011fmen yer alabilecek hatalar i\u00e7in okuyucular\u0131n aff\u0131na s\u0131\u011f\u0131n\u0131r ve \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 bilim d\u00fcnyas\u0131na sunar\u0131z.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "161",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257884273"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000443508-1.jpg",
        bookName: "\u015eiir Daima \u015eiir Ata\u00e7'\u0131n \u015eiir Yaz\u0131lar\u0131",
        author: "\u015eerife \u00c7a\u011f\u0131n",
        publisher: "Dergah Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "144,4 TL",
        title: "\u015eiir Daima \u015eiir Ata\u00e7'\u0131n \u015eiir Yaz\u0131lar\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"\u015eiirin teknik ve anlam cepheleri, \u015fiirin okunu\u015fu  -\u015fairin kendi \u015fiirini okuyu\u015fu- ve okuyucunun \u015fiiri alg\u0131lamas\u0131, \u015fiirler ve \u015fairlerle ilgili yay\u0131mlar, metin ne\u015firleri, dergiler \u00fczerinde, k\u0131saca edebiyat biliminde hangi konular ele al\u0131n\u0131yorsa, hepsi Ata\u00e7'\u0131n yaz\u0131lar\u0131nda bulunur. Sadece \u015fiir sevenler, Ata\u00e7'tan ho\u015flananlar de\u011fil, edebiyat tarih\u00e7ileri, edebiyat t\u00fcrlerinde eser vermek isteyenlerin de bunlardan yararlanacaklar\u0131 \u015f\u00fcphesizdir...Ata\u00e7, \u00e7ok ciddi incelemeleri hak eden bir yazard\u0131r. Ancak b\u00fct\u00fcn yaz\u0131lar\u0131n\u0131n hen\u00fcz derlenmemi\u015f ve dizinlerinin haz\u0131rlanmam\u0131\u015f olmas\u0131, bu t\u00fcrden incelemeleri g\u00fc\u00e7le\u015ftirmektedir. Bu derlemeler onun hakk\u0131nda yap\u0131lacak incelemelere umar\u0131m yol a\u00e7acakt\u0131r.\"     \u0130nci Engin\u00fcnBask\u0131 Y\u0131l\u0131: 2013Dili: T\u00fcrk\u00e7eYay\u0131nevi: Dergah Yay\u0131nlar\u0131\n                            ",
        pages: "",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2013",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789759953867"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001836917001-1.jpg",
        bookName: "\u00c7izgiyi Okumak",
        author: "Mete \u00c7amdereli",
        publisher: "Ketebe",
        price: "28,0 TL",
        title: "\u00c7izgiyi Okumak Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBaz\u0131 ili\u015fkiler bir ortak payda etraf\u0131nda geli\u015fir. Bu ortak payda ili\u015fkinin yasland\u0131\u011f\u0131 ana ilke gibidir. Hasan Ayc\u0131n; ben, \u00d6mer Lekesiz ve Mete \u00c7amdereli\u2019yle aram\u0131zdaki ili\u015fkinin ortak paydas\u0131 olmu\u015ftur. Yolun ba\u015f\u0131nda hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fimiz, hesaplamad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir \u015fey oldu ve \u00fc\u00e7\u00fcm\u00fcz de Hasan Ayc\u0131n\u2019la ilgili birer monografi yazm\u0131\u015f olduk. \u00d6mer\u2019inki kavramlardan hareketle, \u00f6zellikle imge ve simgenin merkeze al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7\u00f6z\u00fcmleme oldu. Benimkisi, \u00e7izgileri belirli kategorilerde toplay\u0131p anlam\u0131n derdine d\u00fc\u015fmekti. Mete\u2019ninki \u00e7izgileri bir y\u00f6ntem d\u00e2hilinde okumak oldu. Sanki bu \u00fc\u00e7 kitap yan yana kondu\u011funda kendi eksikliklerini birbiriyle tamamlayacak bir yap\u0131 arz ediyor; t\u0131pk\u0131 birbirimizle ili\u015fkilerimizde oldu\u011fu gibi. Dikkatli okur, kitaplar aras\u0131ndaki ortak payday\u0131 rahatl\u0131kla g\u00f6rebilecektir.\n- Cemal \u015eakar\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21,5",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057949844"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001778885001-1.jpg",
        bookName: "Hamzanme ve Hamzazde R\u00fcstem ile Said-i Nebrenin Maceralar\u0131",
        author: " Saime \u00c7akmak  ,",
        publisher: "Ketebe",
        price: "26,6 TL",
        title: "Hamzanme ve Hamzazde R\u00fcstem ile Said-i Nebrenin Maceralar\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nT\u00fcrk edebiyat\u0131nda, \u00f6nce s\u00f6zl\u00fc k\u00fclt\u00fcrde geli\u015fen Hamzan\u00e2meler, XIV-XV. y\u00fczy\u0131ldan itibaren yaz\u0131ya aktar\u0131lmaya ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r. Bunun sebebi, muhtemelen, halk aras\u0131nda da\u011f\u0131n\u0131k ve tutars\u0131z \u015fekilde bulunan rivayetleri bir sistem d\u00e2hilinde derleyip toparlamakt\u0131r. Hamzan\u00e2melerin olay \u00f6rg\u00fcs\u00fc ve kahramanlar\u0131n \u015fahsiyetleri T\u00fcrklerin hareketli ve canl\u0131 yap\u0131s\u0131 ile \u00f6rt\u00fc\u015fmektedir. Ayn\u0131 zamanda hadiselerin ge\u00e7ti\u011fi zama\u00adn\u0131n mu\u011flak olmas\u0131 ve kullan\u0131lan mek\u00e2nlar\u0131n ger\u00e7ekle hayal aras\u0131nda gidip gelmesi \u00fcsl\u00fbbun canl\u0131 yap\u0131s\u0131n\u0131 korumakta ve beslemektedir. Okuyucunun veya dinleyicinin zihnini diri tutan b\u00fct\u00fcn bu \u00f6zellikler, edebiyat\u0131m\u0131zda men\u00e2k\u0131bn\u00e2me denilen t\u00fcr\u00fcn unsurlar\u0131d\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "",
        publicationDate: "",
        language: "",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057949011"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001983521001-1.jpg",
        bookName: "Halk \u015eairi Halil Top\u00e7u",
        author: "Ay\u015fe Benek Kaya",
        publisher: "Vilayet Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "44,0 TL",
        title: "Halk \u015eairi Halil Top\u00e7u Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nHalk \u015eairi Halil Top\u00e7u\u00a0ad\u0131yla haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu \u00e7al\u0131\u015fmayla bir\u00a0\u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcnce d\u00fcnyas\u0131ndan kalemine aktard\u0131klar\u0131n\u0131\u00a0kayda ge\u00e7irerek sizlerle bulu\u015fturmak istedik.Kitab\u0131m\u0131z\u0131 \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n Hayat\u0131-\u00c2\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ve Sanat\u0131-\u015eiirleri-Foto\u011fraflar\u0131\u00a0\u00e7er\u00e7evesinde ele almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Her b\u00f6l\u00fcme kendi i\u00e7inde alt ba\u015fl\u0131klar\u00a0verdik, \u015fiirlerindeki ifadeleri baz alarak incelememizi yapt\u0131k.\u00c2\u015f\u0131k Halil\u2019e ait bilgileri yazarken onun beyan\u0131n\u0131 ve \u015fiirlerindeki\u00a0ifadeleri esas ald\u0131k.Halk \u015eairi Halil Top\u00e7u\u00a0adl\u0131 bu kitab\u0131m\u0131zda \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n 119 \u015fiiri yer\u00a0almaktad\u0131r. \u015eiirleri ayaklar\u0131na g\u00f6re s\u0131ralad\u0131k. Konu ba\u015fl\u0131klar\u0131 \u00fczerinden\u00a0incelemesini yapt\u0131k. \u015eiirlerde ge\u00e7en mahall\u00ee kelimeleri dipnot\u00a0olarak g\u00f6sterdik. \u015eiirlerde g\u00f6z\u00fcm\u00fczden ka\u00e7mayan 8 atas\u00f6z\u00fc\u00a0ile 266 deyimi \u00f6zenle \u00e7\u0131kar\u0131p -Dil ve \u00dcslup- ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda topluca\u00a0verdik. Son b\u00f6l\u00fcmde ise \u00c2\u015f\u0131k Halil\u2019in birka\u00e7 foto\u011fraf\u0131n\u0131 vermeyi\u00a0uygun bulduk.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "208",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786056901201"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000709032-1.jpg",
        bookName: "Kare-Deniz",
        author: "Hasan Akay",
        publisher: "\u015eule Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "16,25 TL",
        title: "Kare-Deniz Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Hasan Akay, Beh\u00e7et Necatigil'in Kareler Aklar kitab\u0131n\u0131n Kareler b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ele\u015ftiri \u0131\u015f\u0131n\u0131n\u0131 odaklam\u0131\u015f. Kareler Aklar bir okur i\u00e7in zor bir metin. B\u0131rak\u0131n \u015fiirini y\u00fczeysel bilenler i\u00e7in, \u015fiirini iyi bilenler i\u00e7in bile \u00e7etin bir \u00e7al\u0131\u015fma gerektiriyor. HasanAkay'\u0131n bu \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, hi\u00e7 ku\u015fkum yok, \u015fairin yenilik\u00e7i, derinlemesine poetika \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131, anla\u015f\u0131l\u0131r bir saydaml\u0131\u011fa kavu\u015fturuyor.Akay'\u0131n, Necatigil'in yenili\u011finin bir manifesto olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u0130kinci Yeni'nin meydan okumas\u0131 bi\u00e7iminde alg\u0131lanamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemesi, onun \u015fairin \u015fiir yap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00f6stergesidir. Onun radikal olurken bile, geleneksel \u015fiirin olanaklar\u0131ndan yola \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 saptamas\u0131, bence Kareler Aklar'\u0131 okuyan ki\u015filer i\u00e7in bu kitab\u0131n iyi bir yol g\u00f6sterici oldu\u011funun ispat\u0131d\u0131r.\"(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "222",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2016",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786059087568"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000522830-1.jpg",
        bookName: "\u015euara Meclisi",
        author: "Alim Y\u0131ld\u0131z",
        publisher: "Kitabevi Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "9,6 TL",
        title: "\u015euara Meclisi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nT\u00fcrklerin \u0130slam\u2019\u0131 kabul etmelerinden sonra meydana getirmi\u015f olduklar\u0131 yaz\u0131l\u0131 edebiyat \u00fcr\u00fcnlerine yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131yla Divan Edebiyat\u0131 ismi verilmektedir. Bu edebiyat\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 noktas\u0131nda problem yoksa da, nerede bitti\u011fi, sonunun neresi oldu\u011fu hususunda farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fler bulunmaktad\u0131r. Genel olarak, daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fclmeyen yeni t\u00fcr ve \u015fekillerin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Tanzimat d\u00f6nemi bu edebiyat\u0131n bitti\u011fi d\u00f6nem olarak kabul edilir. Bu d\u00f6nem \u00f6ncesinde \u015fiir \u00f6n planda iken, bundan sonra edebiyata giren tiyatro, roman, deneme vb. t\u00fcrlerle birlikte \u015fiir, edebiyat\u0131n tek hakimi olma g\u00fcc\u00fcn\u00fc bir oranda kaybetmi\u015ftir. Ba\u015fka deyi\u015fle, saltanata yeni ortaklar gelmi\u015ftir. Her ne kadar yeni ortaklar gelmi\u015f olsa da \u015fiir hep \u00f6zel, hep \u00f6n planda, iktidar\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc orta\u011f\u0131 olarak g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar hakimiyetini s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "102",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2011",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786054208791"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0002014966001-1.jpg",
        bookName: "Edebiyat\u0131n Duygu Haritas\u0131",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Dergah Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "72,2 TL",
        title: "Edebiyat\u0131n Duygu Haritas\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nOn dokuzuncu y\u00fczy\u0131lda kullan\u0131m\u0131 yayg\u0131nla\u015fan ve tarih i\u00e7inde anlam\u0131, tan\u0131mlan\u0131\u015f bi\u00e7imi s\u00fcrekli de\u011fi\u015fen duygu kavram\u0131 \u00fczerine, sosyoloji, antropoloji, tarih, ekonomi, felsefe, toplumsal cinsiyet alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar, duygular\u0131n bireysel olmaktan ziyade tarihsel, k\u00fclt\u00fcrel, kolektif y\u00f6nlerini ve kaynaklar\u0131n\u0131 ortaya koymaya ba\u015flad\u0131. Duy\u00adgularla ne yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z, duygular\u0131n bize ne yapt\u0131\u011f\u0131; tarih yaz\u0131m\u0131n\u0131n, siyasi s\u00f6ylemlerin, modernlik deneyiminin, kapitalizmin, kolektif aidiyetlerin, bireysel ili\u015fkilerin, benlik in\u015fas\u0131n\u0131n hangi duygular\u0131n \u00fcretimi, dola\u015f\u0131m\u0131 ve yay\u0131l\u0131m\u0131 \u00fczerine kuruldu\u011fu sorular\u0131 \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen, farkl\u0131 disiplinlerin bulgular\u0131yla d\u00f6n\u00fc\u015fen bir alan oldu duygu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla b\u00fct\u00fcn disiplinleri etkileyen bir alan olarak duygu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 bug\u00fcn sanatla, ekolojiyle, edebiyatla birlikte geli\u015fme potansiyeline de sahip. Kitapta erken d\u00f6nem Osmanl\u0131 edebiyat\u0131ndan \u00e7a\u011fda\u015f metinlere kadar geni\u015f bir d\u00f6nemi; mesneviden romana, tiyatrodan otobiyografiye, \u015fiirden hik\u00e2yeye kadar farkl\u0131 t\u00fcrleri; duygular\u0131n siyasi s\u00f6ylemlerle, ekolojiyle, toplumsal cinsiyet normlar\u0131yla, benlik in\u015fas\u0131yla, yaz\u0131 ve ya\u015famla ili\u015fkisi gibi \u00e7e\u015fitli meseleleri kapsayan, birbiriyle kesi\u015fen ve ko\u00adnu\u015fan yollar \u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "372",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786258437485"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000061181-1.jpg",
        bookName: "Osmanl\u0131ca Dersleri",
        author: "Muharrem Ergin",
        publisher: "Bo\u011fazi\u00e7i Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "120,0 TL",
        title: "Osmanl\u0131ca Dersleri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBu kitap \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi'nde okutulan Osmanl\u0131ca derslerini i\u00e7ine almaktad\u0131r. Eski yaz\u0131, Arap\u00e7a Unsurlar, Fars\u00e7a Unsurlar, Yaz\u0131 \u00c7e\u015fitleri, Aruz B\u00f6l\u00fcm\u00fc k\u0131s\u0131mlar\u0131ndan meydana gelmektedir. Ayr\u0131ca Metinler b\u00f6l\u00fcm\u00fc geni\u015f \u00f6l\u00e7\u00fcde tarih metinleri ile takviye edilmi\u015ftir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "356",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2007",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789754510539"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001921052001-1.jpg",
        bookName: "T\u00fcrk Roman\u0131nda Halk K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Halk Edebiyat\u0131 Unsurlar\u0131na Bir Bak\u0131\u015f",
        author: "Nazire Gamze Il\u0131cak",
        publisher: "Akademik Kitaplar",
        price: "20,0 TL",
        title: "T\u00fcrk Roman\u0131nda Halk K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Halk Edebiyat\u0131 Unsurlar\u0131na Bir Bak\u0131\u015f Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nT\u00fcketim toplumu 21. y\u00fczy\u0131lda her \u015feyi b\u00fcy\u00fck bir h\u0131zla t\u00fcketirken, farkl\u0131 hayatlar\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 okuyucuya a\u00e7an roman, di\u011fer edeb\u00ee t\u00fcrlerin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7erek varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr. Karakterleriyle, zengin olay \u00f6rg\u00fcleriyle okuyucuyla aras\u0131nda derin bir ba\u011f kurmu\u015ftur. Romanlar \u00f6rflerle \u00e2detlerle beslenmi\u015f, insana ait b\u00fct\u00fcn duygularla yo\u011frulmu\u015ftur. Dijital bas\u0131m tekniklerinin geli\u015fimi, fiber optik kablolarla herkesin t\u00fcm d\u00fcnyaya ba\u011flanmas\u0131, roman yazar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7m\u0131\u015f ve roman \u00fcretimini artt\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.\nEski d\u00f6nemlerde insanlar; halk hik\u00e2yesi, destan gibi anlat\u0131larla dinleme ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131larken g\u00fcn\u00fcm\u00fczde bu ihtiya\u00e7 romanla kar\u015f\u0131lan\u0131r hale gelmi\u015ftir. Bu durum halk anlat\u0131lar\u0131n\u0131n yok oldu\u011fu anlam\u0131na gelmemektedir. Sadece aktar\u0131m s\u00fcrecinin de\u011fi\u015fti\u011fi, anlat\u0131lar\u0131n \u00e7a\u011fda\u015f romana malzeme olarak yeniden kurguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermektedir. T\u00fcrk edebiyat\u0131nda roman\u0131n ge\u00e7irdi\u011fi devreler dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda yazarlar\u0131n her d\u00f6nem T\u00fcrk halk k\u00fclt\u00fcr\u00fcne ve halk edebiyat\u0131na y\u00f6nelik unsurlar\u0131 romanlar\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r.\nBu \u00e7al\u0131\u015fmayla T\u00fcrk edebiyat\u0131nda roman\u0131n ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 ve ilerleme s\u00fcreci halk k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve halk edebiyat\u0131 unsurlar\u0131 \u00fczerinden incelenmi\u015ftir. Folklorun g\u00fcncellenmesine ve geni\u015f kitlelere ula\u015fmas\u0131na katk\u0131 sa\u011flayan Ahmet \u00dcmit ve Buket Uzuner gibi \u00f6nemli roman yazarlar\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen g\u00f6r\u00fc\u015fmelerle onlar\u0131n halk k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve halk edebiyat\u0131 unsurlar\u0131na bak\u0131\u015f\u0131, eserlerinde bu unsurlar\u0131 kullan\u0131\u015flar\u0131na y\u00f6nelik bilin\u00e7lilik durumlar\u0131 irdelenmi\u015ftir. Kitap folklorcu g\u00f6z\u00fcyle T\u00fcrk roman\u0131n\u0131n tetkik edilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir envanterdir.\nYazar Dr. N. Gamze Il\u0131cak, bu \u00e7al\u0131\u015fmada T\u00fcrk halk k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve T\u00fcrk halk edebiyat\u0131 unsurlar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rm\u0131\u015f ve edeb\u00ee yaz\u0131mda de\u011ferli yazarlar\u0131n romanlar\u0131 \u00fczerinden halk k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve halk edebiyat\u0131 unsurlar\u0131n\u0131 nas\u0131l kulland\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "222",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786059786522"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001959014001-1.jpg",
        bookName: "Bab\u00fcrname'de Fiilimsiler",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Hiperlink",
        price: "128,7 TL",
        title: "Bab\u00fcrname'de Fiilimsiler Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cB\u00e2b\u00fcrn\u00e2me\u2019de Fiilimsiler\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 bu \u00e7al\u0131\u015fma; B\u00e2b\u00fcr\u2019\u00fcn, genellikle tercih edilen ve bilinen ad\u0131 ile, B\u00e2b\u00fcrn\u00e2me (Vekay\u00ee, Vekay\u00een\u00e2me, H\u00e2t\u0131rat) adl\u0131 eserinde ge\u00e7en fiilimsiler \u00fczerine bir incelemedir. \u00c7a\u011fatayca ile yaz\u0131lm\u0131\u015f olan B\u00e2b\u00fcrn\u00e2me, \u0130\u00e7 Asya\u2019da ya\u015fayan T\u00fcrklerin, 15 y\u00fczy\u0131l\u0131n sonu ile 16 y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda kulland\u0131klar\u0131 dilin bir \u00f6rne\u011fidir. Bu \u00e7al\u0131\u015fmada B\u00e2b\u00fcrn\u00e2me adl\u0131 eserde ge\u00e7en ve yan c\u00fcmlenin y\u00fcklemi olarak kullan\u0131lan fiilimsilerin kullan\u0131l\u0131\u015flar\u0131, kurduklar\u0131 birliktelikleri ve i\u015flevleri ortaya konulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7al\u0131\u015fma haz\u0131rlan\u0131rken Beveridge\u2019in t\u0131pk\u0131bas\u0131m\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 olarak B\u00e2b\u00fcrn\u00e2me\u2019nin, Thackston taraf\u0131ndan ne\u015fredilen Haydar\u00e2b\u00e2d n\u00fcshas\u0131 esas al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7al\u0131\u015fma esas itibariyle, \u015fimdiye kadar ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 gibi, \u0130sim-fiil, S\u0131fat-fiil ve Zarf-fiil olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 ana b\u00f6l\u00fcmden meydana gelmektedir. Her b\u00f6l\u00fcm kendi i\u00e7inde alt ba\u015fl\u0131klara ayr\u0131lm\u0131\u015f, bu alt b\u00f6l\u00fcmlemeler yap\u0131l\u0131rken fiilimsilerin ald\u0131klar\u0131 \u00e7okluk, iyelik, durum ekleri ve edatl\u0131 kullan\u0131mlar\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir. Metindeki isim-fiil, s\u0131fat-fiil ve zarf-fiil bi\u00e7imleri tespit edilerek kurduklar\u0131 birlikteliklerle hem yan hem de ana c\u00fcmle i\u00e7inde hangi c\u00fcmle unsurunu (\u00f6zne, nesne, t\u00fcmle\u00e7, vs.) olu\u015fturduklar\u0131, bu yap\u0131 ve birlikteliklerin hangi zaman/lar/\u0131 if\u00e2de ettikleri, vb. konular \u00fczerinde durulmu\u015ftur.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "269",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786258461466"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001951814001-1.jpg",
        bookName: "Tarih-i Edebiyyat-\u0131 Arabiyye - Arap Edebiyat\u0131 Tarihi Cahiliye Devri 2 - 2 Kitap Tak\u0131m",
        author: "M\u00fcderrisz\u00e2de Mehmed Fehmi",
        publisher: "Fecr Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "182,4 TL",
        title: "Tarih-i Edebiyyat-\u0131 Arabiyye - Arap Edebiyat\u0131 Tarihi Cahiliye Devri 2 - 2 Kitap Tak\u0131m Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBa\u011fdatl\u0131 M\u00fcderrisz\u00e2de Mehmed Fehmi Efendi (1873-1944)\u2019nin elinizde tuttu\u011funuz bu eseri, 1908-1918 tarihleri aras\u0131nda g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 \u0130stanbul D\u00e2r\u00fclf\u00fcnun\u2019da verdi\u011fi derslerin notlar\u0131n\u0131 ihtiva eden\u00a0T\u00e2r\u00eeh-i Edebiyy\u00e2t-\u0131 Arabiyye\u00a0ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131r ve Arap Edebiyat\u0131 Tarihi\u2019ne dair Osmanl\u0131ca yaz\u0131lm\u0131\u015f \"en kapsaml\u0131\" eserdir. Bu y\u00f6n\u00fcyle eser, alan\u0131nda ilk ve tek kabul edilebilir. Zira Mehmed Fehmi\u2019den \u00f6nce ve sonra Osmanl\u0131 Devleti\u2019nde Arap Edebiyat\u0131 Tarihi\u2019ne dair bu kapsam ve hacimde bir eser ne\u015fredilmemi\u015ftir. Eser ba\u015fta d\u00f6rt cilt olarak planlanm\u0131\u015f, ancak Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n etkisiyle sadece birinci cildi bas\u0131labilmi\u015ftir. M\u00fcellif bu ciltte Arap dili ve edebiyat\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde bir\u00e7ok konuyu ele alm\u0131\u015ft\u0131r. Cahiliye Devri Arap edebiyat\u0131 ve tarihi ba\u015fta olmak \u00fczere Arap\u00e7an\u0131n geli\u015fim ser\u00fcveni ve di\u011fer diller \u00fczerindeki etkisi, Arap \u015fiirinin genel \u00f6zellikleri ve \u00f6nemli isimleri, me\u015fhur kasidelerin yap\u0131s\u0131 ve Arap edebiyat\u0131n\u0131 di\u011fer uluslar\u0131n edebiyat\u0131ndan ay\u0131ran karakteristik \u00f6zellikleri gibi konular\u0131n anla\u015f\u0131lmas\u0131 i\u00e7in gerekli bir\u00e7ok \u00f6nemli bilgiyi ihtiva etmi\u015ftir. M\u00fcellif \u00f6zellikle \u00f6rnek olarak aktard\u0131\u011f\u0131 \u015fiir ve nesir par\u00e7alar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klarken \u015fiirdeki anlam\u0131 daha iyi ortaya koyabilmek ad\u0131na kelimeler \u00fczerinde teker teker durmu\u015f; bilinmeyen kelimeleri a\u00e7\u0131klad\u0131ktan sonra manay\u0131 vermi\u015ftir. Bu durum okuyucuda metni okurken kendini s\u0131n\u0131f ortam\u0131nda, tam da hocan\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaym\u0131\u015f ve onu dinliyormu\u015f hissi uyand\u0131r\u0131yor. Eser Arap edebiyat\u0131, Arap\u00e7an\u0131n do\u011fu\u015fu ve geli\u015fimi, erken d\u00f6nem Arap toplumu, Cahiliye \u015fiiri ve \u0130slam medeniyetinin Bat\u0131 medeniyeti \u00fczerindeki etkisi gibi alanlarda \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fcten ara\u015ft\u0131rmac\u0131 ve okuyucular\u0131n ba\u015fvurabilecekleri temel kaynaklardan biridir. Bu y\u00f6n\u00fcyle eserin, Arap dili ve edebiyat\u0131 uzmanlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Arap\u00e7aya, \u0130sl\u00e2m medeniyetine ve \u015fiir \u015ferhine ilgi duyan genel okuyucu kitlesine de hitap etti\u011fi rahatl\u0131kla s\u00f6ylenebilir. Kitab\u0131n di\u011fer ciltlerinin bas\u0131lamamas\u0131 ise Arap Edebiyat\u0131 Tarihi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir kay\u0131pt\u0131r.\n\u00a0\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "808",
        dimensons: "16 x 24",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257879545"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000720776-1.jpg",
        bookName: "2000'ler \u015eiiri Antolojisi",
        author: "Cenk G\u00fcndo\u011fdu",
        publisher: "K\u0131rm\u0131z\u0131 Kedi",
        price: "40,8 TL",
        title: "2000'ler \u015eiiri Antolojisi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nKadim bir \u015fiir tarihini kucaklayan co\u011frafyam\u0131zda; son derece renkli, hareketli, yenilik\u00e7i modern \u015fiirin y\u00fczy\u0131la yakla\u015fan varl\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde \"2000'ler \u015eiiri\"nin, siyasal/sosyal de\u011fi\u015fimler ve k\u0131r\u0131lma noktalar\u0131 ile T\u00fcrk \u015fiiri i\u00e7in bir d\u00f6neme\u00e7 oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz. Bir \"estetik kalk\u0131\u015fma\"ya gidilece\u011finin i\u015faretini veren, birbirine benzemeyen, farkl\u0131 kaynaklardan beslenen, dip okumalara a\u00e7\u0131k, ele\u015ftirel, politik, estetik, ki\u015fisel ve \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc bir bak\u0131\u015f\u0131n getirdi\u011fi bu \u015fiirin b\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fma ile sunulmas\u0131 \u00f6nemli bir ihtiyaca cevap verecektir.2000'li y\u0131llarda dergi ve kitaplarla verimini ortaya koyan \u015fairlerin \u015fiirini farkl\u0131 estetik alg\u0131larla se\u00e7erek de\u011ferlendirme, inceleme ve soru\u015fturmalarla derli toplu bir bi\u00e7imde sunmay\u0131 ama\u00e7layan bu antoloji, \"2000'ler \u015eiiri\"nin do\u011fru irdelenmesini, anla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131, farkl\u0131 dillerde okuyucu ile bulu\u015fmas\u0131n\u0131 da sa\u011flayacakt\u0131r. Ku\u015fa\u011f\u0131n i\u00e7inden gelen, dergi / y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki nesnel yakla\u015f\u0131m\u0131yla bilinen Cenk G\u00fcndo\u011fdu taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan bu \u00e7al\u0131\u015fma; T\u00fcrk \u015fiirinde \u00f6nemli bir yere sahip adlar\u0131n se\u00e7icili\u011finde ve sayg\u0131n kalemlerin de\u011ferlendirmeleriyle son d\u00f6nem \u015fiirdeki aray\u0131\u015f\u0131, itiraz\u0131, canl\u0131l\u0131\u011f\u0131, yenili\u011fi bir arada sunan ortak bir emektir.(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "434",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2016",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786052980071"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001997620001-1.jpg",
        bookName: "Behcetu'l-Erib Fi \u015eerhi Telhisi'l-Hatib - \u0130nceleme-\u00c7eviri Yaz\u0131l\u0131 Metin",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Fecr Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "114,0 TL",
        title: "Behcetu'l-Erib Fi \u015eerhi Telhisi'l-Hatib - \u0130nceleme-\u00c7eviri Yaz\u0131l\u0131 Metin Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSiraceddin es-Sekk\u00e2k\u00ee\u2019nin, Mift\u00e2hu\u2019l-\u2018Ul\u00fbm adl\u0131 Arap\u00e7a eserinin me\u00e2n\u00ee ve bey\u00e2n bilimlerini ele ald\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc b\u00f6l\u00fcm\u00fc daha sonra yaz\u0131lacak eserler i\u00e7in temel olu\u015fturmu\u015ftur. Eserin bu \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klamak \u00fczere bir\u00e7ok \u015ferh yaz\u0131lm\u0131\u015f, bunlardan Hat\u00eeb el-Kazv\u00een\u00ee taraf\u0131ndan yaz\u0131lan Telhisu\u2019l-Mift\u00e2h adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma en \u00e7ok dikkat \u00e7ekeni olmu\u015f, farkl\u0131 dillere terc\u00fcme ve \u015ferh edilmi\u015f, bunun yan\u0131 s\u0131ra ba\u015fka ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar da yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Osmanl\u0131 d\u00f6nemi 20. y\u00fczy\u0131l \u00e2limlerinden Mustafa Beh\u00e7et b. Muhammed S\u00e2lim taraf\u0131ndan yaz\u0131lan Behcetu\u2019l-Erib f\u00ee \u015eerh-i Telh\u00eesi\u2019l-Hat\u00eeb adl\u0131 eser Telh\u00ees\u2019in Osmanl\u0131 T\u00fcrk\u00e7esi ile yaz\u0131lm\u0131\u015f mens\u00fbr bir \u015ferhidir. Eserin el yazmas\u0131 tek n\u00fcshas\u0131 Milli K\u00fct\u00fcphane Yz A 4449 numarada kay\u0131tl\u0131d\u0131r. Eser, verdi\u011fi farkl\u0131 \u00f6rnekler ve \u015f\u00e2rihin yapt\u0131\u011f\u0131 yorumlarla d\u00f6nemin bel\u00e2gat \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na \u0131\u015f\u0131k tutar niteliktedir. \u00c7al\u0131\u015fmada Arap edebiyat\u0131nda bel\u00e2gat eserlerinin tarihsel s\u00fcre\u00e7teki g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri, Arap bel\u00e2gat ilmine y\u00f6n yeren belli ba\u015fl\u0131 bel\u00e2gat \u00e2limleri ve eserleri hakk\u0131nda genel bilgiler verildikten sonra Mift\u00e2hu\u2019l-\u2018Ul\u00fbm\u2019un yazar\u0131 es-Sekk\u00e2k\u00ee ve Telh\u00eesu\u2019l-Mift\u00e2h\u2019\u0131n yazar\u0131 el-Kazv\u00een\u00ee, hayatlar\u0131, edeb\u00ee ki\u015filikleri ve eserleri ba\u011flam\u0131nda ele al\u0131nm\u0131\u015f, Telh\u00eesu\u2019l-Mift\u00e2h \u00fczerine yap\u0131lan Arap\u00e7a ve T\u00fcrk\u00e7e \u00e7al\u0131\u015fmalar incelenmi\u015ftir. Daha sonra incelenen el yazmas\u0131 \u015ferhin yazar\u0131 Mustafa Behcet ve eserleri ele al\u0131nm\u0131\u015f, yazma eserin teknik, dil ve imla \u00f6zellikleri, i\u00e7eri\u011fi, \u015f\u00e2rihin eserde izledi\u011fi \u015ferh metodu gibi alt ba\u015fl\u0131klarla eser daha detayl\u0131 bir incelemeye tabi tutulmu\u015ftur. Bu inceleme ard\u0131ndan \u00e7eviri yaz\u0131l\u0131 metnin okunmas\u0131nda takip edilen yol ve \u00e7eviri yaz\u0131l\u0131 metin verilmi\u015f, metindeki Arap\u00e7a b\u00f6l\u00fcmler sayfa alt\u0131 dipnotlarda T\u00fcrk\u00e7eye \u00e7evrilmi\u015ftir. Ayr\u0131ca metinde bahsi ge\u00e7en Arap ki\u015fi ve eser adlar\u0131 tezin sonunda yer alan a\u00e7\u0131klamal\u0131 s\u00f6zl\u00fck i\u00e7inde alfabetik olarak verilmi\u015ftir. Bu eser, T\u00fcrk\u00e7e bel\u00e2gat \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7inde Telh\u00eesu\u2019l-Mift\u00e2h adl\u0131 eserin hi\u00e7 bilinmeyen yeni bir T\u00fcrk\u00e7e \u015ferhini ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara sunmaktad\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "348",
        dimensons: "16 x 24",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786258304015"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001871268001-1.jpg",
        bookName: "\u015eiirde Derin Yap\u0131 Metafor-Modern T\u00fcrk \u015eiiri \u00dczerine Bir \u0130nceleme",
        author: "Kayhan \u015eahan",
        publisher: "Ebabil",
        price: "41,05 TL",
        title: "\u015eiirde Derin Yap\u0131 Metafor-Modern T\u00fcrk \u015eiiri \u00dczerine Bir \u0130nceleme Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nT\u00fcrk \u015fiiri; s\u00f6zl\u00fc d\u00f6nemlerden, bilinen yaz\u0131l\u0131 kaynaklar\u0131na ve \u00e7a\u011fda\u015f \u015fiire gelene dek d\u00fcnya edebiyatlar\u0131 ile boy \u00f6l\u00e7\u00fc\u015febilecek, hatta \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ortaya koyabilecek felsefi ve estetik donan\u0131ma sahiptir. Bu d\u00fc\u015f\u00fcncenin kan\u0131tlar\u0131ndan biri \u015eiirde Derin Yap\u0131 Metafor / Modern T\u00fcrk \u015eiiri \u00dczerine Bir \u0130nceleme kitab\u0131nda dile getirilen husustur. \u015eiir, bir d\u00fcnya kurar. Yeni d\u00fcnyalar\u0131n mayas\u0131 kavramlard\u0131r. \u015eair kelimeleri yaln\u0131zca ait oldu\u011fu dilden de\u011fil d\u00fcnyadaki t\u00fcm dillerden toplar. Kelimelere kendi \u015fiir evreninde bir kavram alan\u0131 olu\u015fturur. \u0130\u015fte metafor; yarat\u0131lan yeni \u015fiir evrenindeki bu kavramlar\u0131n yarat\u0131m haritalar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla bir \u015fairin hayat\u0131, \u015fiirin \u015fekil \u00f6zellikleri gibi y\u00fczeysel verilerden bizi kurtar\u0131p \u00e2deta \u015fiirin genlerini okumam\u0131z\u0131 sa\u011flar. Y\u00fczy\u0131llar ve \u015fairler aras\u0131nda de\u011fi\u015fen tek \u015fey kavramlar\u0131n alanlar\u0131d\u0131r. Bu de\u011fi\u015fim \u00f6nceki ve sonraki ile mesafeleri belirler. Kavram alanlar\u0131n\u0131n ve haritalar\u0131n de\u011fi\u015fen, d\u00f6n\u00fc\u015fen y\u00f6nlerinin tespiti; d\u00f6nemlerin, ak\u0131mlar\u0131n birbirinden ayr\u0131lma noktalar\u0131d\u0131r. Kavram, kavram alan\u0131, bu alanlar\u0131n haritalanmas\u0131 -metafor \u00fczerine yap\u0131lacak \u00e7al\u0131\u015fmalar; k\u0131sa vadede tek tek \u015fairler \u00fczerine, uzun vadede t\u00fcm \u015fiir tarihimize bamba\u015fka bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazand\u0131racakt\u0131r. \u015eiirde Derin Yap\u0131 Metafor kitab\u0131 modern T\u00fcrk \u015fiirinin kavramsal haritalar\u0131n\u0131 ortaya koymakta ve kavram k\u00fcmelerinin nas\u0131l olu\u015ftu\u011funun izlerini s\u00fcrmektedir. \u015eiirlerin arka pl\u00e2n\u0131nda yatan ki\u015fisel, felsefi, ontolojik, ideolojik yap\u0131lar ile toplumsal, ilkel, deneyimsel ortak haf\u0131zan\u0131n g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serilmesi g\u00f6revini metaforlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00fcstlenmektedir. \u015eiirin kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7acak anahtarlardan biri olan metafor, sizi \u015fiirin d\u00fcnyas\u0131nda yeni bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131na ta\u015f\u0131yacak.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "318",
        dimensons: "13,5 x 21,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786059814539"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001888468001-1.jpg",
        bookName: "Su ile Seyir",
        author: "G\u00fclcan Abbaso\u011fullar\u0131",
        publisher: "Akademisyen Kitabevi",
        price: "112,5 TL",
        title: "Su ile Seyir Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSuyu anmak bir vefa borcudur\u201d Bu \u00e7al\u0131\u015fmayla, Fuz\u00fbl\u00ee\u2019nin su kasidesi ile daima zihinlerde yer etmi\u015f olan suyun, \u015fairlerin eserlerinde nas\u0131l akis buldu\u011funu irdelemek ve baz\u0131 tahlillerle alana katk\u0131da bulunmak ama\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r. Ayr\u0131ca divan edebiyat\u0131nda \u00e7ok\u00e7a zikredilen su ve su ile ilgili kavramlar\u0131n eserlerde nas\u0131l anlamland\u0131r\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etmek ve muhtevalar\u0131na g\u00f6re tanzim etmek suretiyle olu\u015fturulmu\u015f m\u00fcstakil bir \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131r. Pek \u00e7ok farkl\u0131 kelimeyle ifade edilen, farkl\u0131 farkl\u0131 \u015fekillerde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan su, \u00e7e\u015fitli hasletleriyle bunun bir yans\u0131mas\u0131 olarak \u015fairlerin dilinde h\u00e2lden h\u00e2le girmi\u015f, g\u00f6n\u00fcl d\u00fcnyalar\u0131n\u0131n \u015feklini alm\u0131\u015ft\u0131r. Denizdeki canl\u0131lar\u0131n, dalgalanmalarla oksijene kavu\u015ftuklar\u0131 gibi \u015fairlerin \u015fiir ve s\u00f6z dalgalar\u0131yla da ehil olanlar hayat bulur.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "238",
        dimensons: "16 x 24",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257795241"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000549685-1.jpg",
        bookName: "Edebiyatta Ermeniler",
        author: "Murat Belge",
        publisher: "\u0130leti\u015fim Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "55,65 TL",
        title: "Edebiyatta Ermeniler Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBu topraklarda bir zamanlar kalabal\u0131k bir Ermeni n\u00fcfus vard\u0131, toplumun dokusuna yerle\u015fmi\u015flerdi. 1915'te bu doku par\u00e7aland\u0131. Milliyet\u00e7ili\u011fin homojen bir ulus, bir toplum yaratmay\u0131 arzulad\u0131\u011f\u0131 bu co\u011frafyada, Ermenilere -k\u00fc\u00e7\u00fck bir az\u0131nl\u0131k olmak d\u0131\u015f\u0131nda- yer yoktu. Oysa ya\u015fanan k\u0131y\u0131m, kalan mallar\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 gibi \u00fczerine konu\u015fulmayan ama gayet iyi bilinen olaylar toplumsal haf\u0131zada yerini alm\u0131\u015ft\u0131. Bunlar an\u0131larda, romanlarda, hik\u00e2yelerde ve \u015fiirde bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcp bir kaybolarak varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 devam ettirdi. Murat Belge Edebiyatta Ermeniler'de, toplumsal haf\u0131zada tak\u0131l\u0131p kalan, edebiyat arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan \"Ermenileri\" inceliyor. Hangi  d\u00f6nemde, hangi romanda Ermeniler nas\u0131l yer ald\u0131lar? Toplumun ola\u011fan bir par\u00e7as\u0131 iken ne zaman \"d\u00fc\u015fman\" oldular? K\u0131y\u0131m, edebiyat\u0131m\u0131zda nas\u0131l i\u015flendi? K\u0131y\u0131m\u0131n ve m\u00fclkiyet transferinin ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 \"yeni\" d\u00f6nem, romanlarda nas\u0131l anlat\u0131ld\u0131? Osmanl\u0131'dan Cumhuriyet'e devreden edeb\u00ee miras i\u00e7inde Ermenilere ne oldu? Murat Belge ele ald\u0131\u011f\u0131 roman ve \u015fiir \u00f6rneklerine bu sorular\u0131 y\u00f6neltirken, bir yandan da milliyet\u00e7ili\u011fin edebiyatta hangi zihinsel performanslarla zuhur etti\u011fini, bast\u0131r\u0131lan\u0131n bilince nas\u0131l \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve edeb\u00ee dili nas\u0131l etkiledi\u011fini inceliyor.(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "256",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2013",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789750512421"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001743142001-1.jpg",
        bookName: "\u0130kinci Yeninin Do\u011fu\u015fu",
        author: "Osman \u00d6zbah\u00e7e",
        publisher: "Ebabil",
        price: "34,2 TL",
        title: "\u0130kinci Yeninin Do\u011fu\u015fu Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nArka Kapak Yaz\u0131s\u0131 (Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n\u00a0\n\u0130kinci Yeni, T\u00fcrk \u015fiirinin en anlaml\u0131 b\u00f6lgelerinden biridir. Modern \u015fiirimizin k\u00fclt\u00fcr\u00fc, \u015fiir bilgisidir. T\u00fcrk \u015fiiri \u0130kinci Yeniyle yeni bir alfabeye ge\u00e7mi\u015ftir. \u015eiire yeni bir mant\u0131k, yeni bir kavray\u0131\u015f ve ifade bi\u00e7imi gelmi\u015ftir. Garip\u2019ten s\u00f6z edildi\u011finde ak\u0131m\u0131n \u015fairleri bellidir. Fakat \u0130kinci Yeniden s\u00f6z edildi\u011finde ak\u0131m\u0131n \u015fairleri belirsizle\u015fmektedir. \u0130kinci Yeni de\u011ferlendirmelerinde her yazara g\u00f6re de\u011fi\u015fen bir liste ortaya \u00e7\u0131kmaktad\u0131r. \u0130kinci Yeniyi olu\u015fturan \u00f6nc\u00fc ve kurucu \u015fairler Sezai Karako...\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21,5",
        publicationDate: "2018",
        language: "",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786059814263"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001895601001-1.jpg",
        bookName: "Mahremiyetin Tahribi: T\u00fcrk Roman\u0131nda \u00c7ok Evlilik ve Metres 1870 - 1923",
        author: "\u00c7etin Arslan",
        publisher: "Hece Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "69,3 TL",
        title: "Mahremiyetin Tahribi: T\u00fcrk Roman\u0131nda \u00c7ok Evlilik ve Metres 1870 - 1923 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nRoman\u0131n T\u00fcrk edebiyat\u0131nda tan\u0131nmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 y\u0131llar, Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin da\u011f\u0131lma d\u00f6nemine rastlar. B\u00f6yle d\u00f6nemlerde devlet beka m\u00fccadelesi verirken mensuplar\u0131 kendi gelecekleri i\u00e7in endi\u015feli bir bekleyi\u015fe dururlar. Bu bekleyi\u015f \u00fcretimin biti\u015fi anlam\u0131na geldi\u011fi i\u00e7in bir dura\u011fanl\u0131\u011f\u0131 da ifade eder. Y\u0131k\u0131l\u0131\u015f psikolojisi, geri kalm\u0131\u015fl\u0131k ezikli\u011fi yabanc\u0131 k\u00fclt\u00fcrlere kar\u015f\u0131 bireyi ve devleti diren\u00e7siz h\u00e2le getirir. Bu, \u00f6z k\u00fclt\u00fcr\u00fcne kar\u015f\u0131 g\u00fcvenin zedelenmesi neticesini do\u011furur. Sonu\u00e7ta d\u0131\u015f etki en derin bir \u015fekilde hissedilir.\u00a0Bilindi\u011fi gibi roman \u00f6nce \u00e7eviriler yoluyla T\u00fcrk okuyucusuyla tan\u0131\u015f\u0131r. Taklit sadece yap\u0131sal olarak roman\u0131n unsurlar\u0131n\u0131n al\u0131nmas\u0131 \u015feklinde g\u00f6r\u00fclmez. Ayn\u0131 zamanda konu ve temalar\u0131n da oldu\u011fu gibi al\u0131nmas\u0131na ve \u00f6yle i\u015flenmesine sebep olur. Aldatma gibi Osmanl\u0131-\u0130slam ahlak\u0131n\u0131n kabul edemeyece\u011fi bir meselenin romanlar\u0131m\u0131zda g\u00f6r\u00fclmesi Bat\u0131 roman\u0131ndan gelen, \u00f6zellikle Frans\u0131z roman\u0131, tematik etkinin i\u015faretidir. Esasen roman, toplumun ve bireyin e\u011fitimi noktas\u0131nda \u00e7ok etkili i\u015flev g\u00f6recekken, Tanzimat romanc\u0131lar\u0131 bunu fark eder, do\u011fru kanalize edilememesiyle birlikte ilk d\u00f6nem romanc\u0131lar\u0131n\u0131n ba\u015fat konusu olan yanl\u0131\u015f Bat\u0131l\u0131la\u015fmaya y\u00f6nelir. Bu y\u00f6neli\u015fle birlikte Osmanl\u0131 toplumu i\u00e7in yabanc\u0131 olan veya \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir kesimin ya\u015fam alan\u0131nda bulunan e\u011flence hayat\u0131, metres ve aldatma gibi konular kamuoyunda g\u00fcndeme gelir. Yerli hayat\u0131n yans\u0131mas\u0131 olan romanlardan ziyade, topluma yeni ve yabanc\u0131 bir hayat\u0131 dayatan romanlar egemenlik alanlar\u0131n\u0131 geni\u015fletir.\u00a0T\u00fcrk roman\u0131n\u0131n tam anlam\u0131yla yerli hayat\u0131n bir yans\u0131mas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6ylemek, roman\u0131n ana vatan\u0131 olan Avrupa\u2019daki geli\u015fimine \u00e7ok benzemeyen bir s\u00fcre\u00e7 oldu\u011fu i\u00e7in, zordur. Osmanl\u0131-T\u00fcrk toplumunda aile kurumunda mahremiyet ilkesi egemendir. D\u0131\u015fa kapal\u0131 i\u00e7e a\u00e7\u0131k bir yap\u0131 olan ailede ku\u015fkusuz a\u015fk, k\u0131skan\u00e7l\u0131k, aldatma ve kavga gibi hususlar olmas\u0131 normaldir. Osmanl\u0131 toplumunda aile i\u00e7inde ya\u015fanan bu t\u00fcr olaylar\u0131n d\u0131\u015fa aksetmesi haremlik selaml\u0131k uygulamas\u0131 nedeniyle neredeyse imk\u00e2ns\u0131zd\u0131r. Romanc\u0131lar aile mahremiyetine de\u011fi\u015fik yollarla girerek bu kat\u0131 yap\u0131y\u0131 k\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Bunda yukar\u0131da da ifade edildi\u011fi gibi roman\u0131n yap\u0131sal/teknik unsurlar\u0131yla i\u00e7erik unsurlar\u0131n\u0131n ayr\u0131lamamas\u0131 etkilidir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "384",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057547750"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001805558001-1.jpg",
        bookName: "Edebi Bir Yolculuk",
        author: "Yasin \u0130mal\u0131",
        publisher: "Milay Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "40,0 TL",
        title: "Edebi Bir Yolculuk Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cUzun ince bir yolday\u0131m.\u201d \u00c2\u015f\u0131k Veysel ne g\u00fczel s\u00f6ylemi\u015f\u2026 G\u00f6z\u00fcm\u00fcze uzunmu\u015f gibi gelse de zaman olduk\u00e7a k\u0131sa. Kendine, nas\u0131l olur da bu kadar h\u0131zl\u0131 ge\u00e7ti\u011fini m\u0131r\u0131ldan\u0131rs\u0131n. \u00d6nemli olan zaman\u0131n su gibi ak\u0131p ge\u00e7mesi de\u011fil, sen de ge\u00e7ip gitmelisin. Oldu\u011fun yerin \u00e7ok daha \u00f6tesine ula\u015fabilecek g\u00fcce sahipsin. Dar bir g\u00f6r\u00fc\u015fe sahip olmak, s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamak, seni ileriye ve hayat\u0131n ak\u0131\u015f\u0131na almaz. \u201cEdebi yolculu\u011fu\u201d asla ka\u00e7\u0131rmay\u0131n. Bir an \u00f6nce hayat\u0131n i\u00e7ine bir bilet kestirin\u2026\nKalemimi sonsuz beyazl\u0131\u011fa s\u00fcr\u00fcyorum, sat\u0131rlar aras\u0131nda hislerim dola\u015f\u0131yor\u2026 Kendinizi bulman\u0131z ve hayat yolculu\u011funda, kitab\u0131m\u0131n y\u00fcre\u011finize dokunmas\u0131 dile\u011fiyle\u2026\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786056867439"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001981801001-1.jpg",
        bookName: "T\u00fcrk Roman\u0131nda 12 Mart: Edebiyat Sosyolojisi A\u00e7\u0131s\u0131ndan Bir \u0130nceleme",
        author: "Medet Turan",
        publisher: "\u0130nsanc\u0131l Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "18,0 TL",
        title: "T\u00fcrk Roman\u0131nda 12 Mart: Edebiyat Sosyolojisi A\u00e7\u0131s\u0131ndan Bir \u0130nceleme Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0131n yazar\u0131, nesnel harita i\u00e7in 27 May\u0131s darbesiyle ba\u015flayan, 12 Mart\u0131 haz\u0131rlayan siyasal toplumsal s\u00fcreci konu ediniyor. S\u00fcre\u00e7, olabildi\u011fince nesnel bir tarzda betimleniyor. G\u00fcvenilir belge ve kaynaklara ba\u015fvuruluyor; 27 May\u0131s, olumlu ve olumsuz y\u00f6nleriyle ele al\u0131n\u0131yor; do\u011furdu\u011fu sosyal, siyasal, hukuksal, d\u00fc\u015f\u00fcnsel sonu\u00e7lar ortaya konuyor. Ard\u0131ndan 12 Mart Ordu m\u00fcdahalesi, genel, ama ba\u015fl\u0131ca siyasal, ekonomik y\u00f6nleriyle anlat\u0131l\u0131yor. Bu sosyolojik \u00e7al\u0131\u015fmada kullan\u0131lan terimler bilin\u00e7li olarak se\u00e7ilmi\u015ftir. \u00d6rne\u011fin neden \u201cdarbe\u201d ve neden \u201cmuht\u0131ra\u201d dendi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r. Edebi harita da 12 Mart\u2019\u0131n yans\u0131d\u0131\u011f\u0131 romanlardan \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r. \u0130ki harita kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131l\u0131rken roman yazarlar\u0131n\u0131n 12 Mart olay\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ald\u0131klar\u0131 farkl\u0131 tav\u0131rlar, bilin\u00e7 durumlar\u0131 sonu\u00e7 olarak ortaya konur.Son olarak, y\u0131llardan beri yak\u0131n \u00e7evremde bulunan Medet Turan m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 ba\u015ftan sona g\u00f6zden ge\u00e7irdi\u011fimi, i\u00e7erik ve bi\u00e7im y\u00f6n\u00fcnden kimi d\u00fczeltmeler yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131, bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n bu eme\u011fime de\u011fdi\u011fini belirtmek isterim.\n\u00d6mer Naci Soykan\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "148",
        dimensons: "13 x 19",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786055958787"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000337792-1.jpg",
        bookName: "\u015eahane Gazeller 3 - Nabi Nedim \u015eeyh Galib",
        author: "\u0130skender Pala",
        publisher: "Kap\u0131 Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "31,85 TL",
        title: "\u015eahane Gazeller 3 - Nabi Nedim \u015eeyh Galib Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nHay\u00e2l-i halka-i z\u00fclf\u00fcnle ek\u015fim d\u00fc\u015fse dery\u00e2ya Zam\u00e2n-\u0131 ha\u015fre dek gird\u00e2b-ber-girdab olur peyda (Nabi)H\u00e2l k\u00e2fir, z\u00fclf k\u00e2fir, \u00e7e\u015fm k\u00e2fir el am\u00e2nSer-be-ser iklim-i h\u00fcsn\u00fcn k\u00e2firist\u00e2n oldu hep 8nedim)Ba\u011flan\u0131p z\u00fclf\u00fcnde bozdum ahdi de peym\u00e2n\u0131 da \u00c7e\u015fmini g\u00f6rd\u00fcm unuttum derdi de derm\u00e2n\u0131 da  (\u015eeyh Galib)",
        pages: "254",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2010",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786054322251"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001983733001-1.jpg",
        bookName: "Halil Cibran'dan Bilgeli\u011fin K\u00fc\u00e7\u00fck Kitab\u0131",
        author: "Neil Douglas Klotz",
        publisher: "Mona",
        price: "29,25 TL",
        title: "Halil Cibran'dan Bilgeli\u011fin K\u00fc\u00e7\u00fck Kitab\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSon seksen y\u0131l boyunca, L\u00fcbnanl\u0131-Amerikal\u0131 \u015fair Halil Cibran\u2019\u0131n g\u00fczel s\u00f6zleri, tebrik kartlar\u0131 ve d\u00fc\u011f\u00fcn davetiyelerinden ilham verici duvar \u00f6rt\u00fcleri ve kurumsal motivasyonel literature kadar her k\u00f6\u015feyi s\u00fcslemi\u015ftir. Bir kayna\u011fa g\u00f6re Cibran, Shakespeare ve Lao-Tzu\u2019dan sonra gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f en \u00e7ok satan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u015fairdir.\nBu kitapta hem yaln\u0131zl\u0131kta hem de toplum i\u00e7inde g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n bilgeli\u011fine dair temel bilgileri ke\u015ffedecek ve Cibran\u2019\u0131n bilgeli\u011fe dair hik\u00e2yelerinden, aforizmalar\u0131ndan, \u015fiirlerinden kesitler bularak benli\u011finizi besleme f\u0131rsat\u0131 yakalayacaks\u0131n\u0131z\u2026\nB\u0130LGEL\u0130K, B\u0130LGEL\u0130K OLMAKTAN \u00c7IKTI\u011eINDABilgelik, a\u011flayamayacak kadar kibirlendi\u011finde, g\u00fclemeyecek kadar kederlendi\u011finde, kendinden ba\u015fkas\u0131n\u0131 arayamayacak kadar bencille\u015fti\u011finde, bilgelik olmaktan \u00e7\u0131kar.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "168",
        dimensons: "11 x 18",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257220606"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001882356001-1.jpg",
        bookName: "Maktul \u015eairler",
        author: "Cemil \u00c7ift\u00e7i",
        publisher: "Kitabevi Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "64,0 TL",
        title: "Maktul \u015eairler Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u015eairler, baz\u0131 insanlar\u0131n ilgi ve iltifat\u0131n\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015f, baz\u0131larn\u0131n korkulu r\u00fcyas\u0131 olmu\u015ftur. \u015eair Mant\u0131k\u0131 \"\u015eam\u2019da bilmediler k\u0131ymetimi / Hicret ettim Haleb\u00fc\u2019\u015f-\u015fehbaya / Harelerin \u00e7ifte-i \u0130z\u2019ac\u0131ndan / \u0130ltica ettim \u00d6k\u00fcz Pa\u015fa\u2019ya\" beyitlerini yazarak \u00d6k\u00fcz Mehmed Pa\u015fa\u2019ya s\u0131\u011f\u0131n\u0131r. Pa\u015fa bu lakapla an\u0131l\u0131yorsa da, bu kitap pek ho\u015f kar\u015f\u0131lanacak t\u00fcrden de\u011fildir. Ama o, bu ifadeden rahats\u0131z olmaz, \u015faire yeni bir g\u00f6rev vererek iltifat eder.\nMihrimah Sultan\u2019la evlenmesi s\u00f6zkonusu olan R\u00fcstem Pa\u015fa\u2019n\u0131n c\u00fczzaml\u0131 oldu\u011fu s\u00f6ylenir. Tabiplere hastal\u0131\u011f\u0131n \u00f6zelli\u011fi sorulur. Tabipler, c\u00fczzaml\u0131 hastada bit bulunmayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtir. Yap\u0131lan kontrol sonucu Pa\u015fan\u0131n \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131 aras\u0131nda bit bulunur ve c\u00fczzaml\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131r. O g\u00fcn\u00fcn n\u00fckteci \u015fairlerinden biri bu olay\u0131 \u015f\u00f6yle dile getirir: \"Olursa bir ki\u015finin baht\u0131 kavi talii yar / Kehlesi dahi mahallinde onun i\u015fe yarar.\" R\u00fcstem Pa\u015fa bu beyit sebebiyle Bitli Pa\u015fa bi\u00e7iminde an\u0131l\u0131r ve \u015fairlere kar\u015f\u0131 d\u00fc\u015fmanc\u0131 tav\u0131r tak\u0131n\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "711",
        dimensons: "",
        publicationDate: "16,5",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "3990000005255"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000635265-1.jpg",
        bookName: "K\u00fclt\u00fcrel / Dini Farkl\u0131l\u0131k ve Ebu Hanife",
        author: "Musa Kaz\u0131m Ar\u0131can",
        publisher: "Hece Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "36,4 TL",
        title: "K\u00fclt\u00fcrel / Dini Farkl\u0131l\u0131k ve Ebu Hanife Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u0130nsanl\u0131\u011f\u0131n yery\u00fcz\u00fcndeki en anlaml\u0131 etkinli\u011fi, kendi varolu\u015funa bir anlam aray\u0131\u015f\u0131d\u0131r. M\u00fcsl\u00fcmanlar, tarih boyunca Hakikat'in ne oldu\u011funu ve Hakikat'in Bilgisi'ne nas\u0131l ula\u015f\u0131labilece\u011fini ara\u015ft\u0131r\u0131rken, \u00e7oklu veya \u00e7o\u011fulcu bir d\u00fc\u015f\u00fcnce geli\u015ftirdiler. Bu bak\u0131mdan, \u0130sl\u00e2m d\u00fc\u015f\u00fcncesi tekil ve monolitik de\u011fil, \u00e7oklu veya \u00e7o\u011fulcu ve farkl\u0131l\u0131\u011fa dayal\u0131 bir \u00e7e\u015fitliliktir. \u0130bn Arab\u00ee ile \u0130bn Teymiyye, Gaz\u00e2l\u00ee ile \u0130bn R\u00fc\u015fd aras\u0131ndaki felsef\u00ee ve irfan\u00ee ihtilaflar\u0131 okudu\u011fumuzda bunu a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcr\u00fcz. \u0130m\u00e2m-\u0131 \u00c2zam Eb\u00fb Han\u00eefe de, \u0130sl\u00e2m d\u00fcnyas\u0131nda meydana gelen siyas\u00ee, fikr\u00ee ve itikad\u00ee z\u00fcmrele\u015fmeler sonunda Kur'an-\u0131 Kerim'e ve ona ayk\u0131r\u0131 olmayan sahih hadislere dayan\u0131p \u0130sl\u00e2m akaidini belirlemeye \u00e7al\u0131\u015fan erken devir m\u00fctefekkirlerinin ba\u015f\u0131nda yer alm\u0131\u015ft\u0131r. Bu nedenle Eb\u00fb Han\u00eefe bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ana temas\u0131 olmu\u015ftur. O, f\u0131k\u0131htan hadise, kelamdan tasavvufa kadar \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fcr. Eb\u00fb Han\u00eefe \u0130sl\u00e2m d\u00fcnyas\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011fu kadar T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131 i\u00e7in ak\u00eedede, f\u0131k\u0131hta vs. ayr\u0131 bir \u00f6neme sahiptir. \u00c7al\u0131\u015fmada Eb\u00fb Han\u00eefe'nin d\u00fc\u015f\u00fcnce d\u00fcnyas\u0131n\u0131 ele alarak i\u015fe ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r. Ard\u0131ndan Eb\u00fb Han\u00eefe \u00f6rne\u011finde, \u0130sl\u00e2m ve \u00f6teki dinler, hak din, vahiy, din\u00ee mutlakl\u0131k, do\u011fruluk, kurtulu\u015f, ul\u00fbhiyet, peygamberlik ve son peygamber gibi konular yan\u0131nda; din\u00ee tekelcilik ve dinde tekelcilik/dinde d\u0131\u015flay\u0131c\u0131l\u0131k (tekf\u00eer), din\u00ee kapsay\u0131c\u0131l\u0131k ve dinde kapsay\u0131c\u0131l\u0131k, din\u00ee \u00e7o\u011fulculuk ve dinde \u00e7o\u011fulculuk, sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel \u00e7o\u011fulculuk, son olarak da Eb\u00fb Han\u00eefe'nin d\u00fc\u015f\u00fcncelerinin g\u00fcn\u00fcm\u00fcz a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011feri ele al\u0131nmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)",
        pages: "184",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2015",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786059954662"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001897272001-1.jpg",
        bookName: "Da\u011f Ne Kadar Y\u00fcce Olsa - Portreler 2",
        author: "\u0130smail Kara",
        publisher: "Dergah Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "71,2 TL",
        title: "Da\u011f Ne Kadar Y\u00fcce Olsa - Portreler 2 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBu kitap ilk bask\u0131s\u0131 2005 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan\u00a0S\u00f6z\u00fc Dilde Hayali G\u00f6zde\u2019nin ikinci cildi say\u0131l\u0131r. Tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m, istifade etti\u011fim, farkl\u0131 hususiyetlerini \u00f6nemsedi\u011fim yahut baz\u0131 tecr\u00fcbelerini, davran\u0131\u015f bi\u00e7imlerini, d\u00fc\u015f\u00fcncelerini kaydetmeyi vazife telakki etti\u011fim zevattan, hocalar\u0131mdan, dostlardan birka\u00e7\u0131\u2026 Onlar\u0131 bende b\u0131rakt\u0131klar\u0131 kuvvetli ve bereketli intibalarla, bir k\u0131sm\u0131 ayn\u0131 zamanda a\u011f\u0131r ve zevkli ihsaslarla, i\u015faretlerle, \u201cemanet\u201dlere riayetle yazmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\nHat\u0131rat ve portre metinleri yazar\u0131n\u0131n \u00f6tesinde ve \u015fahs\u00eeli\u011fin, ferd\u00ee tecr\u00fcbelerin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u015facak geni\u015flikte anlamlara ve imk\u00e2nlara sahiptir. Hele bunlar insan tan\u0131ma sanat\u0131nda mahir, dikkat, zevk ve \u00fcslup sahibi, ufku geni\u015f, tahayy\u00fcl ve tasavvurlar\u0131 derin m\u00fcelliflerin kaleminden \u00e7\u0131km\u0131\u015fsa\u2026 Bu t\u00fcrden metinler edeb\u00ee zevkten ayr\u0131 olarak zenginle\u015ftirici ve bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 kazand\u0131ran birka\u00e7 fonksiyonu birlikte ifa ederler.\nMemleketin insanlar\u0131n\u0131 yeniden ke\u015ffe \u00e7\u0131kmak, kendini tan\u0131mak gibi\u2026\nOrhan Okay, Turgut Cansever, Bekir Topalo\u011flu, Sel\u00e7uk Erayd\u0131n, Ay\u015fe \u015easa, Necla Pekolcay, Cahit \u00c7ollak, Nail Bayraktar'\u0131n uzun ve istisnai tan\u0131kl\u0131klarla kurulan, \u015fahsi hat\u0131ralarla geli\u015fen portreleri... Ve \u0130smail Kara'n\u0131n anne ve babas\u0131n\u0131n...\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "285",
        dimensons: "16,5 x 23,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257005647"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001904839001-1.jpg",
        bookName: "Me\u00e7hul \u00d6\u011frenci Nilg\u00fcn Marmara'n\u0131n \u015eiiri - Daktiloya \u00c7ekilmi\u015f \u00c7\u0131lg\u0131nl\u0131klar",
        author: "Cansu Ayd\u0131n",
        publisher: "Klaros Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "160,0 TL",
        title: "Me\u00e7hul \u00d6\u011frenci Nilg\u00fcn Marmara'n\u0131n \u015eiiri - Daktiloya \u00c7ekilmi\u015f \u00c7\u0131lg\u0131nl\u0131klar Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n                                Me\u00e7hul \u00d6\u011frenci Nilg\u00fcn Marmara'n\u0131n \u015eiiri - Daktiloya \u00c7ekilmi\u015f \u00c7\u0131lg\u0131nl\u0131klar\n                            ",
        pages: "841",
        dimensons: "16 x 24",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257311427"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001924716001-1.jpg",
        bookName: "Edebiyat\u0131n Medyalar\u0131 - Medyalararas\u0131l\u0131k ve Komparastik",
        author: "Filiz \u0130lknur Cuma",
        publisher: "\u00c7izgi Kitabevi",
        price: "42,35 TL",
        title: "Edebiyat\u0131n Medyalar\u0131 - Medyalararas\u0131l\u0131k ve Komparastik Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nG\u00f6rmenin okumaktan \u00e7ok daha farkl\u0131 ve genelde daha \u00e7ok tercih edilen bir alg\u0131 meydana getirdi\u011fi bilinen bir ger\u00e7ektir. Edebiyat\u0131n beyaz perdeye uyarlanmas\u0131n\u0131n k\u0131sa bir s\u00fcrede yayg\u0131nla\u015farak uluslararas\u0131 d\u00fczeye ula\u015fmas\u0131 belki de bu y\u00fczdendir. Medyalararas\u0131 bir ge\u00e7i\u015f olarak anla\u015f\u0131lan bu durum beraberinde bir\u00e7ok soruyu getirmi\u015ftir. Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma bu t\u00fcr sorular\u0131n irdelenmesinde ku\u015fkusuz en \u00f6nemli y\u00f6ntemdir. Medyalar\u0131n birbirleriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, metinleraras\u0131l\u0131\u011f\u0131n bir uzant\u0131s\u0131 olarak medyalararas\u0131 kavram\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r. Bu kavram g\u00fcndeme geldi\u011finde genel olarak ilk \u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 husus, yaz\u0131l\u0131 edebiyat\u0131n filme uyarlanmas\u0131d\u0131r. Bu alanda edebiyat\u0131n filme uyarlanmas\u0131n\u0131 destekleyen ve kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan bir\u00e7ok kuramsal \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat medyalararas\u0131l\u0131k ku\u015fkusuz edediyat\u0131n filme uyarlanmas\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 de\u011fildir.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "190",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786051966175"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001877808001-1.jpg",
        bookName: "Hakk\u0131 S\u00fcha Gezgin Hikayecili\u011fi",
        author: "Emine Bilgehan T\u00fcrk",
        publisher: "Ar\u0131 Sanat Yay\u0131nevi",
        price: "39,55 TL",
        title: "Hakk\u0131 S\u00fcha Gezgin Hikayecili\u011fi Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBir hikaye yazar\u0131 olarak Hakk\u0131 S\u00fcha Gezgin, se\u00e7ti\u011fi konu ve olaylar\u0131, sosyal de\u011fi\u015fiklikleri \u015fehir hayat\u0131 ya\u015fayan kahramanlar \u00fczerinden kurgulanm\u0131\u015f okurda merak duygusu uyand\u0131ran eserler kaleme alm\u0131\u015ft\u0131r.Onun hikayelerinde e\u011flenmek ve sohbet etmek \u00fczere bir araya gelmi\u015f kad\u0131nl\u0131 erkekli topluluklar\u0131, baz\u0131 davran\u0131\u015flar\u0131 saplant\u0131 haline getirmi\u015f tipleri, vatan ve g\u00f6rev s\u00f6z konusu oldu\u011funda can\u0131n\u0131 esirgemeyen korkusuz askerleri, hayata kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc birer insanken kad\u0131nlar kar\u015f\u0131s\u0131nda zaaf g\u00f6steren erkek kahramanlar\u0131 g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Yine devletin elinin uzak kald\u0131\u011f\u0131 yerlerde keyfi davranan valiler, kendi su\u00e7lar\u0131n\u0131 kapatmak i\u00e7in ba\u015fkas\u0131n\u0131n su\u00e7unu if\u015fa eden softalar, hayvan severli\u011fi sebebiyle katil olmu\u015f ki\u015fileri affeden cellatlar, halka zulmeden gayrim\u00fcslim karakterleri \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in da\u011fa \u00e7\u0131km\u0131\u015f efeler onun geni\u015f karakter yelpazesini olu\u015fturur.G\u00fc\u00e7l\u00fc bir analiz yetene\u011fine sahip, ak\u0131c\u0131 ve sade T\u00fcrk\u00e7e ile hikayeler yazan sanat\u00e7\u0131n\u0131n dergi ve gazete sayfalar\u0131nda kalm\u0131\u015f hik\u00e2yelerini bir araya getirmek, eski harfli olanlar\u0131 bug\u00fcn\u00fcn okuru i\u00e7in ula\u015fabilir k\u0131lmak bu \u00e7al\u0131\u015fmada amac\u0131m\u0131z oldu.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "240",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786058031784"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001942659001-1.jpg",
        bookName: "Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar S\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc",
        author: "Sefa Kaplan",
        publisher: "Holden",
        price: "66,5 TL",
        title: "Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar S\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nSefa Kaplan\u2019dan bir ba\u015fucu kitab\u0131 daha.\u00d6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn \u00fczerinden y\u0131llar ge\u00e7mi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar\u2019la ilgili ne \u00e7ok soru i\u015fareti var akl\u0131m\u0131zda. Sa\u011fc\u0131 m\u0131yd\u0131 yoksa solcu mu? \u015eark\u00e7\u0131 m\u0131yd\u0131 yoksa Garp\u00e7\u0131 m\u0131? Ya\u015farken \u201cs\u00fck\u00fbt suikast\u0131\u201dna u\u011fram\u0131\u015f m\u0131yd\u0131 ger\u00e7ekten de? Ucundan k\u0131y\u0131s\u0131ndan yakalamay\u0131 umdu\u011fu \u015f\u00f6hrete ge\u00e7 mi kalm\u0131\u015ft\u0131? Solcular veya sa\u011fc\u0131lar hangi gerek\u00e7elerle onu kendi mahallelerinden g\u00f6r\u00fcyorlard\u0131? Necip Faz\u0131l neden d\u00fc\u015fmand\u0131 ona? Son derece k\u0131s\u0131tl\u0131 imk\u00e2nlara sahip olmas\u0131na ra\u011fmen \u00fclkenin say\u0131l\u0131 entelekt\u00fcellerinden biri h\u00e2line gelmeyi nas\u0131l ba\u015farm\u0131\u015ft\u0131? Kom\u00fcnistlerin toplant\u0131s\u0131nda ne i\u015fi vard\u0131, dahas\u0131 neden g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131? \u201cK\u0131rt\u0131pil Hamdi\u201d lakab\u0131n\u0131 hak edecek ne yapm\u0131\u015ft\u0131? Neden s\u00fcrekli hastalan\u0131yordu veyahut hasta oldu\u011funu san\u0131yordu? Evhaml\u0131 biri miydi ger\u00e7ekten de?Sefa Kaplan bizlere yaln\u0131zca hakiki Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar\u2019\u0131 g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \u201cAc\u0131 \u00e7eken, g\u00fclen, sevinen, k\u0131skanan, k\u0131zan, seven, \u00f6fkelenen, yazan, yazd\u0131klar\u0131n\u0131 kimi zaman be\u011fenen kimi zaman be\u011fenmeyen, di\u015fleri erken ya\u015fta d\u00f6k\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in kendini leyle\u011fe benzeten\u201d bir Tanp\u0131nar anlat\u0131yor.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "352",
        dimensons: "12,5 x 19,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057415318"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001983807001-1.jpg",
        bookName: "Osuruk\u00e7ular Kul\u00fcb\u00fc",
        author: "Antoine De Baecque",
        publisher: "Sel Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "42,9 TL",
        title: "Osuruk\u00e7ular Kul\u00fcb\u00fc Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nEski M\u0131s\u0131r'da bir tanr\u0131, Antik \u00c7a\u011f'da \u00f6mre \u00f6m\u00fcr katan faydal\u0131 bir egzersiz, seyrine doyulamayan ve kokusundan durulamayan bir panay\u0131r e\u011flencesi, entelekt\u00fcellerin has\u0131mlar\u0131n\u0131 yermek i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 en muzip koz: Osuruk!\n\u00a0\n\u0130nsan bedeninin bu en s\u0131radan, en g\u00fcndelik, kimi zaman gizlice, kimi zaman aleni faaliyetinin, edebiyattan ve tarihten say\u0131s\u0131z \u00f6rnek ve anekdotla, bilimsel inceleme ve ara\u015ft\u0131rmalarla, gazete haberleriyle s\u00fcslenmi\u015f k\u00e2h merakla k\u00e2h g\u00fclerek okuyaca\u011f\u0131m\u0131z anlat\u0131s\u0131...\n\u00a0\nOsuruk\u00e7ular Kul\u00fcb\u00fc, Aristofanes'ten Rabelais'ye, \u00c9mile Zola'dan Serge Gainsbourg'a uzanan geni\u015f bir edebi derlemeyi de i\u00e7eren, her t\u00fcrden hinli\u011fe merak duyanlar\u0131n ka\u00e7\u0131rmamas\u0131 gereken keyifli bir antoloji...\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "144",
        dimensons: "13 x 21",
        publicationDate: "2022",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257370776"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001881425001-1.jpg",
        bookName: "Neden Olmas\u0131n?",
        author: "Hac\u0131 Evren",
        publisher: "\u0130kinci Adam Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "20,8 TL",
        title: "Neden Olmas\u0131n? Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nGenel paydada ba\u015far\u0131ya ula\u015fm\u0131\u015f birey ve bu bireylerin olu\u015fturmu\u015f oldu\u011fu toplumlar\u0131n eri\u015febildi\u011fi toplumsal hazz\u0131 ke\u015ffetmek, ke\u015ffedilen haz \u00e7er\u00e7evesinde libido d\u00fczeyini sanatsal u\u011fra\u015f\u0131 alanlar\u0131na yo\u011funla\u015ft\u0131rabilmek, toplumsal normlar\u0131n kad\u0131n, \u00e7ocuk ve hayvan haklar\u0131ndaki dogmatik, ele\u015ftirilemez yap\u0131s\u0131n\u0131 sorunsuz bir \u015fekilde koruyabilmek i\u00e7in sanatla, edebiyatla ve vicdan\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7emeyen bast\u0131r\u0131lm\u0131\u015f k\u00f6t\u00fc niyetlerden ba\u011f\u0131ms\u0131z insan sevgisiyle b\u00fcy\u00fcmenin h\u00fcrriyetiyle yaz\u0131lar\u0131m\u0131 birle\u015ftirmek istiyordum. Kendisine, \u00e7evresine, ailesine ve i\u00e7inde bulundu\u011fu toplumla birlikte evrensel insan haklar\u0131na katk\u0131da bulunmak i\u00e7in \u00e7abalayan yeni do\u011fanlar\u0131n, bir bak\u0131ma gelecekle randevula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ayn\u0131 zamanda ge\u00e7mi\u015fle y\u00fczle\u015fti\u011fi o kritik nokta evrelerinin en \u00f6nemli noktas\u0131yd\u0131 sanat.Balerin olmak isteyen, kutupla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 etmenleri ortadan kald\u0131rarak belki de futbolcu olmak isteyen bir k\u0131z \u00e7ocu\u011funa babas\u0131ndan gelen bir teklif, ayn\u0131 d\u00f6nemin erkek \u00e7ocu\u011fu i\u00e7in \u015fartland\u0131r\u0131lmam\u0131\u015f \u015fiir yazma ser\u00fcvenini ayn\u0131 zamanda ba\u015flatabiliyordu. Ge\u00e7mi\u015ften kopmay\u0131p, g\u00fcn\u00fcm\u00fczle sentezini s\u00f6z sanatlar\u0131yla s\u00fcsleyen bir sanatsal yap\u0131da yer edinmek ve okumaktan s\u0131k\u0131lmad\u0131\u011f\u0131m Naz\u0131mlara, Cahitlere, sizi okudum; beni de biri okusun diyebilmek i\u00e7in sanatsal y\u00f6n\u00fcm\u00fc gizleyemeyip, kitapla\u015ft\u0131rmak istedim.Hen\u00fcz kritik d\u00f6nemimin lise y\u0131llar\u0131nda kenarlar\u0131 s\u00fcrt\u00fcnmekten eskimi\u015f, y\u0131rt\u0131lm\u0131\u015f, masumiyet \u00e7a\u011f\u0131m\u0131n en duygu y\u00fckl\u00fc defterinde biriktirdi\u011fim \u015fiirleri bir araya toplad\u0131m; \u00fcst\u00fcne \u00fcniversitenin katt\u0131\u011f\u0131 \u00e7a\u011fda\u015f fikirlerle yaz\u0131lm\u0131\u015flar\u0131 da ekledim. Psikoloji okumaya karar verdi\u011fim, gelece\u011fimi tasarlamaya koyuldu\u011fum andan itibaren yazma ser\u00fcvenini en temel paydam yapm\u0131\u015ft\u0131m; bu y\u00fczdendir ki cinsiyet\u00e7i yakla\u015f\u0131mlar\u0131 b\u0131rak\u0131p \u015fiir dedim ve eminim zaman\u0131 geldi\u011finde y\u00fcksek bir kararl\u0131l\u0131kla d\u00fczyaz\u0131 (roman, deneme vb) diyece\u011fim. En y\u00fcksek fayda i\u00e7in, sanat\u0131n her alan\u0131yla (m\u00fczik, edebiyat vb) u\u011fra\u015fmaktan asla vazge\u00e7meyin. Hem belki sanatsal y\u00f6n\u00fcn\u00fcz, bilimsel y\u00f6n\u00fcn\u00fcz\u00fcn \u00e7oktan \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mi\u015ftir. Belki bug\u00fcn \u015fiirleriniz, yar\u0131n da bilimsel yaz\u0131lar\u0131n\u0131z keyifle okunup, takdir edilecektir. Neden olmas\u0131n?\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "84",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786053068518"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001839874001-1.jpg",
        bookName: "K\u00fclt\u00fcr End\u00fcstrisi ve T\u00fcr Sinemas\u0131",
        author: "Murat Temizer",
        publisher: "Gece Kitapl\u0131\u011f\u0131",
        price: "35,3 TL",
        title: "K\u00fclt\u00fcr End\u00fcstrisi ve T\u00fcr Sinemas\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n20. y\u00fczy\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finden itibaren kapitalizm yap\u0131sal bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme u\u011frar. Kapitalist \u00fcretim ili\u015fkileri i\u00e7inde kitle ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00f6nemi artar. Bir \u00fcretim arac\u0131 olan kitle ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131n\u0131n sahibi olan kapitalistler; genelde kitle ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131n\u0131, \u00f6zelde ise sinemay\u0131 menfaatleri do\u011frultusunda kullan\u0131rlar.End\u00fcstrile\u015fen k\u00fclt\u00fcr ve sanat \u00fcr\u00fcnlerine ilk dikkat \u00e7eken-ler Adorno ve Horkheimer\u2019dir. Bu iki yazar, 1947 y\u0131l\u0131nda Ayd\u0131n-lanman\u0131n Diyalekti\u011fi\u2019ni yay\u0131nlarlar. Bu kitap i\u00e7inde yer alan \u2018K\u00fclt\u00fcr End\u00fcstrisi\u2019 adl\u0131 b\u00f6l\u00fcm, egemenlerin menfaatleri do\u011frultusunda kitlelerin y\u00f6nlendirilmesini ele al\u0131r. Kitapta yap\u0131lan analizler, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde de \u00f6nemini korumaktad\u0131r.K\u00fclt\u00fcr end\u00fcstrisi i\u00e7inde sinema \u00f6nemli yer tutmaktad\u0131r. Sinema ise ekseri t\u00fcr sinemas\u0131ndan olu\u015fmaktad\u0131r ve t\u00fcr sinemas\u0131 veya ticari sinema Hollywood merkezlidir. Bu kitap, k\u00fclt\u00fcr end\u00fcstrisinden yola \u00e7\u0131karak t\u00fcr sinemas\u0131n\u0131n tarihsel k\u00f6klerine inmekte ve t\u00fcr sinemas\u0131n\u0131 yap\u0131sal unsurlar\u0131yla ele almaktad\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057809926"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001945102001-1.jpg",
        bookName: "Yaz\u0131\u015farak Ya\u015fad\u0131m - Kemalettin Tu\u011fcu Kitab\u0131",
        author: "Mustafa Ruhi \u015eirin",
        publisher: "Muhit Kitap",
        price: "27,2 TL",
        title: "Yaz\u0131\u015farak Ya\u015fad\u0131m - Kemalettin Tu\u011fcu Kitab\u0131 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nKemalettin Tu\u011fcu, yazmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 1930\u2019lardan vefat etti\u011fi 1996 y\u0131l\u0131na kadar kendi ku\u015fa\u011f\u0131n\u0131n en \u00e7ok okunmu\u015f yazarlar\u0131ndan biridir. Edebiyat kamusunun g\u00f6rmezlikten geldi\u011fi Tu\u011fcu, birka\u00e7 vicdanl\u0131 kalem d\u0131\u015f\u0131nda savunulmam\u0131\u015f ve d\u00fcnyaya h\u00fcz\u00fcnle veda etmi\u015f bir yazard\u0131r.\nT\u00fcrkiye\u2019de Kemalettin Tu\u011fcu\u2019nun \u00e7ok ele\u015ftirilmesinin arkas\u0131nda iki \u00f6nemli neden yatmaktad\u0131r: Yazarl\u0131\u011f\u0131nda ideoloji s\u00f6zc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnden uzak bir tutum izlemi\u015f, kendini edebiyat\u00e7\u0131 kabul etmedi\u011fini itiraf etmekten de \u00e7ekinmemi\u015ftir. Yo\u011fun ele\u015ftirilere ra\u011fmen Tu\u011fcu, birka\u00e7 ku\u015fak taraf\u0131ndan okunmu\u015f ve \u00e7ocuklara okumay\u0131 sevdiren bir yazar olarak tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\nKemalettin Tu\u011fcu kimdir ve nas\u0131l bir yazard\u0131r? Ni\u00e7in aile, \u00e7ocuk ve gen\u00e7li\u011fe y\u00f6nelik kitaplar\u0131 ilgi g\u00f6rm\u00fc\u015f ve \u00e7ok okunmu\u015ftur? \u00c7ocuk edebiyat\u0131 tarihimizde yeri nedir ve nas\u0131l bir \u00e7ocuk yazar\u0131d\u0131r? Bir d\u00f6nem yazar\u0131 olan Tu\u011fcu\u2019nun bug\u00fcn h\u00e2l\u00e2 okunuyor olmas\u0131 nas\u0131l a\u00e7\u0131klanabilir?\nKitaplar\u0131ndan birka\u00e7\u0131n\u0131 \u00e7ocuklu\u011funda okuyan ve sonraki y\u0131llarda yazarla dost olan Mustafa Ruhi \u015eirin, yazar\u0131n kronolojisinden yola \u00e7\u0131karak bir vefa kitab\u0131 haz\u0131rlad\u0131. Kitab\u0131n ad\u0131, Tu\u011fcu\u2019nun kendini savundu\u011fu iki kelimeden olu\u015fuyor: \u201cYazarak Ya\u015fad\u0131m.\u201d Yazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ve \u00e7ok okunmas\u0131n\u0131n \u015fifreleri bu iki kelimede sakl\u0131d\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "144",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786257674447"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000146499-1.jpg",
        bookName: "Cumhuriyet D\u00f6neminden Bug\u00fcne \u00d6rneklerle \u015eiir \u00c7\u00f6z\u00fcmlemeleri",
        author: "Prof.Dr.Do\u011fan Aksan",
        publisher: "Bilgi Yay\u0131nevi",
        price: "44,1 TL",
        title: "Cumhuriyet D\u00f6neminden Bug\u00fcne \u00d6rneklerle \u015eiir \u00c7\u00f6z\u00fcmlemeleri Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nBug\u00fcne kadar \u015fairler, yazarlar, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrler, yaz\u0131nbilimcileri \u015fiirin tan\u0131m\u0131n\u0131 denemi\u015fler ancak onu b\u00fct\u00fcn\u00fcyle anlatabilen bir tan\u0131ma ula\u015famam\u0131\u015flard\u0131r. Montaigne, XVI. y\u00fczy\u0131lda, \"\u015eiirin orta hallisi i\u00e7in kurallar, ustal\u0131klar bir \u00f6l\u00e7\u00fc olabilir; ama iyisi, y\u00fckse\u011fi, harikuladesi akl\u0131n kurallar\u0131n\u0131 a\u015far... B\u00fcy\u00fck \u015fiir, muhakememizi tatmin etmez, allak bullak eder\" demi\u015ftir. Bu kitapta, \"iyi \u015fiir\"lerden al\u0131nan \u00f6rneklerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlemeleriyle ama\u00e7lanan, \u015fiirlerin ilk bak\u0131\u015fta fark\u0131na var\u0131lmayan duygu-d\u00fc\u015f\u00fcnce-co\u015fku \u00f6\u011felerini olu\u015fturan ve anlam olay\u0131 say\u0131lan s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131, dil kullan\u0131m\u0131ndaki ustal\u0131klar\u0131 ayd\u0131nlatmaya y\u00f6neliktir.",
        pages: "237",
        dimensons: "",
        publicationDate: "",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789752200654"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001902732001-1.jpg",
        bookName: "Fars Edebiyat\u0131nda Kaynak Bilim",
        author: "Nimet Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
        publisher: "Pinhan Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "130,0 TL",
        title: "Fars Edebiyat\u0131nda Kaynak Bilim Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nFars edebiyat\u0131 tarihsel ge\u00e7mi\u015fi, etki alan\u0131 ve \u00e7e\u015fitli a\u00e7\u0131lardan de\u011fi\u015fik boyutlar\u0131yla d\u00fcnya edebiyatlar\u0131, \u00f6zellikle de do\u011fu edebiyatlar\u0131 i\u00e7erisinde \u00f6nemli bir konuma, T\u00fcrk edebiyat\u0131yla klasik d\u00f6nemlerden beri s\u00fcre gelen s\u0131k\u0131 ili\u015fkileri ve divan edebiyat\u0131 \u00fczerindeki etkisiyle de \u00f6zg\u00fcn bir yere sahiptir. Di\u011fer d\u00fcnya edebiyatlar\u0131 gibi Fars edebiyat\u0131 da ger\u00e7ekte k\u00fclt\u00fcrel geli\u015fmeler, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve bilgi aktar\u0131m\u0131 gibi etkenlerin yan\u0131 s\u0131ra \u00e7e\u015fitli alanlarda de\u011fi\u015fik d\u00f6nemlerde ya\u015fanan kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 etkile\u015fimlerin ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 insanl\u0131\u011f\u0131n ortak k\u00fclt\u00fcr miras\u0131n\u0131n par\u00e7alar\u0131ndan biridir.\nBu \u00e7al\u0131\u015fmada \u00e7ok zengin bir edebi, k\u00fclt\u00fcrel ve bilimsel mirasa sahip Fars edebiyat\u0131 kaynaklar\u0131n\u0131n tamam\u0131n\u0131 ele ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z iddias\u0131nda asla de\u011filiz. \u0130lk planda \u00f6\u011frenciler, ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ve ilgili \u00e7evreler i\u00e7in birinci dereceden kaynaklar\u0131n tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 konu alan bu ara\u015ft\u0131rma, bu alanda bir katk\u0131da bulunmay\u0131 ama\u00e7lamaktad\u0131r.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "560",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057768384"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001845470001-1.jpg",
        bookName: "Yazma \u00dczerine",
        author: "Ernest Hemingway",
        publisher: "Bilgi Yay\u0131nevi",
        price: "36,4 TL",
        title: "Yazma \u00dczerine Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u201cHemingway, yazarl\u0131k kariyeri boyunca, yazma hakk\u0131nda konu\u015fman\u0131n k\u00f6t\u00fc \u015fans getirdi\u011fini, \u2018yazd\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131 birine g\u00f6stermenin ya da bundan bahsetmenin kelebeklerin kanatlar\u0131ndaki her \u015feyi ve bir \u015fahinin t\u00fcylerindeki d\u00fczeni s\u00f6k\u00fcp atmak gibi\u2019 oldu\u011funu savundu.\u201d\nBu inanc\u0131na ra\u011fmen, ya\u015fam\u0131 boyunca hep yapmak istemedi\u011fi o \u015feyi yapt\u0131. Hemingway roman ve \u00f6yk\u00fclerinde, edit\u00f6rlere, arkada\u015flar\u0131na, sanat\u00e7\u0131 dostlar\u0131na ve ele\u015ftirmenlere yazd\u0131\u011f\u0131 mektuplarda, r\u00f6portajlarda ve konuya ili\u015fkin makalelerinde s\u0131kl\u0131kla yazma konusuna de\u011finmi\u015fti. Ve bu konu hakk\u0131nda, en az gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f t\u00fcm yazarlar kadar iyi ve derinlemesine yazm\u0131\u015ft\u0131...\nBu kitap, Hemingway\u2019in yazar\u0131n do\u011fas\u0131 ve ya\u015fam\u0131ndaki unsurlar \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcnceleri ile yazarlara yazma sanat\u0131, \u00e7al\u0131\u015fma al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 ve disiplin konular\u0131nda verdi\u011fi \u00f6zel ve faydal\u0131 \u00f6\u011f\u00fctleri i\u00e7ermektedir. Hemingway\u2019in kendine \u00f6zg\u00fc ki\u015fili\u011fi genel bir bilgelik, zek\u00e2, mizah ve kavray\u0131\u015f ile yazar\u0131n ve yazarl\u0131k\u00a0\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "",
        dimensons: "13,5 x 19,5",
        publicationDate: "2019",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789752208735"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001922177001-1.jpg",
        bookName: "G\u00fcncel Sanat \u00d6yk\u00fc - \u015eiir \u00d6d\u00fcll\u00fc Eserler 6",
        author: " Kolektif ",
        publisher: "Baygen\u00e7 Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "18,9 TL",
        title: "G\u00fcncel Sanat \u00d6yk\u00fc - \u015eiir \u00d6d\u00fcll\u00fc Eserler 6 Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nG\u00fcncel Sanat derginin 11. Yar\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131lan 100 lerce eserin aras\u0131ndan s\u00fcz\u00fclm\u00fc\u015f ve ar\u0131nm\u0131\u015f \u00f6yk\u00fc ve \u015fiirlerden olu\u015fturuldu b\u00f6yle bir bir kitapta. Sanat ve edebiyat toplumun geli\u015fmesinde gelece\u011fe olumlu y\u00f6ne bakmas\u0131nda b\u00fcy\u00fck yararlar sa\u011flamaktad\u0131r. \u015eiirden ve \u00f6yk\u00fcden k\u0131sa b\u00f6l\u00fcmler kitab\u0131n nas\u0131l bir kitap oldu\u011funa dair \u0131\u015f\u0131k tutacakt\u0131r.\nBak\u0131\u015flar isyank\u00e2r,\u00c7eneler s\u0131k\u0131lm\u0131\u015f,Ha konu\u015ftu ha konu\u015facakYumruklar.B\u00fcy\u00fck-k\u00fc\u00e7\u00fck demeden,H\u0131n\u00e7 dolu sokaklar,Hani \"\u0130nsan-\u0131 K\u00e2mildik?\n\u00c7ok uykum var. Uzunca bir s\u00fcredir \u00e7ok yorgunum. Belki son sekiz- dokuz senedir kendimi iyi hissetmiyorum. Art\u0131k kafamdaki o k\u00fcntl\u00fc\u011f\u00fc ve uyu\u015fuklu\u011fu da, kalbimin ge\u00e7mek bilmeyen \u00e7arp\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 da umursam\u0131yorum. Gitti\u011fi yere kadar\u2026\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "168",
        dimensons: "14 x 20",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057518866"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001924314001-1.jpg",
        bookName: "Gelece\u011fi Elinden Al\u0131nan Adam: O\u011fuz Atay",
        author: "Sefa Kaplan",
        publisher: "Holden",
        price: "77,0 TL",
        title: "Gelece\u011fi Elinden Al\u0131nan Adam: O\u011fuz Atay Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\"Beni hemen anlamal\u0131s\u0131n, \u00e7\u00fcnk\u00fc ben kitap de\u011filim, \u00e7\u00fcnk\u00fc ben \u00f6ld\u00fckten sonra kimse beni okuyamaz, ya\u015farken anla\u015f\u0131lmaya mecburum.\"\nDaha \u00f6nce O\u011fuz Atay S\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc adl\u0131 kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Sefa Kaplan'\u0131n bu kez yaz\u0131lm\u0131\u015f en kapsaml\u0131 O\u011fuz Atay biyografisini, Gelece\u011fi Elinden Al\u0131nan Adam: O\u011fuz Atay'\u0131 okur kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131yoruz.\nO\u011fuz Atay'\u0131n \u00e7ocuklu\u011fundan ilk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na, \u00fcniversite d\u00f6neminden edebiyatla ge\u00e7en senelerine, Tutunamayanlar'\u0131, Tehlikeli Oyunlar'\u0131 nas\u0131l yazd\u0131\u011f\u0131ndan, Kemal Tahir, Halit Refi\u011f, V\u00fcs'at O. Bener gibi sanat\u00e7\u0131larla nas\u0131l tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131na ve Y\u0131lmaz G\u00fcney'in O\u011fuz Atay'\u0131n kafas\u0131na neden silah dayad\u0131\u011f\u0131na dair daha \u00f6nce bilmedi\u011finiz pek \u00e7ok ayr\u0131nt\u0131y\u0131 bulacaks\u0131n\u0131z bu biyografide.\nBu kitap Atay'\u0131n ya\u015fam\u0131na ve edebiyat\u0131na dair yaz\u0131lm\u0131\u015f en kapsaml\u0131 biyografi olmas\u0131n\u0131n yan\u0131nda, yazar\u0131n gelece\u011fini elinden alanlara kar\u015f\u0131 da b\u00fcy\u00fck bir isyan adeta. Onu ya\u015farken anlamayan Do\u011fan H\u0131zlan'a, Selim \u0130leri'ye, Hilmi Yavuz'a, Abdullah U\u00e7man'a, Ahmet Oktay'a, O\u011fuz Akkan'a ve Tutunamayanlar'\u0131 \"insans\u0131z bir roman\" olarak niteleyen Mehmet Seyda'ya derinden bir sitem.Ona, \"Can\u0131m insanlar! Sonunda, bana, bunu da yapt\u0131n\u0131z,\" dedirten ne varsa hepsi bu ba\u015fucu kitab\u0131nda!\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "422",
        dimensons: "12,5 x 19,5",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786057454140"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0000000337790-1.jpg",
        bookName: "\u015eahane Gazeller 1 - Ahmet Pa\u015fa necati Fuzuli",
        author: "\u0130skender Pala",
        publisher: "Kap\u0131 Yay\u0131nlar\u0131",
        price: "31,85 TL",
        title: "\u015eahane Gazeller 1 - Ahmet Pa\u015fa necati Fuzuli Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\n\u015eahane Gazeller 1Ahmet Pa\u015fa, Necati, Fuz\u00fbliSabr\u0131m inayetin gibi az ise \u00e7o\u011fa sayCevrin g\u00f6z\u00fcm ya\u015f\u0131 gibi \u00e7ok ise aza tut (Ahmet Pa\u015fa)Yol eri oldur k'ola y\u00e2rin aya\u011f\u0131 topra\u011f\u0131 E\u011fledin ey gam beni yolumda yalan eyledin (Necati)Kime kim derdimi izh\u00e2r k\u0131ld\u0131m isteyip derman \u00d6z\u00fcmden bin beter derd \u00fc bel\u00e2ye m\u00fcbtel\u00e2 g\u00f6rd\u00fcm (Fuzili)",
        pages: "237",
        dimensons: "",
        publicationDate: "2010",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786054322237"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001886592001-1.jpg",
        bookName: "\u00dcslup ve Stilistik \u0130nceleme",
        author: "\u00d6zg\u00fcr Gedikli",
        publisher: "\u00c7izgi Kitabevi",
        price: "62,05 TL",
        title: "\u00dcslup ve Stilistik \u0130nceleme Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nStilistik; \u00fcslup incelemeleri alan\u0131nda kullan\u0131lan, her ge\u00e7en g\u00fcn geli\u015fmekte olan, \u00fclkemizde ilk \u00f6rnekleri Recaizade Mahmut Ekrem'de g\u00f6r\u00fclse de modern anlamda Leo Spitzer taraf\u0131ndan uygulanan bir metot olarak bilinmektedir. Edebiyat\u0131m\u0131zda bu alanda hem teorik bilgi vermek hem de bunlar\u0131n uygulamas\u0131n\u0131 g\u00f6stermek amac\u0131yla bir\u00e7ok eser verilerek \u015fiir tahliline farkl\u0131 boyutlar kazand\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu incelemelerde metindeki bi\u00e7im, \u00f6nceleme, yineleme, sapma, ko\u015futluk, kelime kadrosu, \u00e7a\u011fr\u0131\u015f\u0131mlar, c\u00fcmle yap\u0131s\u0131 vb. unsurlar tespit edilip; bunlar\u0131n yazar\u0131n \u00fcslubunun bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu g\u00f6sterilmi\u015ftir. B\u00f6ylece \u015fairin kulland\u0131\u011f\u0131 dili, di\u011fer \u015fair ve yazarlar\u0131n dil kullan\u0131mlar\u0131ndan farkl\u0131 k\u0131lan \u00f6zellikler ortaya konulmu\u015ftur.\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "368",
        dimensons: "13,5 x 21,5",
        publicationDate: "2020",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9786051964768"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
        image: "https://i.idefix.com/cache/500x400-0/originals/0001945664001-1.jpg",
        bookName: "Yazarl\u0131\u011f\u0131n Eteklerinde",
        author: "Memet Fuat",
        publisher: "Literat\u00fcr Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
        price: "45,5 TL",
        title: "Yazarl\u0131\u011f\u0131n Eteklerinde Kitap A\u00e7\u0131klamas\u0131",
        text: "\nYazarl\u0131\u011f\u0131n Eteklerinde adl\u0131 kitab\u0131nda Memet Fuat, edebiyat d\u00fcnyas\u0131na att\u0131\u011f\u0131 ilk ad\u0131mlar\u0131n\u0131, kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 ortam\u0131 yal\u0131n ve s\u00fcr\u00fckleyici bi\u00e7emiyle anlat\u0131yor. K\u0131lavuzu N\u00e2z\u0131m Hikmet...\nMemet Fuat'\u0131n \u00f6mr\u00fcn\u00fcn son y\u0131llar\u0131nda kalem ald\u0131\u011f\u0131 bu yap\u0131t\u0131nda, annesi Piraye Han\u0131m\u2019\u0131n \"zorlamas\u0131yla\" ba\u015flayan N\u00e2z\u0131m Hikmet ile mektupla\u015fmalar\u0131ndan \"par\u00e7alar\" da okuyoruz. N\u00e2z\u0131m Hikmet'in hapishaneden, \"o\u011flum\" dedi\u011fi Memet Fuat'a yazd\u0131\u011f\u0131 mektuplar, yaln\u0131zca y\u00fcreklendirme de\u011fil, bir anlamda edebiyat tarihi, \u015fiir-\u00f6yk\u00fc-roman \u00e7\u00f6z\u00fcmlemesi.\nYazarl\u0131\u011f\u0131n Eteklerinde, Memet Fuat'\u0131n yazarl\u0131k ser\u00fcveninin ba\u015flang\u0131c\u0131yla birlikte, ilk verimleri olan \u015fiirlerinin ve k\u0131sa \u00f6yk\u00fclerinin, ayn\u0131 zamanda bunlara ili\u015fkin N\u00e2z\u0131m Hikmet'in d\u00fc\u015f\u00fcncelerinin de yer ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nemli bir tan\u0131kl\u0131k...\nAsl\u0131nda mektup yazmaya al\u0131\u015f\u0131k de\u011fildim, N\u00e2z\u0131m\u2019la mektupla\u015fman\u0131n \u00f6nemini de bilmiyordum. Sonunda bask\u0131ya dayanamay\u0131p yazd\u0131m bir mektup. Kitapl\u0131\u011f\u0131mdaki kitaplar\u0131n listesini de ekledim.\n\u015e\u00f6yle ba\u015flayan bir yan\u0131t geldi :\n\u201cO\u011flum,\u201cMektubunu ald\u0131m. Bayram ettim. Sen daha o kadar gen\u00e7sin ki hat\u0131ralar\u0131 olmayan ve hat\u0131ralara de\u011ferlerini vermesini \u00f6\u011frenmemi\u015f olans\u0131n. Halbuki ben art\u0131k hat\u0131ralar\u0131 olan ve hat\u0131ralara de\u011fer verecek kadar ihtiyarlam\u0131\u015f\u0131m. Bunun i\u00e7indir ki, mektubunu al\u0131r almaz, do\u011frudan do\u011fruya, senin k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7ocukluk ba\u015f\u0131n\u0131n etraf\u0131nda halkalanan g\u00fczel y\u0131llar\u0131m hemen canlan\u0131verdiler. Senin \u00e7ocuklu\u011funu ve kendi gen\u00e7li\u011fimi tekrar ya\u015fad\u0131m. D\u00fcnyada en \u00e7ok sevdi\u011fim insanlardan biri anand\u0131r ve senin sevgin hemen bunun yan\u0131ndad\u0131r ve ondan ayr\u0131lmaz. O kadar ki ne zaman anan\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnsem derhal senin \u00e7ocuklu\u011fundan \u00e7e\u015fitli basamaklar g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcne gelir. Seni Kad\u0131k\u00f6y\u2019de apartmanda, bana kap\u0131y\u0131 a\u00e7arken ve boynuma sar\u0131l\u0131rken g\u00f6r\u00fcr\u00fcm. Seni Erenk\u00f6y\u2019de ilk mektebe gitti\u011fin zamanki \u00f6nl\u00fckl\u00fc halinle g\u00f6r\u00fcr\u00fcm. Velhas\u0131l sen benim en g\u00fczel y\u0131llar\u0131m\u0131n ve y\u00fcre\u011fimin i\u00e7inde d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel ve en iyi kad\u0131n ba\u015f\u0131yla yan yana ve ondan ayr\u0131lmaz bir haldesin.\u201d(...)\n\"Gogol sa\u011flam kitap yazar, oku; \u015eolohof m\u00fckemmeldir, oku; Balzac'\u0131, Zola'y\u0131 mutlaka oku. Hele Andr\u00e9 Malraux'un \u0130nsanl\u0131\u011f\u0131n Hali diye bir roman\u0131 vard\u0131r, mutlaka oku...\"\n\u0130\u00e7indekiler;\nG\u00fcl\u00fcc\u00fckl\u00fc Bravo\u2026Yaz\u0131, Yabanc\u0131 Dil, Spor.Kitap Okuma E\u011fitimi...N\u00e2z\u0131m\u2019a Mektup Yaz...Yazarl\u0131k E\u011fitimi...\u00d6yku\u0308ler... \u00d6yku\u0308ler...Bir \u00d6yku\u0308 Ele\u015ftirisi...Yay\u0131mlanan \u0130lk \u015eiirim...Dogmatizme Saplanma...\u201cP\u0131nar\u201d Dergisi...\u201cTan\u201ddan Geri Gelen \u00d6yku\u0308...Yay\u0131mlanan \u0130lk \u00d6yku\u0308m...\u015eairle \u00c7evresi...Jerminal...K\u0131z Yusuf...\u201cGu\u0308n\u201dde R\u0131fat Ilgaz...A\u015fk ve Su\u0308mu\u0308klu\u0308b\u00f6cek...\u201cYu\u0308cel\u201dde \u0130kinci \u00d6yku\u0308m...Ya\u015far Nabi\u2019nin Yan\u0131t\u0131...Menek\u015fe Nas\u0131l \u00d6ldu\u0308?..Cambaz...Verem...Sanat\u00e7\u0131...\u0130lk Yay\u0131mc\u0131l\u0131k Denemesi...Ahmet Kurba\u011fa...Kitaplar Dergisi...\u015eiirler...Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u2026Albu\u0308m\n\u00a0\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)\n\u00a0\n",
        pages: "176",
        dimensons: "13,5 x 21",
        publicationDate: "2021",
        language: "T\u00fcrk\u00e7e",
        category: "Edebiyat İnceleme",
        isbn: "9789750408915"
    ,
  interpreter:"Yok",
  id: "",
},
    {
       
},
    {
       
}
]